[{"id": 2543, "annotations": [{"id": 1254, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 718, "end": 727, "text": "zasn\u0119\u017con\u0105", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "fwt6GPHPmK", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 249, "end": 258, "text": "zasn\u0105\u017con\u0105", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "LthlLbrRwU", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 259, "end": 266, "text": "krajin\u0119", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "0utIC6e6st", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 905, "end": 913, "text": "Frodowej", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "PDOiPm80pv", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "Baph3BV6jO", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "rIRA4T_mVr", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "kpIJl33ohR", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["Both translations misspelled \"za\u015bnie\u017cony\" (snow-covered), T1 should be \"za\u015bnie\u017con\u0105 krain\u0119\", T2 should be \"za\u015bnie\u017cony krajobraz\". Since it is hard to recover the original word and it seems like the system was making up a new word, I marked it as a mistranslation.\nT2 also has incorrect suffix in \"Frodovy\", should be \"Frodowej\" however it tends to have better wording: \"No to we\u017a go, je\u015bli chcesz\" (T2) vs \"No to sobie we\u017a, je\u015bli chcesz\" (T1), or \"o ile mi te\u017c oddasz jeden sw\u00f3j\" (T2) vs \"ale ty mi te\u017c jeden sw\u00f3j dasz.\" (T1)\nOverall, I like the language flow of T2 slightly better, but the difference is very subtle."]}, "id": "jQ3jjLDYPJ", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 340, "end": 355, "text": "jeden sw\u00f3j dasz", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "VtRuSr9i65", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 828, "end": 833, "text": "Skoro", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "xOxQLRMljd", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 360, "end": 365, "text": "Skoro", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "KopDLEI8wP", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T08:55:03.635511Z", "updated_at": "2023-04-30T12:33:09.609918Z", "lead_time": 703.2040000000001, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2543, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 90, "langId": 90, "sent#": 7, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "\u201eTak co, l\u00edb\u00ed se ti n\u011bco?\u201c zeptal se Frodo, kdy\u017e vid\u011bl, jak na obr\u00e1zky kouk\u00e1m.\n\u201eV\u0161echno,\u201c p\u0159ik\u00fdvla jsem. Moje obr\u00e1zky vedle t\u011bch jeho vypadaly jako \u00fapln\u00fd mazanice. A\u017e jsem se p\u0159ed n\u00edm styd\u011bla. \u201eTenhle nejv\u00edc,\u201c uk\u00e1zala jsem na zasn\u011b\u017eenou krajinu.\n\u201eTak si ho vezmi, jestli chce\u0161,\u201c mrkl na m\u011b Frodo, \u201eteda pokud mi taky jeden sv\u016fj d\u00e1\u0161.\u201c\n\u201eKdy\u017e moje nejsou tak p\u011bkn\u00fd,\u201c zavrt\u011bla jsem hlavou a nemohla jsem spustit o\u010di z Frodovy krajiny.", "source_lang": "cs", "target": "\u2013 I jak, podoba ci si\u0119 co\u015b? \u2013 spyta\u0142 Frodo, patrz\u0105c, jak przygl\u0105dam si\u0119 jego pracom.\n\u2013 Wszystko \u2013 potwierdzi\u0142am.\nW por\u00f3wnaniu z tym moje obrazki wygl\u0105da\u0142y jak jakie\u015b bohomazy. A\u017c si\u0119 zawstydzi\u0142am.\n\u2013 To najbardziej. \u2013 Wskaza\u0142am na za\u015bnie\u017cony krajobraz.\n\u2013 Mo\u017cesz go wzi\u0105\u0107, je\u015bli chcesz. \u2013 Frodo mrugn\u0105\u0142 do mnie. \u2013 Pod warunkiem, \u017ce te\u017c dasz mi kt\u00f3r\u0105\u015b ze swoich prac.\n\u2013 Ale moje nie s\u0105 takie \u0142adne \u2013 pokr\u0119ci\u0142am g\u0142ow\u0105, nie mog\u0105c oderwa\u0107 wzroku od krajobrazu Froda.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "\u2014 No, co\u015b ci si\u0119 podoba? \u2014 zapyta\u0142 Frodo, widz\u0105c, jak patrz\u0119 na obrazki.\n\u2014 Wszystko \u2014 przytakn\u0119\u0142am. Moje obrazki w por\u00f3wnaniu z jego wygl\u0105da\u0142y jak zupe\u0142ne dzie\u0142a amatora. A\u017c si\u0119 przed nim wstydzi\u0142am. \u2014 Ten najbardziej \u2014 wskaza\u0142am na zasn\u0105\u017con\u0105 krajin\u0119.\n\u2014 No to sobie we\u017a, je\u015bli chcesz \u2014 mrugn\u0105\u0142 do mnie Frodo \u2014 ale ty mi te\u017c jeden sw\u00f3j dasz.\n \u2014 Skoro moje nie s\u0105 tak pi\u0119kne \u2014 potrz\u0105sn\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105 i nie mog\u0142am oderwa\u0107 oczu od krajobrazu Froda.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\n\u2014 No, co\u015b ci si\u0119 podoba? \u2014 zapyta\u0142 Frodo, widz\u0105c, jak patrz\u0119 na obrazki.\n\u2014 Wszystko \u2014 przytakn\u0119\u0142am. Moje obrazki w por\u00f3wnaniu z jego wygl\u0105da\u0142y jak zupe\u0142ne dzie\u0142a amatora. A\u017c si\u0119 przed nim wstydzi\u0142am. \u2014 Ten najbardziej \u2014 wskaza\u0142am na zasn\u0105\u017con\u0105 krajin\u0119.\n\u2014 No to sobie we\u017a, je\u015bli chcesz \u2014 mrugn\u0105\u0142 do mnie Frodo \u2014 ale ty mi te\u017c jeden sw\u00f3j dasz.\n \u2014 Skoro moje nie s\u0105 tak pi\u0119kne \u2014 potrz\u0105sn\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105 i nie mog\u0142am oderwa\u0107 oczu od krajobrazu Froda.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\n\u2014\u00a0No, czy co\u015b ci si\u0119 podoba? \u2014 zapyta\u0142 Frodo, widz\u0105c, jak patrz\u0119 na obrazki.\n\u2014\u00a0Wszystko \u2014 przytakn\u0119\u0142am. Moje obrazki w por\u00f3wnaniu z jego wygl\u0105da\u0142y jak ca\u0142kowite maziaje. A\u017c si\u0119 przed nim wstydzi\u0142am. \u2014 Ten najbardziej \u2014 wskaza\u0142am na zasn\u0119\u017con\u0105 krajobraz.\n\u2014\u00a0No to we\u017a go, je\u015bli chcesz \u2014 mrugn\u0105\u0142 do mnie Frodo \u2014 o ile mi te\u017c oddasz jeden sw\u00f3j.\n\u2014\u00a0Skoro moje nie s\u0105 tak pi\u0119kne \u2014 pokr\u0119ci\u0142am g\u0142ow\u0105 i nie mog\u0142am oderwa\u0107 oczu od Frodowej krajobrazu.\n\n", "text1": "\u2014 No, co\u015b ci si\u0119 podoba? \u2014 zapyta\u0142 Frodo, widz\u0105c, jak patrz\u0119 na obrazki.\n\u2014 Wszystko \u2014 przytakn\u0119\u0142am. Moje obrazki w por\u00f3wnaniu z jego wygl\u0105da\u0142y jak zupe\u0142ne dzie\u0142a amatora. A\u017c si\u0119 przed nim wstydzi\u0142am. \u2014 Ten najbardziej \u2014 wskaza\u0142am na zasn\u0105\u017con\u0105 krajin\u0119.\n\u2014 No to sobie we\u017a, je\u015bli chcesz \u2014 mrugn\u0105\u0142 do mnie Frodo \u2014 ale ty mi te\u017c jeden sw\u00f3j dasz.\n \u2014 Skoro moje nie s\u0105 tak pi\u0119kne \u2014 potrz\u0105sn\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105 i nie mog\u0142am oderwa\u0107 oczu od krajobrazu Froda.", "text2": "\u2014\u00a0No, czy co\u015b ci si\u0119 podoba? \u2014 zapyta\u0142 Frodo, widz\u0105c, jak patrz\u0119 na obrazki.\n\u2014\u00a0Wszystko \u2014 przytakn\u0119\u0142am. Moje obrazki w por\u00f3wnaniu z jego wygl\u0105da\u0142y jak ca\u0142kowite maziaje. A\u017c si\u0119 przed nim wstydzi\u0142am. \u2014 Ten najbardziej \u2014 wskaza\u0142am na zasn\u0119\u017con\u0105 krajobraz.\n\u2014\u00a0No to we\u017a go, je\u015bli chcesz \u2014 mrugn\u0105\u0142 do mnie Frodo \u2014 o ile mi te\u017c oddasz jeden sw\u00f3j.\n\u2014\u00a0Skoro moje nie s\u0105 tak pi\u0119kne \u2014 pokr\u0119ci\u0142am g\u0142ow\u0105 i nie mog\u0142am oderwa\u0107 oczu od Frodowej krajobrazu.", "text1_tag": "para_sent", "text2_tag": "para", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.438736Z", "updated_at": "2023-04-30T12:33:09.654291Z", "inner_id": 10, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}, {"id": 2542, "annotations": [{"id": 1253, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 216, "end": 234, "text": "do szafy, w kt\u00f3rej", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "GmmgTuZS2S", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 951, "end": 969, "text": "po szaf\u0119, w kt\u00f3rej", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Cfioa1BEm1", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 618, "end": 627, "text": "zasn\u0119\u017cona", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "LyC9RZ7noc", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1337, "end": 1346, "text": "zasn\u0119\u017cona", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "CIrrUX7ZFF", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "0UmJAPEhWe", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "SYINLkW0dE", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "kLak-IF0ZG", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["Both translations are very similar. Both have mistranslated the part \"s\u00e1hl na sk\u0159\u00ed\u0148, kde m\u011bl...\" (reached up to the cabinet, where he had...):\nT1 has \"reached into the cabinet\"\nT2 has \"reached for the cabinet\" (which in Polish here sounds like he wanted to bring the cabinet closer just by his hand, so it sounds weird, it a bigger issue than in T1)\nSimilarly, both have misspelled \"za\u015bnie\u017cona\" (snow-covered) or perhaps tried to make a new word (as this is not a common misspelling).\nSince the mistranslation is slightly more serious in T2, I am choosing T1."]}, "id": "caJk0azpSA", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 975, "end": 979, "text": "rol\u0119", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "_Jp0HCUJ5T", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1377, "end": 1378, "text": "z", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "3_Wwrgelpz", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 663, "end": 664, "text": "z", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "VJPwSFzPVl", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 345, "end": 364, "text": "prawdziwe malarskie", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "4ZDYKvI-4x", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1068, "end": 1087, "text": "prawdziwe malarskie", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "trO6Y2SNF7", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T08:47:16.429351Z", "updated_at": "2023-04-30T12:30:22.122875Z", "lead_time": 1037.787, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2542, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 89, "langId": 89, "sent#": 6, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Do t\u00fd doby m\u011b nenapadlo, \u017ee by u\u010ditel mohl taky malovat. Teda nikdy \u017e\u00e1dn\u00e1 u\u010ditelka na v\u00fdtvarku n\u00e1m neuk\u00e1zala \u017e\u00e1dnej obr\u00e1zek, kterej d\u011blala. Jen jsem p\u0159ik\u00fdvla a Frodo s\u00e1hl na sk\u0159\u00ed\u0148, kde m\u011bl takovou roli a v n\u00ed n\u011bkolik v\u00fdkres\u016f. Kdy\u017e je vyt\u00e1hl, zavon\u011bly z toho n\u011bjak\u00fd barvy, mysl\u00edm, \u017ee to byly opravdov\u00fd mal\u00ed\u0159sk\u00fd. Na n\u011bkolika obr\u00e1zc\u00edch byly r\u016fzn\u00fd postavy, nebo t\u0159eba jen \u010dlov\u011bk jako by si obtiskl p\u00e1te\u0159 na pap\u00edr, potom takov\u00fd kr\u00e1sn\u00fd dome\u010dky a n\u011bkolik takovejch neur\u010ditejch krajin. Ty se mi l\u00edbily nejv\u00edc, proto\u017ee na nich vlastn\u011b skoro nic nebylo, t\u0159eba jen jako zasn\u011b\u017een\u00e1 krajina, kde tro\u0161i\u010dku vyl\u00edzala ze sn\u011bhu hl\u00edna a kousek hr\u00e1ze u rybn\u00edka, ale p\u0159itom to bylo \u00fapln\u011b nejlep\u0161\u00ed.", "source_lang": "cs", "target": "Dotychczas nie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce nauczyciel te\u017c mo\u017ce malowa\u0107. \u017badna nauczycielka plastyki nie pokazywa\u0142a nam swoich obraz\u00f3w. Skin\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 na szaf\u0119, gdzie mia\u0142 tak\u0105 tub\u0119, a w niej kilka arkuszy. Kiedy je wyci\u0105gn\u0105\u0142, poczu\u0142am zapach farb, chyba prawdziwych malarskich. Na kilku obrazkach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie albo na przyk\u0142ad co\u015b takiego, jakby cz\u0142owiek odcisn\u0105\u0142 na papierze kr\u0119gos\u0142up. Na kolejnych \u2013 takie \u0142adniutkie domki i kilka rozmazanych krajobraz\u00f3w. Te podoba\u0142y mi si\u0119 najbardziej, bo w\u0142a\u015bciwie nie by\u0142o na nich nic konkretnego, tylko na przyk\u0142ad \u015bnieg, spod kt\u00f3rego gdzieniegdzie prze\u015bwituje glina, i kawa\u0142ek grobli nad stawem. W\u0142a\u015bnie ten obraz by\u0142 najlepszy.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "Do tej pory nie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce nauczyciel m\u00f3g\u0142by te\u017c malowa\u0107. Nigdy \u017cadna nauczycielka nam nie pokaza\u0142a \u017cadnego obrazu, kt\u00f3ry sama stworzy\u0142a. Tylko skin\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 po szaf\u0119, w kt\u00f3rej mia\u0142 rol\u0119 z kilkoma rysunkami. Gdy je wyci\u0105gn\u0105\u0142, unosi\u0142 si\u0119 z nich zapach farb, my\u015bl\u0119, \u017ce to by\u0142y prawdziwe malarskie. Na kilku obrazach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie, albo po prostu cz\u0142owiek, jakby wycisn\u0105\u0142 swoj\u0105 krzywizn\u0119 na papierze, potem takie pi\u0119kne domki i kilka nieokre\u015blonych krajobraz\u00f3w. Te mi si\u0119 najbardziej podoba\u0142y, bo na nich praktycznie nic nie by\u0142o, takie jak zasn\u0119\u017cona kraina, gdzie troch\u0119 wy\u0142azi\u0142a z \u015bniegu ziemia i kawa\u0142ek brzegu przy stawie, ale by\u0142y one najlepsze.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nDo tej pory nie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce nauczyciel m\u00f3g\u0142by te\u017c malowa\u0107. No bo nigdy \u017cadna nauczycielka nam nie pokaza\u0142a \u017cadnego obrazu, kt\u00f3ry sama namalowa\u0142a. Ja tylko skin\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 do szafy, w kt\u00f3rej mia\u0142 jak\u0105\u015b rolk\u0119 z kilkoma rysunkami. Kiedy je wyj\u0105\u0142, zacz\u0105\u0142 unosi\u0107 si\u0119 z nich zapach farb, my\u015bl\u0119, \u017ce to by\u0142y prawdziwe malarskie. Na kilku obrazach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie, albo po prostu cz\u0142owiek, jakby odcisn\u0105\u0142 swoj\u0105 krzywizn\u0119 na papierze, a potem takie pi\u0119kne domki i kilka nieokre\u015blonych krajobraz\u00f3w. Te mi si\u0119 najbardziej podoba\u0142y, bo na nich praktycznie nic nie by\u0142o, tylko jakby zasn\u0119\u017cona kraina, gdzie troch\u0119 wy\u0142ania\u0142a si\u0119 z \u015bniegu ziemia i kawa\u0142ek brzegu przy stawie, ale to by\u0142o najlepsze.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nDo tej pory nie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce nauczyciel m\u00f3g\u0142by te\u017c malowa\u0107. Nigdy \u017cadna nauczycielka nam nie pokaza\u0142a \u017cadnego obrazu, kt\u00f3ry sama stworzy\u0142a. Tylko skin\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 po szaf\u0119, w kt\u00f3rej mia\u0142 rol\u0119 z kilkoma rysunkami. Gdy je wyci\u0105gn\u0105\u0142, unosi\u0142 si\u0119 z nich zapach farb, my\u015bl\u0119, \u017ce to by\u0142y prawdziwe malarskie. Na kilku obrazach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie, albo po prostu cz\u0142owiek, jakby wycisn\u0105\u0142 swoj\u0105 krzywizn\u0119 na papierze, potem takie pi\u0119kne domki i kilka nieokre\u015blonych krajobraz\u00f3w. Te mi si\u0119 najbardziej podoba\u0142y, bo na nich praktycznie nic nie by\u0142o, takie jak zasn\u0119\u017cona kraina, gdzie troch\u0119 wy\u0142azi\u0142a z \u015bniegu ziemia i kawa\u0142ek brzegu przy stawie, ale by\u0142y one najlepsze.\n\n", "text1": "Do tej pory nie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce nauczyciel m\u00f3g\u0142by te\u017c malowa\u0107. No bo nigdy \u017cadna nauczycielka nam nie pokaza\u0142a \u017cadnego obrazu, kt\u00f3ry sama namalowa\u0142a. Ja tylko skin\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 do szafy, w kt\u00f3rej mia\u0142 jak\u0105\u015b rolk\u0119 z kilkoma rysunkami. Kiedy je wyj\u0105\u0142, zacz\u0105\u0142 unosi\u0107 si\u0119 z nich zapach farb, my\u015bl\u0119, \u017ce to by\u0142y prawdziwe malarskie. Na kilku obrazach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie, albo po prostu cz\u0142owiek, jakby odcisn\u0105\u0142 swoj\u0105 krzywizn\u0119 na papierze, a potem takie pi\u0119kne domki i kilka nieokre\u015blonych krajobraz\u00f3w. Te mi si\u0119 najbardziej podoba\u0142y, bo na nich praktycznie nic nie by\u0142o, tylko jakby zasn\u0119\u017cona kraina, gdzie troch\u0119 wy\u0142ania\u0142a si\u0119 z \u015bniegu ziemia i kawa\u0142ek brzegu przy stawie, ale to by\u0142o najlepsze.", "text2": "Do tej pory nie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce nauczyciel m\u00f3g\u0142by te\u017c malowa\u0107. Nigdy \u017cadna nauczycielka nam nie pokaza\u0142a \u017cadnego obrazu, kt\u00f3ry sama stworzy\u0142a. Tylko skin\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 po szaf\u0119, w kt\u00f3rej mia\u0142 rol\u0119 z kilkoma rysunkami. Gdy je wyci\u0105gn\u0105\u0142, unosi\u0142 si\u0119 z nich zapach farb, my\u015bl\u0119, \u017ce to by\u0142y prawdziwe malarskie. Na kilku obrazach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie, albo po prostu cz\u0142owiek, jakby wycisn\u0105\u0142 swoj\u0105 krzywizn\u0119 na papierze, potem takie pi\u0119kne domki i kilka nieokre\u015blonych krajobraz\u00f3w. Te mi si\u0119 najbardziej podoba\u0142y, bo na nich praktycznie nic nie by\u0142o, takie jak zasn\u0119\u017cona kraina, gdzie troch\u0119 wy\u0142azi\u0142a z \u015bniegu ziemia i kawa\u0142ek brzegu przy stawie, ale by\u0142y one najlepsze.", "text1_tag": "para", "text2_tag": "para_sent", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.438658Z", "updated_at": "2023-04-30T12:30:22.161426Z", "inner_id": 9, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}, {"id": 2541, "annotations": [{"id": 1252, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 928, "end": 936, "text": "kolorami", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "BmT0A4kkmD", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "RbBstYl1Qg", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "erpi_FnwyE", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "k2Y1NODlka", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["Both have same mistranslation of \"barvama\", translated as kolor\u00f3w/kolorami (colors) instead of farb/farbami (paints).\nOtherwise, both translations are very similar, but I like the language flow of T1 slightly more, especially in the part \"kdy u\u017e se mi na tom obr\u00e1zku necht\u011blo d\u011blat a jen jsem to tak dopl\u00e1cala barvama\", where T1 uses \"dorzuca\u0142am\" (lit: I was just throwing the paints at the picture) while T2 uses \"ended\" which is at the borderline of being an error (it is hard to judge this as the word that follows is also a mistranslation)."]}, "id": "lZEvLw73Xg", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 58, "end": 64, "text": "deski,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "BtX7xDmNIJ", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 625, "end": 630, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "v6sumXg4PP", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 759, "end": 773, "text": "by\u0142o mi jasne,", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "U2_NrVrtdU", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 351, "end": 358, "text": "kolor\u00f3w", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "rKary3hIhO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 167, "end": 177, "text": "przygl\u0105da\u0142", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "scOlWS-Jig", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T08:38:16.037994Z", "updated_at": "2023-04-30T12:27:19.466700Z", "lead_time": 743.9590000000001, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2541, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 88, "langId": 88, "sent#": 6, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Sedl si ke stolku vedle m\u011b a otev\u0159el desky, kter\u00fd jsem mu dala, a za\u010dal si prohl\u00ed\u017eet obr\u00e1zky jeden po druh\u00fdm. Na n\u011bkter\u00fd se d\u00edval docela dlouho, \u00fapln\u011b je zkoumal, tak\u017ee mi bylo jasn\u00fd, \u017ee mus\u00ed vid\u011bt v\u0161echny chyby, co na nich jsou. A taky \u017ee poznal, kdy u\u017e se mi na tom obr\u00e1zku necht\u011blo d\u011blat a jen jsem to tak dopl\u00e1cala barvama. Potom vzal ten v\u00fdkres s vr\u00e1nama a \u0159ekl, \u017ee ten se mu l\u00edb\u00ed nejv\u00edc. A usm\u00edval se a vypadal je\u0161t\u011b v\u00edc jako Frodo. V\u0161imla jsem si, \u017ee m\u00e1 takov\u00fd kr\u00e1sn\u011b dlouh\u00fd prsty s kulatejma nehtama.", "source_lang": "cs", "target": "Usiad\u0142 przy stoliku obok mnie, otworzy\u0142 teczk\u0119, kt\u00f3r\u0105 mu poda\u0142am, i jedna po drugiej zacz\u0105\u0142 ogl\u0105da\u0107 moje prace. Na niekt\u00f3re do\u015b\u0107 d\u0142ugo patrzy\u0142 badawczym wzrokiem, wi\u0119c wiedzia\u0142am, \u017ce na pewno dostrzega wszystkie niedoci\u0105gni\u0119cia. I \u017ce widzia\u0142, kiedy by\u0142am ju\u017c znudzona i tak po prostu pa\u0107ka\u0142am farb\u0105. Potem si\u0119gn\u0105\u0142 po obrazek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce podoba mu si\u0119 najbardziej. U\u015bmiecha\u0142 si\u0119 przy tym i by\u0142 jeszcze bardziej podobny do Froda. Patrzy\u0142am na jego pi\u0119kne d\u0142ugie palce z zaokr\u0105glonymi paznokciami.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "Usiad\u0142 przy stole obok mnie i otworzy\u0142 deski, kt\u00f3re mu da\u0142am, i zacz\u0105\u0142 przegl\u0105da\u0107 obraz po obrazie. Patrzy\u0142 na niekt\u00f3re z nich naprawd\u0119 d\u0142ugo, dok\u0142adnie je analizuj\u0105c, wi\u0119c by\u0142o mi jasne, \u017ce widzi wszystkie b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re si\u0119 na nich znajduj\u0105. I rzeczywi\u015bcie, dostrzeg\u0142, kiedy ju\u017c mi si\u0119 nie chcia\u0142o pracowa\u0107 nad obrazem i tylko go doko\u0144czy\u0142am kolorami. Potem wzi\u0105\u0142 ten rysunek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce najbardziej mu si\u0119 podoba. I u\u015bmiecha\u0142 si\u0119 i wygl\u0105da\u0142 jeszcze bardziej jak Frodo. Zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce ma pi\u0119knie d\u0142ugie palce z okr\u0105g\u0142ymi paznokciami.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nUsiad\u0142 przy stole obok mnie i otworzy\u0142 te deski, kt\u00f3re mu da\u0142am, i zacz\u0105\u0142 ogl\u0105da\u0107 obrazki jeden po drugim. Przy niekt\u00f3rych patrzy\u0142 d\u0142ugo, dok\u0142adnie je przygl\u0105da\u0142, wi\u0119c by\u0142o dla mnie jasne, \u017ce widzi wszystkie b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re si\u0119 na nich znajduj\u0105. I rzeczywi\u015bcie, dostrzeg\u0142, kiedy ju\u017c nie mia\u0142am ochoty doko\u0144czy\u0107 obrazka i tylko dorzuca\u0142am kolor\u00f3w. Potem wzi\u0105\u0142 ten rysunek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce najbardziej mu si\u0119 podoba. I u\u015bmiecha\u0142 si\u0119 i wygl\u0105da\u0142 jeszcze bardziej jak Frodo. Zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce ma pi\u0119knie d\u0142ugie palce z okr\u0105g\u0142ymi paznokciami.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nUsiad\u0142 przy stole obok mnie i otworzy\u0142 deski, kt\u00f3re mu da\u0142am, i zacz\u0105\u0142 przegl\u0105da\u0107 obraz po obrazie. Patrzy\u0142 na niekt\u00f3re z nich naprawd\u0119 d\u0142ugo, dok\u0142adnie je analizuj\u0105c, wi\u0119c by\u0142o mi jasne, \u017ce widzi wszystkie b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re si\u0119 na nich znajduj\u0105. I rzeczywi\u015bcie, dostrzeg\u0142, kiedy ju\u017c mi si\u0119 nie chcia\u0142o pracowa\u0107 nad obrazem i tylko go doko\u0144czy\u0142am kolorami. Potem wzi\u0105\u0142 ten rysunek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce najbardziej mu si\u0119 podoba. I u\u015bmiecha\u0142 si\u0119 i wygl\u0105da\u0142 jeszcze bardziej jak Frodo. Zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce ma pi\u0119knie d\u0142ugie palce z okr\u0105g\u0142ymi paznokciami.\n\n", "text1": "Usiad\u0142 przy stole obok mnie i otworzy\u0142 te deski, kt\u00f3re mu da\u0142am, i zacz\u0105\u0142 ogl\u0105da\u0107 obrazki jeden po drugim. Przy niekt\u00f3rych patrzy\u0142 d\u0142ugo, dok\u0142adnie je przygl\u0105da\u0142, wi\u0119c by\u0142o dla mnie jasne, \u017ce widzi wszystkie b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re si\u0119 na nich znajduj\u0105. I rzeczywi\u015bcie, dostrzeg\u0142, kiedy ju\u017c nie mia\u0142am ochoty doko\u0144czy\u0107 obrazka i tylko dorzuca\u0142am kolor\u00f3w. Potem wzi\u0105\u0142 ten rysunek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce najbardziej mu si\u0119 podoba. I u\u015bmiecha\u0142 si\u0119 i wygl\u0105da\u0142 jeszcze bardziej jak Frodo. Zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce ma pi\u0119knie d\u0142ugie palce z okr\u0105g\u0142ymi paznokciami.", "text2": "Usiad\u0142 przy stole obok mnie i otworzy\u0142 deski, kt\u00f3re mu da\u0142am, i zacz\u0105\u0142 przegl\u0105da\u0107 obraz po obrazie. Patrzy\u0142 na niekt\u00f3re z nich naprawd\u0119 d\u0142ugo, dok\u0142adnie je analizuj\u0105c, wi\u0119c by\u0142o mi jasne, \u017ce widzi wszystkie b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re si\u0119 na nich znajduj\u0105. I rzeczywi\u015bcie, dostrzeg\u0142, kiedy ju\u017c mi si\u0119 nie chcia\u0142o pracowa\u0107 nad obrazem i tylko go doko\u0144czy\u0142am kolorami. Potem wzi\u0105\u0142 ten rysunek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce najbardziej mu si\u0119 podoba. I u\u015bmiecha\u0142 si\u0119 i wygl\u0105da\u0142 jeszcze bardziej jak Frodo. Zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce ma pi\u0119knie d\u0142ugie palce z okr\u0105g\u0142ymi paznokciami.", "text1_tag": "para", "text2_tag": "para_sent", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.438564Z", "updated_at": "2023-04-30T12:27:19.517446Z", "inner_id": 8, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}, {"id": 2540, "annotations": [{"id": 1251, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 762, "end": 771, "text": "pod pach\u0105", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "51EunHPECp", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 347, "end": 355, "text": "poczu\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "BLWy5s6DXw", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 774, "end": 782, "text": "poczu\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "phqXK2nzw7", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 380, "end": 388, "text": "w macicy", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "PwbRJ77tG1", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 834, "end": 842, "text": "w macicy", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "CSuXxQUeIN", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 804, "end": 833, "text": "bo strach mnie ca\u0142kiem spoci\u0142", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "CDONxgg_FC", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "GWbyIyH97f", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "D3J90OhQmI", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "YRFrMy4LqN", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["Both translation have same major issues:\nMistranslation of \"\u010dichla si\" as \"poczu\u0142am\" (I felt) instead of \"pow\u0105cha\u0142am\" (I sniffed).\nMistranslation of \"v matice\" as \"w macicy\" (in the uterus) instead of \"na matmie\" or \"na matematyce\" (in the math lesson).\nOn top of that, T2 has other issues such as incorrect grammar in the last sentence or misinterpretation of \"proto\u017ee jsem se v matice \u00fapln\u011b zpotila strachem\".\nFor this reason, I chose T1, but due to the mistranslation of \"v matice\", both are really bad."]}, "id": "WYhCm03rRG", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 250, "end": 275, "text": "a mia\u0142am straszny strach,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "e2yt-mlvv5", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 312, "end": 323, "text": "wyci\u0105gn\u0119\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "w_LMkCfjCb", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 684, "end": 685, "text": "a", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "atndNzegMX", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 741, "end": 752, "text": "wyci\u0105gn\u0119\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "WptUCUKpJx", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 766, "end": 771, "text": "pach\u0105", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "A800LdeQmH", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 250, "end": 251, "text": "a", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "J9JxusPMk6", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 490, "end": 495, "text": "wyjd\u0105", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "9uGgc6NVue", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T08:31:25.793847Z", "updated_at": "2023-04-30T12:24:02.851965Z", "lead_time": 1852.3070000000002, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2540, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 87, "langId": 87, "sent#": 3, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Po \u010dtvrt\u00fd hodin\u011b jsem po\u010dkala, a\u017e v\u0161ichni odejdou na ob\u011bd, proto\u017ee holky by mohlo napadnout, \u017ee p\u016fjdou za Frodem se mnou, a j\u00e1 jsem s n\u00edm cht\u011bla b\u00fdt sama. Jen\u017ee kdy\u017e jsem do\u0161la ke kabinetu a cht\u011bla za\u0165ukat na dve\u0159e, p\u0159\u00ed\u0161ern\u011b mi tlouklo srdce a m\u011bla jsem hroznej strach, i kdy\u017e nev\u00edm z \u010deho. Trochu jsem si vyt\u00e1hla tri\u010dko pod pa\u017eema a \u010dichla si, jestli nejsem cejtit potem, proto\u017ee jsem se v matice \u00fapln\u011b zpotila strachem.", "source_lang": "cs", "target": "Po czwartej lekcji poczeka\u0142am, a\u017c wszyscy p\u00f3jd\u0105 na obiad, bo dziewczynom mog\u0142oby strzeli\u0107 do g\u0142owy, by p\u00f3j\u015b\u0107 do Froda razem ze mn\u0105, a ja chcia\u0142am by\u0107 z nim sam na sam. Tyle \u017ce kiedy dosz\u0142am do pokoju nauczycielskiego i mia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, strasznie wali\u0142o mi serce i oblecia\u0142 mnie strach, sama nie wiem przed czym. Podci\u0105gn\u0119\u0142am troch\u0119 koszulk\u0119 pod pachami i pow\u0105cha\u0142am, czy nie \u015bmierdz\u0119 potem, bo na matmie spoci\u0142am si\u0119 od tej paniki.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "Po czwartej godzinie czeka\u0142am, a\u017c wszyscy wyjd\u0105 na obiad, bo dziewczyny mog\u0142yby pomy\u015ble\u0107, \u017ce p\u00f3jd\u0105 za Frodem ze mn\u0105, a ja chcia\u0142am by\u0107 z nim sama. Ale kiedy dosz\u0142am do gabinetu i chcia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, serce mi wali\u0142o jak oszala\u0142e, a strasznie si\u0119 ba\u0142am, cho\u0107 nie wiedzia\u0142am czego. Troch\u0119 wyci\u0105gn\u0119\u0142am koszulk\u0119 pod pach\u0105 i poczu\u0142am, czy nie czuj\u0119 potu, bo strach mnie ca\u0142kiem spoci\u0142 w macicy.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nPo czwartej godzinie czeka\u0142am, a\u017c wszyscy p\u00f3jd\u0105 na obiad, bo dziewczyny mog\u0142yby pomy\u015ble\u0107, \u017ce p\u00f3jd\u0105 za Frodem ze mn\u0105, a ja chcia\u0142am by\u0107 z nim sama. Ale gdy dosz\u0142am do gabinetu i chcia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, serce mi wali\u0142o jak oszala\u0142e, a mia\u0142am straszny strach, cho\u0107 nie wiedzia\u0142am z czego. Troch\u0119 wyci\u0105gn\u0119\u0142am koszulk\u0119 pod pachami i poczu\u0142am, czy nie czuj\u0119 potu, bo w macicy ca\u0142a si\u0119 spoci\u0142am ze strachu.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nPo czwartej godzinie czeka\u0142am, a\u017c wszyscy wyjd\u0105 na obiad, bo dziewczyny mog\u0142yby pomy\u015ble\u0107, \u017ce p\u00f3jd\u0105 za Frodem ze mn\u0105, a ja chcia\u0142am by\u0107 z nim sama. Ale kiedy dosz\u0142am do gabinetu i chcia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, serce mi wali\u0142o jak oszala\u0142e, a strasznie si\u0119 ba\u0142am, cho\u0107 nie wiedzia\u0142am czego. Troch\u0119 wyci\u0105gn\u0119\u0142am koszulk\u0119 pod pach\u0105 i poczu\u0142am, czy nie czuj\u0119 potu, bo strach mnie ca\u0142kiem spoci\u0142 w macicy.\n\n", "text1": "Po czwartej godzinie czeka\u0142am, a\u017c wszyscy p\u00f3jd\u0105 na obiad, bo dziewczyny mog\u0142yby pomy\u015ble\u0107, \u017ce p\u00f3jd\u0105 za Frodem ze mn\u0105, a ja chcia\u0142am by\u0107 z nim sama. Ale gdy dosz\u0142am do gabinetu i chcia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, serce mi wali\u0142o jak oszala\u0142e, a mia\u0142am straszny strach, cho\u0107 nie wiedzia\u0142am z czego. Troch\u0119 wyci\u0105gn\u0119\u0142am koszulk\u0119 pod pachami i poczu\u0142am, czy nie czuj\u0119 potu, bo w macicy ca\u0142a si\u0119 spoci\u0142am ze strachu.", "text2": "Po czwartej godzinie czeka\u0142am, a\u017c wszyscy wyjd\u0105 na obiad, bo dziewczyny mog\u0142yby pomy\u015ble\u0107, \u017ce p\u00f3jd\u0105 za Frodem ze mn\u0105, a ja chcia\u0142am by\u0107 z nim sama. Ale kiedy dosz\u0142am do gabinetu i chcia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, serce mi wali\u0142o jak oszala\u0142e, a strasznie si\u0119 ba\u0142am, cho\u0107 nie wiedzia\u0142am czego. Troch\u0119 wyci\u0105gn\u0119\u0142am koszulk\u0119 pod pach\u0105 i poczu\u0142am, czy nie czuj\u0119 potu, bo strach mnie ca\u0142kiem spoci\u0142 w macicy.", "text1_tag": "para", "text2_tag": "para_sent", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.438483Z", "updated_at": "2023-04-30T12:24:02.896839Z", "inner_id": 7, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}, {"id": 2539, "annotations": [{"id": 1250, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 1102, "end": 1113, "text": "z ostawi\u0142am", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "0ddUobrOmZ", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1094, "end": 1101, "text": "mazania", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Bf6_wcQlwu", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "36vC7M2pGg", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "n_u-ioMu1y", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "7qOjrCXcWV", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 110, "end": 121, "text": "zestawienia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "8_68oguMMZ", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 758, "end": 765, "text": "zestawy", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "c8zylhFp24", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["Both translations have mistranslated \"z\u00e1ti\u0161\u00ed\" (still life). T1 as \"zestawienie\" (compilation, composition), T2 as \"zestaw\" (set), should be \"martwa natura\". Both translations struggle with the translation of \"desky\" (drawing folders -- or even drawings) translating it as \"deski\" (wooden boards) in T1 and \"p\u0142yty\" (\"plate\") in T2. Also both translations have incorrect declension -- \"suchym pastelom.\"\n\nT2 has another mistranslation and grammar issue in \"nepoveden\u00fd matlanice\", \"mazania\" means \"smearing\" and there is unnecessary space in \"zostawi\u0142am\". T1 has omitted translation of \"mazanice\" (painting of low quality) completely, but translation still makes sense and omission does not change the meaning. It works like ellipsis here so T1 does not suffer from missing information. For this reason, I chose T1."]}, "id": "VNE7BV2Mm_", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 686, "end": 691, "text": "p\u0142yty", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "K5URbRvBpy", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 38, "end": 43, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "27qFl_avhV", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 274, "end": 290, "text": "suchym pastelom.", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "sNnwS-_d5Q", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 915, "end": 931, "text": "suchym pastelom.", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "xrfqZy-42i", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1028, "end": 1037, "text": "a\u017c teraz.", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "6xUYZ5QLi2", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T08:14:49.645437Z", "updated_at": "2023-04-30T12:18:27.488468Z", "lead_time": 10055.399, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2539, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 86, "langId": 86, "sent#": 7, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Tak jsem nakonec desky otev\u0159ela a za\u010dala v\u00fdkresy vyrovn\u00e1vat na lavici. Na hodn\u011b z nich byly r\u016fzn\u00fd z\u00e1ti\u0161\u00ed a potom obr\u00e1zky toho, co vid\u00edm z okna pokoje, proto\u017ee to m\u011b hodn\u011b bav\u00ed. A taky ty vr\u00e1ny, kter\u00fd jsem zkou\u0161ela d\u011blat temperou a pak jsem do toho je\u0161t\u011b rozmazala suchej pastel. D\u011bcka \u00fapln\u011b koukaly, proto\u017ee vlastn\u011b si mejch obr\u00e1zk\u016f ve \u0161kole nikdy moc nev\u0161\u00edmaly, a\u017e te\u010f. Jasn\u011b \u017ee jsem vybrala ty nejhez\u010d\u00ed, a nepoveden\u00fd matlanice jsem nechala doma. Dokonce Marek Roseckej po\u0159\u00e1d \u017eadonil, a\u0165 mu jeden d\u00e1m, ale j\u00e1 \u0159ekla, \u017ee nem\u016f\u017eu. I kdy\u017e ve skute\u010dnosti jsem sp\u00ed\u0161 necht\u011bla, proto\u017ee jsem je m\u011bla v\u0161echny pro Froda.", "source_lang": "cs", "target": "W ko\u0144cu otworzy\u0142am teczk\u0119 i zacz\u0119\u0142am rozk\u0142ada\u0107 obrazki na \u0142awce. Na wielu by\u0142a martwa natura i to, co widz\u0119 z okna pokoju, bo bardzo lubi\u0119 to malowa\u0107. I te wrony, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am zrobi\u0107 temper\u0105, a potem rozmaza\u0142am tam jeszcze suche pastele. Wszyscy byli zaskoczeni, bo wcze\u015bniej w szkole nikt nie zwraca\u0142 uwagi na moje obrazki, a\u017c do teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am te naj\u0142adniejsze, a nieudane bazgro\u0142y zostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Rosecki ci\u0105gle si\u0119 prosi\u0142, \u017cebym mu jeden da\u0142a, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c tak naprawd\u0119 po prostu nie chcia\u0142am, bo wszystkie naszykowa\u0142am dla Froda.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "W ko\u0144cu otworzy\u0142am p\u0142yty i zacz\u0119\u0142am wyci\u0105ga\u0107 rysunki na biurko. Na wielu z nich by\u0142y r\u00f3\u017cne zestawy i obrazy tego, co widz\u0119 z okna mojego pokoju, bo to mnie bardzo bawi. A te\u017c te wrony, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am namalowa\u0107 temper\u0105, a potem jeszcze rozmaza\u0142am suchym pastelom. Dzieciaki naprawd\u0119 zacz\u0119\u0142y si\u0119 przygl\u0105da\u0107, bo w szkole nigdy nie zwraca\u0142y uwagi na moje obrazy, a\u017c teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am te najpi\u0119kniejsze, a niedopracowane mazania z ostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Roseckej ca\u0142y czas prosi\u0142, \u017cebym mu da\u0142a jeden, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c w rzeczywisto\u015bci bardziej nie chcia\u0142am, bo mia\u0142am je wszystkie dla Froda.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nW ko\u0144cu otworzy\u0142am te deski i zacz\u0119\u0142am uk\u0142ada\u0107 rysunki na stoliku. Na wielu z nich by\u0142y r\u00f3\u017cne zestawienia, a tak\u017ce obrazy tego, co widz\u0119 z okna mojego pokoju, bo to mnie bardzo bawi. I te wrony, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am namalowa\u0107 temper\u0105, a potem jeszcze rozmaza\u0142am suchym pastelom. Dzieciaki patrzy\u0142y z zaciekawieniem, bo w szkole nigdy nie zwraca\u0142y uwagi na moje rysunki, a\u017c do teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am naj\u0142adniejsze, a te nieudane pozostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Roseckej ca\u0142y czas prosi\u0142, \u017cebym mu da\u0142a jeden, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c w rzeczywisto\u015bci bardziej nie chcia\u0142am, bo mia\u0142am je wszystkie dla Froda.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nW ko\u0144cu otworzy\u0142am p\u0142yty i zacz\u0119\u0142am wyci\u0105ga\u0107 rysunki na biurko. Na wielu z nich by\u0142y r\u00f3\u017cne zestawy i obrazy tego, co widz\u0119 z okna mojego pokoju, bo to mnie bardzo bawi. A te\u017c te wrony, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am namalowa\u0107 temper\u0105, a potem jeszcze rozmaza\u0142am suchym pastelom. Dzieciaki naprawd\u0119 zacz\u0119\u0142y si\u0119 przygl\u0105da\u0107, bo w szkole nigdy nie zwraca\u0142y uwagi na moje obrazy, a\u017c teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am te najpi\u0119kniejsze, a niedopracowane mazania z ostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Roseckej ca\u0142y czas prosi\u0142, \u017cebym mu da\u0142a jeden, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c w rzeczywisto\u015bci bardziej nie chcia\u0142am, bo mia\u0142am je wszystkie dla Froda.\n\n", "text1": "W ko\u0144cu otworzy\u0142am te deski i zacz\u0119\u0142am uk\u0142ada\u0107 rysunki na stoliku. Na wielu z nich by\u0142y r\u00f3\u017cne zestawienia, a tak\u017ce obrazy tego, co widz\u0119 z okna mojego pokoju, bo to mnie bardzo bawi. I te wrony, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am namalowa\u0107 temper\u0105, a potem jeszcze rozmaza\u0142am suchym pastelom. Dzieciaki patrzy\u0142y z zaciekawieniem, bo w szkole nigdy nie zwraca\u0142y uwagi na moje rysunki, a\u017c do teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am naj\u0142adniejsze, a te nieudane pozostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Roseckej ca\u0142y czas prosi\u0142, \u017cebym mu da\u0142a jeden, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c w rzeczywisto\u015bci bardziej nie chcia\u0142am, bo mia\u0142am je wszystkie dla Froda.", "text2": "W ko\u0144cu otworzy\u0142am p\u0142yty i zacz\u0119\u0142am wyci\u0105ga\u0107 rysunki na biurko. Na wielu z nich by\u0142y r\u00f3\u017cne zestawy i obrazy tego, co widz\u0119 z okna mojego pokoju, bo to mnie bardzo bawi. A te\u017c te wrony, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am namalowa\u0107 temper\u0105, a potem jeszcze rozmaza\u0142am suchym pastelom. Dzieciaki naprawd\u0119 zacz\u0119\u0142y si\u0119 przygl\u0105da\u0107, bo w szkole nigdy nie zwraca\u0142y uwagi na moje obrazy, a\u017c teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am te najpi\u0119kniejsze, a niedopracowane mazania z ostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Roseckej ca\u0142y czas prosi\u0142, \u017cebym mu da\u0142a jeden, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c w rzeczywisto\u015bci bardziej nie chcia\u0142am, bo mia\u0142am je wszystkie dla Froda.", "text1_tag": "para", "text2_tag": "para_sent", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.438409Z", "updated_at": "2023-04-30T12:18:27.527533Z", "inner_id": 6, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}, {"id": 2538, "annotations": [{"id": 1249, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 636, "end": 641, "text": "wioz\u0119", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "XrLEY7aNLV", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "GLOwyn2yfs", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "I7uAl9evEm", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "9bmun2f0ig", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["No major issues in T1 apart from the \"deski\" (wooden boards) instead of \"folder\" (or even simply \"drawings/pictures\"). The other mistranslation in T1 -- \"ci\u0105gn\u0119\" -- is actually pretty minor, it fits the context, it just implies that the person was \"dragging something\" on the floor. In the same place, T2 mistranslates \"t\u00e1hnu\" as \"wioz\u0119\" -- \"carry (as in a cart or a vehicle)\", which is much worse than \"ci\u0105gn\u0119\" (this one could be acceptable). For this reason, I chose T1."]}, "id": "73tnKGfKOB", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 115, "end": 120, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "t4TH7lBFAJ", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 204, "end": 211, "text": "ci\u0105gn\u0119,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "NPjF9XHRBn", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 372, "end": 380, "text": "lubi\u0142am,", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "21jj3glmdZ", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 551, "end": 556, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "4R32_KPL6G", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 793, "end": 801, "text": "lubi\u0142am,", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "TPYeFWHDHX", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T08:00:20.396450Z", "updated_at": "2023-04-30T12:11:08.613536Z", "lead_time": 1028.794, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2538, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 85, "langId": 85, "sent#": 3, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Hned jak zazvonilo, b\u011b\u017eela jsem do \u0161atny, ale na\u0161t\u011bst\u00ed tam obr\u00e1zky byly. Rychle jsem desky vzala a odnesla je do t\u0159\u00eddy, i kdy\u017e teda holky na m\u011b \u010dum\u011bly, co jako t\u00e1hnu, jestli jsou to fakt ty v\u00fdkresy pro Froda. Sice mn\u011b vadilo, \u017ee minulej tejden sly\u0161ely, jak mn\u011b Frodo \u0159\u00edkal, abych mu je p\u0159inesla, ale na druhou stranu se mi l\u00edbilo, \u017ee se p\u0159ed nima m\u016f\u017eu trochu pochlubit.", "source_lang": "cs", "target": "Tu\u017c po dzwonku pobieg\u0142am do szatni, na szcz\u0119\u015bcie obrazki wci\u0105\u017c tam by\u0142y. Szybko zanios\u0142am je do klasy, chocia\u017c dziewczyny gapi\u0142y si\u0119 na mnie, co tam taszcz\u0119, i wypytywa\u0142y, czy to naprawd\u0119 s\u0105 rysunki dla Froda. Wprawdzie przeszkadza\u0142o mi to, \u017ce w zesz\u0142ym tygodniu s\u0142ysza\u0142y, jak Frodo prosi mnie, \u017cebym je przynios\u0142a, ale jednocze\u015bnie cieszy\u0142am si\u0119, \u017ce mog\u0119 si\u0119 im czym\u015b pochwali\u0107.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "Gdy tylko dzwonek zabrzmia\u0142, pobieg\u0142am do szatni, ale na szcz\u0119\u015bcie tam by\u0142y obrazki. Szybko wzi\u0119\u0142am deski i zanios\u0142am je do klasy, cho\u0107 dziewczyny na mnie patrzy\u0142y zdziwione, co ja tam wioz\u0119. Czy to naprawd\u0119 te rysunki dla Froda? Cho\u0107 mi przeszkadza\u0142o, \u017ce w poprzednim tygodniu s\u0142ysza\u0142y, jak Frodo m\u00f3wi\u0142 mi, \u017cebym mu je przynios\u0142a, to jednak lubi\u0142am, \u017ce mog\u0119 si\u0119 troch\u0119 przed nimi pochwali\u0107.    ", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nGdy tylko dzwonek zadzwoni\u0142, pobieg\u0142am do szatni, ale na szcz\u0119\u015bcie tam by\u0142y obrazy. Szybko wzi\u0119\u0142am deski i zanios\u0142am je do klasy, cho\u0107 dziewczyny na mnie patrzy\u0142y zdziwione, co ja tam tak ci\u0105gn\u0119, czy to naprawd\u0119 te rysunki dla Froda. Troch\u0119 mnie denerwowa\u0142o, \u017ce w zesz\u0142ym tygodniu s\u0142ysza\u0142y, jak Frodo m\u00f3wi\u0142 mi, \u017cebym mu je przynios\u0142a, ale z drugiej strony lubi\u0142am, \u017ce mog\u0119 si\u0119 przed nimi troch\u0119 pochwali\u0107.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nGdy tylko dzwonek zabrzmia\u0142, pobieg\u0142am do szatni, ale na szcz\u0119\u015bcie tam by\u0142y obrazki. Szybko wzi\u0119\u0142am deski i zanios\u0142am je do klasy, cho\u0107 dziewczyny na mnie patrzy\u0142y zdziwione, co ja tam wioz\u0119. Czy to naprawd\u0119 te rysunki dla Froda? Cho\u0107 mi przeszkadza\u0142o, \u017ce w poprzednim tygodniu s\u0142ysza\u0142y, jak Frodo m\u00f3wi\u0142 mi, \u017cebym mu je przynios\u0142a, to jednak lubi\u0142am, \u017ce mog\u0119 si\u0119 troch\u0119 przed nimi pochwali\u0107.    \n\n", "text1": "Gdy tylko dzwonek zadzwoni\u0142, pobieg\u0142am do szatni, ale na szcz\u0119\u015bcie tam by\u0142y obrazy. Szybko wzi\u0119\u0142am deski i zanios\u0142am je do klasy, cho\u0107 dziewczyny na mnie patrzy\u0142y zdziwione, co ja tam tak ci\u0105gn\u0119, czy to naprawd\u0119 te rysunki dla Froda. Troch\u0119 mnie denerwowa\u0142o, \u017ce w zesz\u0142ym tygodniu s\u0142ysza\u0142y, jak Frodo m\u00f3wi\u0142 mi, \u017cebym mu je przynios\u0142a, ale z drugiej strony lubi\u0142am, \u017ce mog\u0119 si\u0119 przed nimi troch\u0119 pochwali\u0107.", "text2": "Gdy tylko dzwonek zabrzmia\u0142, pobieg\u0142am do szatni, ale na szcz\u0119\u015bcie tam by\u0142y obrazki. Szybko wzi\u0119\u0142am deski i zanios\u0142am je do klasy, cho\u0107 dziewczyny na mnie patrzy\u0142y zdziwione, co ja tam wioz\u0119. Czy to naprawd\u0119 te rysunki dla Froda? Cho\u0107 mi przeszkadza\u0142o, \u017ce w poprzednim tygodniu s\u0142ysza\u0142y, jak Frodo m\u00f3wi\u0142 mi, \u017cebym mu je przynios\u0142a, to jednak lubi\u0142am, \u017ce mog\u0119 si\u0119 troch\u0119 przed nimi pochwali\u0107.    ", "text1_tag": "para", "text2_tag": "para_sent", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.438323Z", "updated_at": "2023-04-30T12:11:08.658352Z", "inner_id": 5, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}, {"id": 2537, "annotations": [{"id": 1248, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 902, "end": 909, "text": "co\u015b tam", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "xotvJJERcd", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 933, "end": 976, "text": "Ca\u0142a matematyka sprawi\u0142a mi straszne ciep\u0142o", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "kDCb0_So4v", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "ca2YjJQ-_W", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "s_jKvRUW-y", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "-a9-wcgO4Z", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["Both translations are very similar and both made the same mistake in \"Celou matiku m\u011b pol\u00edvalo stra\u0161n\u00fd horko\" (I was feeling very hot during the whole math lesson)\nT1 translated it as \"The whole math lesson was burning me with terrible heat\" (in an awkward way)\nT2 translated it as \"The whole math lesson was making me feel very hot\" (in an ungrammatical way)\nBoth (in an awkward/ungrammatical way) suggest that it was \"math less\" that was making the character hot, but of course that is not the case.\n\nBoth translations, yet again, struggle with the word \"desky\" which here means something like a \"folder/portfolio case\" (for the character's drawings/pictures). There is a Polish word \"deski\" but this means \"wooden board.\" This is related to \"deska kre\u015blarska/rysunkowa\" meaning \"drawing board.\" It is hard to assess what really happened here, whether the Czech word \"desky\" was just copied from the original (untranslated but transliterated into Polish -- Czech \"y\" is Polish \"i\") or perhaps mistranslated.  \n\nIn the end, I have chosen T1 as being slightly better, as, ignoring issues both translations have, there is a very minor mistranslation/rewording in T2 \"n\u011bkam to odnese\" (she will take it somewhere) which is translated as \"she will take something there\" - suggesting that the cleaning lady may take some of the drawings, not all, rather than take all of them somewhere else."]}, "id": "mp8nLGbWyh", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 112, "end": 117, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "rb58Ov7QGs", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 248, "end": 249, "text": "w", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "YwEYIPZElK", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 356, "end": 361, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "2uk3T_tT6I", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 638, "end": 643, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "mZbGmaP2sr", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 784, "end": 785, "text": "w", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "5MG5WR13q6", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 894, "end": 899, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "o6E9eQEzy_", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 397, "end": 477, "text": "Ca\u0142a matematyka mnie parzy\u0142a strasznym ciep\u0142em, jak si\u0119 ba\u0142am, \u017ce to si\u0119 stanie.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "ljTjnuJteV", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T07:53:48.656787Z", "updated_at": "2023-04-30T12:02:46.681283Z", "lead_time": 44400.662000000004, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2537, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 84, "langId": 84, "sent#": 5, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Dneska jsem \u0161la do \u0161koly o dost d\u0159\u00edv, proto\u017ee jsem necht\u011bla, aby d\u011bcka ve \u0161kole vid\u011bly, \u017ee nesu desky s v\u00fdkresama. Str\u010dila jsem si je v \u0161atn\u011b za sk\u0159\u00ed\u0148ky a \u0159\u00edkala si, \u017ee nep\u016fjdu na ob\u011bd a vynd\u00e1m je, a\u017e budu v \u0161atn\u011b sama. Jen\u017ee potom m\u011b v matice napadlo, \u017ee t\u0159eba bude ukl\u00edze\u010dka um\u00fdvat podlahy a v\u0161imne si, \u017ee tam jsou za sk\u0159\u00ed\u0148kou n\u011bjak\u00fd desky, a n\u011bkam to odnese nebo vyhod\u00ed. Celou matiku m\u011b pol\u00edvalo stra\u0161n\u00fd horko, jak jsem se b\u00e1la, \u017ee se to stane. A nad\u00e1vala jsem si, \u017ee jsem pitom\u00e1.", "source_lang": "cs", "target": "Dzi\u015b przysz\u0142am do szko\u0142y du\u017co wcze\u015bniej ni\u017c zwykle, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby kto\u015b z klasy widzia\u0142, \u017ce nios\u0119 teczk\u0119 z obrazkami. Wcisn\u0119\u0142am j\u0105 za szafki w szatni i pomy\u015bla\u0142am, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na sto\u0142\u00f3wk\u0119 i wr\u00f3c\u0119 po teczk\u0119, kiedy nikogo tam nie b\u0119dzie. Tyle \u017ce potem na matmie wpad\u0142am na to, \u017ce sprz\u0105taczka mo\u017ce my\u0107 pod\u0142og\u0119, zauwa\u017cy teczk\u0119 za szafk\u0105 i gdzie\u015b j\u0105 wyniesie albo wyrzuci. Przez ca\u0142\u0105 lekcj\u0119 oblewa\u0142y mnie fale gor\u0105ca, bo ba\u0142am si\u0119, \u017ce w\u0142a\u015bnie tak b\u0119dzie. W my\u015blach wyzywa\u0142am si\u0119 od idiotek.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "Dzi\u015b posz\u0142am do szko\u0142y du\u017co wcze\u015bniej, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby dzieci w szkole widzia\u0142y, \u017ce nios\u0119 deski z rysunkami. Schowa\u0142am je w szatni za szafkami i my\u015bla\u0142am, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na obiad i wyci\u0105gn\u0119 je, gdy b\u0119d\u0119 w szatni sama. Ale potem w matematyce wpad\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce sprz\u0105taczka b\u0119dzie my\u0107 pod\u0142ogi i zauwa\u017cy, \u017ce za szafkami s\u0105 jakie\u015b deski i gdzie\u015b to zabierze albo wyrzuci. Ca\u0142a matematyka mnie parzy\u0142a strasznym ciep\u0142em, jak si\u0119 ba\u0142am, \u017ce to si\u0119 stanie. I wyzywa\u0142am siebie od g\u0142upich.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nDzi\u015b posz\u0142am do szko\u0142y du\u017co wcze\u015bniej, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby dzieci w szkole widzia\u0142y, \u017ce nios\u0119 deski z rysunkami. Schowa\u0142am je w szatni za szafkami i my\u015bla\u0142am, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na obiad i wyci\u0105gn\u0119 je, gdy b\u0119d\u0119 w szatni sama. Ale potem w matematyce wpad\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce sprz\u0105taczka b\u0119dzie my\u0107 pod\u0142ogi i zauwa\u017cy, \u017ce za szafkami s\u0105 jakie\u015b deski i gdzie\u015b to zabierze albo wyrzuci. Ca\u0142a matematyka mnie parzy\u0142a strasznym ciep\u0142em, jak si\u0119 ba\u0142am, \u017ce to si\u0119 stanie. I wyzywa\u0142am siebie od g\u0142upich.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nDzisiaj posz\u0142am do szko\u0142y du\u017co wcze\u015bniej, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby dzieci w szkole zobaczy\u0142y, \u017ce nios\u0119 deski z rysunkami. Schowa\u0142am je w szatni za szafkami i powiedzia\u0142am sobie, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na obiad i wyci\u0105gn\u0119 je, gdy b\u0119d\u0119 w szatni sama. Ale potem w matematyce przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce sprz\u0105taczka b\u0119dzie my\u0107 pod\u0142og\u0119 i zauwa\u017cy, \u017ce za szafkami s\u0105 jakie\u015b deski i co\u015b tam zabierze albo wyrzuci. Ca\u0142a matematyka sprawi\u0142a mi straszne ciep\u0142o, bo si\u0119 ba\u0142am, \u017ce to si\u0119 stanie. I wyzywa\u0142am siebie od g\u0142upich.\n\n", "text1": "Dzi\u015b posz\u0142am do szko\u0142y du\u017co wcze\u015bniej, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby dzieci w szkole widzia\u0142y, \u017ce nios\u0119 deski z rysunkami. Schowa\u0142am je w szatni za szafkami i my\u015bla\u0142am, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na obiad i wyci\u0105gn\u0119 je, gdy b\u0119d\u0119 w szatni sama. Ale potem w matematyce wpad\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce sprz\u0105taczka b\u0119dzie my\u0107 pod\u0142ogi i zauwa\u017cy, \u017ce za szafkami s\u0105 jakie\u015b deski i gdzie\u015b to zabierze albo wyrzuci. Ca\u0142a matematyka mnie parzy\u0142a strasznym ciep\u0142em, jak si\u0119 ba\u0142am, \u017ce to si\u0119 stanie. I wyzywa\u0142am siebie od g\u0142upich.", "text2": "Dzisiaj posz\u0142am do szko\u0142y du\u017co wcze\u015bniej, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby dzieci w szkole zobaczy\u0142y, \u017ce nios\u0119 deski z rysunkami. Schowa\u0142am je w szatni za szafkami i powiedzia\u0142am sobie, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na obiad i wyci\u0105gn\u0119 je, gdy b\u0119d\u0119 w szatni sama. Ale potem w matematyce przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce sprz\u0105taczka b\u0119dzie my\u0107 pod\u0142og\u0119 i zauwa\u017cy, \u017ce za szafkami s\u0105 jakie\u015b deski i co\u015b tam zabierze albo wyrzuci. Ca\u0142a matematyka sprawi\u0142a mi straszne ciep\u0142o, bo si\u0119 ba\u0142am, \u017ce to si\u0119 stanie. I wyzywa\u0142am siebie od g\u0142upich.", "text1_tag": "para_sent", "text2_tag": "para", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.438248Z", "updated_at": "2023-04-30T12:02:46.724527Z", "inner_id": 4, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}, {"id": 2536, "annotations": [{"id": 1247, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 510, "end": 518, "text": "\u015bwieczk\u0119", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "2cXqUwHxRb", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 68, "end": 100, "text": "m\u00f3j obrazek d\u0142ugo przygl\u0105da\u0142 si\u0119", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "lrMK1Ep73z", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 274, "end": 280, "text": "obrazy", "labels": ["INCONSISTENCY"]}, "id": "-rpwH0TMMH", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 778, "end": 784, "text": "obrazy", "labels": ["INCONSISTENCY"]}, "id": "y7KTJne_rf", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1 adds or omits information that significantly change the meaning of the text."]}, "id": "IuxluOvZJy", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "KXNTaShqFC", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "vDR-OQwdCc", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T2 has two mistranslation: \"lampi\u010dka\" (lamp) translated as \"\u015bwieczka\" (candle), but it does not significantly change the meaning, and \"lepiej\" at the very beginning which sounds awkward and weird.\nT1 has much more serious mistake: incorrect grammar in \"jak si m\u016fj obr\u00e1zek dlouho prohl\u00ed\u017eel\", should be \"jak d\u0142ugo przygl\u0105da\u0142 si\u0119 mojemu obrazkowi\" or \"jak d\u0142ugo patrzy\u0142 na m\u00f3j obrazek\". T1 also omits the part \"for him\" from \"important for him\" which usually wouldn't be very important but here it is clear that the character wants to be important \"for him\" specifically and this should be marked here.\nFor this reason, I chose T2."]}, "id": "sNv3BK58zq", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 494, "end": 500, "text": "Lepiej", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "LPdlvkKAcl", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 68, "end": 79, "text": "m\u00f3j obrazek", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "2bY6UZIFOS", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T07:46:04.400879Z", "updated_at": "2023-04-29T23:54:25.625152Z", "lead_time": 44951.158, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2536, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 83, "langId": 83, "sent#": 4, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Rad\u0161i jsem zhasla lampi\u010dku a v duchu si po\u0159\u00e1d p\u0159edstavovala, jak si m\u016fj obr\u00e1zek dlouho prohl\u00ed\u017eel a pochv\u00e1lil m\u011b p\u0159ed celou t\u0159\u00eddou. A napadlo m\u011b, \u017ee t\u0159eba jsem pro n\u011bj v\u00fdjime\u010dn\u00e1, jin\u00e1 ne\u017e ostatn\u00ed holky. Zachumlala jsem se do pe\u0159iny a snila o tom, jak mu uk\u00e1\u017eu svoje obr\u00e1zky a jemu se budou l\u00edbit. A pak spolu za\u010dneme kamar\u00e1dit, i kdy\u017e on je o hodn\u011b star\u0161\u00ed, a budeme si pov\u00eddat o r\u016fznejch v\u011bcech, hlavn\u011b o kreslen\u00ed, a ostatn\u00ed holky mn\u011b budou z\u00e1vid\u011bt.", "source_lang": "cs", "target": "Zgasi\u0142am lampk\u0119 i wci\u0105\u017c my\u015bla\u0142am o tym, jak Frodo uwa\u017cnie przygl\u0105da\u0142 si\u0119 mojemu obrazkowi i pochwali\u0142 mnie przy ca\u0142ej klasie. Mo\u017ce jestem dla niego wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c pozosta\u0142e dziewczyny? Opatuli\u0142am si\u0119 ko\u0142dr\u0105 i marzy\u0142am o tym, \u017ce poka\u017c\u0119 mu swoje obrazki, a one si\u0119 mu spodobaj\u0105. A potem zaczniemy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, chocia\u017c on jest du\u017co starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, przede wszystkim o malowaniu, a pozosta\u0142e dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "Lepiej zgasi\u0142am \u015bwieczk\u0119 i w duchu ca\u0142y czas sobie wyobra\u017ca\u0142am, jak m\u00f3j obrazek d\u0142ugo ogl\u0105da i chwali mnie przed ca\u0142\u0105 klas\u0105.  I przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce jestem dla niego wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c pozosta\u0142e dziewczyny. Zwin\u0119\u0142am si\u0119 w k\u0142\u0119bek w ko\u0142drze i \u015bni\u0142am o tym, jak mu poka\u017c\u0119 moje obrazy i one mu si\u0119 spodobaj\u0105. A potem zaczniemy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, cho\u0107 on jest o wiele starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, g\u0142\u00f3wnie o rysowaniu, a inne dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.  ", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nZgasi\u0142am wi\u0119c lampk\u0119 i wci\u0105\u017c wyobra\u017ca\u0142am sobie, jak m\u00f3j obrazek d\u0142ugo przygl\u0105da\u0142 si\u0119 i pochwali\u0142 mnie przed ca\u0142\u0105 klas\u0105. I pomy\u015bla\u0142am, \u017ce mo\u017ce jestem wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c pozosta\u0142e dziewczyny. Zwin\u0119\u0142am si\u0119 w k\u0142\u0119bek w ko\u0142drze i \u015bni\u0142am o tym, jak poka\u017c\u0119 mu moje obrazy i spodobaj\u0105 mu si\u0119. I wtedy zaczniemy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, cho\u0107 on jest o wiele starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, g\u0142\u00f3wnie o rysowaniu, a inne dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nLepiej zgasi\u0142am \u015bwieczk\u0119 i w duchu ca\u0142y czas sobie wyobra\u017ca\u0142am, jak m\u00f3j obrazek d\u0142ugo ogl\u0105da i chwali mnie przed ca\u0142\u0105 klas\u0105.  I przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce jestem dla niego wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c pozosta\u0142e dziewczyny. Zwin\u0119\u0142am si\u0119 w k\u0142\u0119bek w ko\u0142drze i \u015bni\u0142am o tym, jak mu poka\u017c\u0119 moje obrazy i one mu si\u0119 spodobaj\u0105. A potem zaczniemy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, cho\u0107 on jest o wiele starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, g\u0142\u00f3wnie o rysowaniu, a inne dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.  \n\n", "text1": "Zgasi\u0142am wi\u0119c lampk\u0119 i wci\u0105\u017c wyobra\u017ca\u0142am sobie, jak m\u00f3j obrazek d\u0142ugo przygl\u0105da\u0142 si\u0119 i pochwali\u0142 mnie przed ca\u0142\u0105 klas\u0105. I pomy\u015bla\u0142am, \u017ce mo\u017ce jestem wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c pozosta\u0142e dziewczyny. Zwin\u0119\u0142am si\u0119 w k\u0142\u0119bek w ko\u0142drze i \u015bni\u0142am o tym, jak poka\u017c\u0119 mu moje obrazy i spodobaj\u0105 mu si\u0119. I wtedy zaczniemy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, cho\u0107 on jest o wiele starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, g\u0142\u00f3wnie o rysowaniu, a inne dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.", "text2": "Lepiej zgasi\u0142am \u015bwieczk\u0119 i w duchu ca\u0142y czas sobie wyobra\u017ca\u0142am, jak m\u00f3j obrazek d\u0142ugo ogl\u0105da i chwali mnie przed ca\u0142\u0105 klas\u0105.  I przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce jestem dla niego wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c pozosta\u0142e dziewczyny. Zwin\u0119\u0142am si\u0119 w k\u0142\u0119bek w ko\u0142drze i \u015bni\u0142am o tym, jak mu poka\u017c\u0119 moje obrazy i one mu si\u0119 spodobaj\u0105. A potem zaczniemy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, cho\u0107 on jest o wiele starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, g\u0142\u00f3wnie o rysowaniu, a inne dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.  ", "text1_tag": "para", "text2_tag": "para_sent", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.438165Z", "updated_at": "2023-04-29T23:54:25.664160Z", "inner_id": 3, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}, {"id": 2535, "annotations": [{"id": 1246, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "UyqY7SrJcj", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2 adds or omits information that significantly change the meaning of the text."]}, "id": "TcYPquVhDL", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "wPBjJSE5eN", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 83, "end": 91, "text": "zacz\u0119\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "cbSFgW9lNS", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 555, "end": 577, "text": "mama by to wy\u015bwietli\u0142a", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "W7WeerT2c2", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["Translation 2 has much more text than it should have - the whole translation is repeated twice (last 2 sentences repeated 3 times) with minor differences.\nThere are also a couple of mistranslations and omission in T2:\n\"\u017ee by to ur\u010dit\u011b vykecala mamce\" (she would definitely tell mother) is translated as \"mother would display it\"\nT1 has one mistranslation: \"zacz\u0119\u0142am\" (I started to) should be \"chcia\u0142am\" (I wanted to). Current translation sounds like 2 separate sentences joined together (I started to --- tell her something)"]}, "id": "8DYcSRglNx", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 566, "end": 577, "text": "wy\u015bwietli\u0142a", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "MAHqBPiRPf", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 616, "end": 1078, "text": "\u201eChyba go kocham\u201d \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko \u2014 \u201ei na pewno on mnie te\u017c\u201d. Chcia\u0142am jej co\u015b powiedzie\u0107, ale wtedy przypomnia\u0142am sobie, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje rysunki. Wyda\u0142o mi si\u0119 to jednak g\u0142upie. Bo wiedzia\u0142am, \u017ce mama by to wy\u015bwietli\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota. Pomy\u015bla\u0142am, \u017ceby jej si\u0119 pochwali\u0107, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje obrazki, ale wtedy wyda\u0142o mi si\u0119 to g\u0142upie. Tak\u017ce dlatego, \u017ce na pewno by to wy\u015bwietli\u0142a mama i powiedzia\u0142a, \u017ce to g\u0142upota.", "labels": ["REPETITION"]}, "id": "i0BiJxYPQM", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T07:21:05.964573Z", "updated_at": "2023-04-29T23:50:50.173085Z", "lead_time": 1314.3360000000002, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2535, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 82, "langId": 82, "sent#": 4, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "\u201eJ\u00e1 ho asi miluju. A on m\u011b ur\u010dit\u011b taky,\u201c mlela po\u0159\u00e1d dokola, a\u017e jsem j\u00ed taky cht\u011bla n\u011bco \u0159\u00edct. Napadlo m\u011b, \u017ee se j\u00ed pochlub\u00edm, \u017ee se Frodovi l\u00edbily moje obr\u00e1zky, jen\u017ee pak mi to p\u0159i\u0161lo pitom\u00fd. Taky proto, \u017ee by to ur\u010dit\u011b vykecala mamce, a mamka by \u0159ekla, \u017ee je to pitomost.", "source_lang": "cs", "target": "\u2013 Chyba si\u0119 w nim zakocha\u0142am. On we mnie na pewno te\u017c \u2013 powtarza\u0142a w k\u00f3\u0142ko, a\u017c mia\u0142am ochot\u0119 co\u015b jej powiedzie\u0107.\nPomy\u015bla\u0142am, \u017ce pochwal\u0119 si\u0119 tym, \u017ce podoba\u0142 mu si\u0119 m\u00f3j obrazek, ale potem zrezygnowa\u0142am. Ka\u015bka na pewno wygada\u0142aby wszystko mamie, a mama by powiedzia\u0142a, \u017ce zn\u00f3w zajmuj\u0119 si\u0119 g\u0142upotami.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "\u201eChyba go kocham\u201d \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko \u2014 \u201ea on na pewno mnie te\u017c\u201d. Chcia\u0142am jej co\u015b powiedzie\u0107, ale wtedy przypomnia\u0142am sobie, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje rysunki. Wyda\u0142o mi si\u0119 to jednak g\u0142upie. Bo wiedzia\u0142am, \u017ce mama by to wy\u015bwietli\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota. \u201eChyba go kocham\u201d \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko \u2014 \u201ei na pewno on mnie te\u017c\u201d. Chcia\u0142am jej co\u015b powiedzie\u0107, ale wtedy przypomnia\u0142am sobie, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje rysunki. Wyda\u0142o mi si\u0119 to jednak g\u0142upie. Bo wiedzia\u0142am, \u017ce mama by to wy\u015bwietli\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota. Pomy\u015bla\u0142am, \u017ceby jej si\u0119 pochwali\u0107, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje obrazki, ale wtedy wyda\u0142o mi si\u0119 to g\u0142upie. Tak\u017ce dlatego, \u017ce na pewno by to wy\u015bwietli\u0142a mama i powiedzia\u0142a, \u017ce to g\u0142upota.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\n\u2014\u00a0My\u015bl\u0119, \u017ce go kocham. A on na pewno mnie te\u017c \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko, a\u017c zacz\u0119\u0142am jej te\u017c co\u015b powiedzie\u0107. Przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ceby si\u0119 pochwali\u0107, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje obrazki, ale potem uzna\u0142am, \u017ce to by\u0142oby g\u0142upie. Bo przecie\u017c ona by to mamie wy\u015bpiewa\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\n\u201eChyba go kocham\u201d \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko \u2014 \u201ea on na pewno mnie te\u017c\u201d. Chcia\u0142am jej co\u015b powiedzie\u0107, ale wtedy przypomnia\u0142am sobie, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje rysunki. Wyda\u0142o mi si\u0119 to jednak g\u0142upie. Bo wiedzia\u0142am, \u017ce mama by to wy\u015bwietli\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota. \u201eChyba go kocham\u201d \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko \u2014 \u201ei na pewno on mnie te\u017c\u201d. Chcia\u0142am jej co\u015b powiedzie\u0107, ale wtedy przypomnia\u0142am sobie, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje rysunki. Wyda\u0142o mi si\u0119 to jednak g\u0142upie. Bo wiedzia\u0142am, \u017ce mama by to wy\u015bwietli\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota. Pomy\u015bla\u0142am, \u017ceby jej si\u0119 pochwali\u0107, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje obrazki, ale wtedy wyda\u0142o mi si\u0119 to g\u0142upie. Tak\u017ce dlatego, \u017ce na pewno by to wy\u015bwietli\u0142a mama i powiedzia\u0142a, \u017ce to g\u0142upota.\n\n", "text1": "\u2014\u00a0My\u015bl\u0119, \u017ce go kocham. A on na pewno mnie te\u017c \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko, a\u017c zacz\u0119\u0142am jej te\u017c co\u015b powiedzie\u0107. Przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ceby si\u0119 pochwali\u0107, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje obrazki, ale potem uzna\u0142am, \u017ce to by\u0142oby g\u0142upie. Bo przecie\u017c ona by to mamie wy\u015bpiewa\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota.", "text2": "\u201eChyba go kocham\u201d \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko \u2014 \u201ea on na pewno mnie te\u017c\u201d. Chcia\u0142am jej co\u015b powiedzie\u0107, ale wtedy przypomnia\u0142am sobie, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje rysunki. Wyda\u0142o mi si\u0119 to jednak g\u0142upie. Bo wiedzia\u0142am, \u017ce mama by to wy\u015bwietli\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota. \u201eChyba go kocham\u201d \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko \u2014 \u201ei na pewno on mnie te\u017c\u201d. Chcia\u0142am jej co\u015b powiedzie\u0107, ale wtedy przypomnia\u0142am sobie, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje rysunki. Wyda\u0142o mi si\u0119 to jednak g\u0142upie. Bo wiedzia\u0142am, \u017ce mama by to wy\u015bwietli\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota. Pomy\u015bla\u0142am, \u017ceby jej si\u0119 pochwali\u0107, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje obrazki, ale wtedy wyda\u0142o mi si\u0119 to g\u0142upie. Tak\u017ce dlatego, \u017ce na pewno by to wy\u015bwietli\u0142a mama i powiedzia\u0142a, \u017ce to g\u0142upota.", "text1_tag": "para", "text2_tag": "para_sent", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.438080Z", "updated_at": "2023-04-29T23:50:50.219113Z", "inner_id": 2, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}, {"id": 2534, "annotations": [{"id": 1245, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "c99dZ6cIoz", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "LXeXUNTAjh", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "p0jG0Iz5k8", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 316, "end": 334, "text": "robi bibliotekark\u0119", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "hBZbmQJNgI", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["Both translations are very good, and although I like the first part slightly more in T1, there was one mistake that made me choose T2.\n\"ona d\u011bl\u00e1 knihovnici\" (EN: \"she works as a librarian\"... in Czech, it is literally \"she is doing a librarian\") is translated word by word into Polish and it does not make sense (wrong collocation/literal translation)."]}, "id": "aNb3KhpFyH", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-15T07:08:26.733065Z", "updated_at": "2023-04-29T23:48:18.095572Z", "lead_time": 609.408, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2534, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "27aea2dc-translations_CTX_vs_CTX_BY_SENT_merged_test_-_CS_PL_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 81, "langId": 81, "sent#": 5, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "\u201eJe to fakt dobr\u00fd,\u201c \u0159ekl mi Frodo, kdy\u017e se na m\u016fj v\u00fdkres koukal. A skoro to vypadalo, \u017ee je z toho obr\u00e1zku p\u0159ekvapenej. Pak se ptal, jestli maluju i doma, tak jsem odpov\u011bd\u011bla, \u017ee jo. Nejrad\u0161i bych mu \u0159ekla i to, \u017ee chci b\u00fdt mal\u00ed\u0159kou, ale mamka po\u0159\u00e1d opakuje, \u017ee je to blbost, \u017ee \u010dlov\u011bk mus\u00ed d\u011blat n\u011bco po\u0159\u00e1dn\u00fdho, jako t\u0159eba ona d\u011bl\u00e1 knihovnici v knihovn\u011b, tak jsem rad\u011bji ml\u010dela, aby si nemyslel, \u017ee m\u00e1m blb\u00fd n\u00e1pady. Chv\u00edli na v\u00fdkres je\u0161t\u011b koukal a ot\u00e1\u010del ho ze v\u0161ech stran a pak \u0161el d\u00e1l a koukal na obr\u00e1zek Lindy, kter\u00e1 nakreslila takov\u00fd docela p\u011bkn\u00fd jabko.", "source_lang": "cs", "target": "\u2013 To jest naprawd\u0119 dobre \u2013 powiedzia\u0142 Frodo, patrz\u0105c na moj\u0105 prac\u0119. Wygl\u0105da\u0142 na zaskoczonego. Potem spyta\u0142, czy maluj\u0119 te\u017c w domu, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Najch\u0119tniej powiedzia\u0142abym mu te\u017c, \u017ce chc\u0119 zosta\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upota, bo cz\u0142owiek musi robi\u0107 co\u015b porz\u0105dnego. Tak jak ona na przyk\u0142ad jest bibliotekark\u0105. Milcza\u0142am wi\u0119c, \u017ceby nie my\u015bla\u0142, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Jeszcze przez chwil\u0119 patrzy\u0142 na rysunek i obraca\u0142 go ze wszystkich stron, a potem podszed\u0142 do Lindy, kt\u00f3ra namalowa\u0142a ca\u0142kiem \u0142adne jab\u0142ko.", "target_lang": "pl", "davinci003_para_sent_tag": "\u2014 To naprawd\u0119 dobre \u2014 powiedzia\u0142 mi Frodo, patrz\u0105c na m\u00f3j rysunek. I wygl\u0105da\u0142o, jakby by\u0142 zaskoczony.  Potem zapyta\u0142, czy maluj\u0119 te\u017c w domu, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Chcia\u0142am mu powiedzie\u0107, \u017ce chc\u0119 by\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upota, \u017ce trzeba robi\u0107 co\u015b sensownego, tak jak ona robi bibliotekark\u0119 w bibliotece, wi\u0119c wola\u0142am milcze\u0107, \u017ceby nie my\u015bla\u0142, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Popatrzy\u0142 jeszcze chwil\u0119 na rysunek, obraca\u0142 go ze wszystkich stron, a potem poszed\u0142 dalej i patrzy\u0142 na obrazek Lindy, kt\u00f3ra narysowa\u0142a ca\u0142kiem \u0142adne jab\u0142ko.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\n\u2014 To naprawd\u0119 dobre \u2014 powiedzia\u0142 mi Frodo, patrz\u0105c na m\u00f3j rysunek. I wygl\u0105da\u0142o, jakby by\u0142 zaskoczony.  Potem zapyta\u0142, czy maluj\u0119 te\u017c w domu, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Chcia\u0142am mu powiedzie\u0107, \u017ce chc\u0119 by\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upota, \u017ce trzeba robi\u0107 co\u015b sensownego, tak jak ona robi bibliotekark\u0119 w bibliotece, wi\u0119c wola\u0142am milcze\u0107, \u017ceby nie my\u015bla\u0142, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Popatrzy\u0142 jeszcze chwil\u0119 na rysunek, obraca\u0142 go ze wszystkich stron, a potem poszed\u0142 dalej i patrzy\u0142 na obrazek Lindy, kt\u00f3ra narysowa\u0142a ca\u0142kiem \u0142adne jab\u0142ko.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\n\u2014\u00a0Naprawd\u0119 dobry \u2014 powiedzia\u0142 mi Frodo, patrz\u0105c na m\u00f3j rysunek. I wygl\u0105da\u0142o na to, \u017ce jest zaskoczony. Potem zapyta\u0142, czy maluj\u0119 tak\u017ce w domu, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Chcia\u0142am mu powiedzie\u0107, \u017ce chc\u0119 by\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upota, \u017ce trzeba robi\u0107 co\u015b sensownego, tak jak ona, bibliotekarka w bibliotece, wi\u0119c wola\u0142am milcze\u0107, \u017ceby nie my\u015bla\u0142, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Przez chwil\u0119 jeszcze patrzy\u0142 na rysunek, obracaj\u0105c go ze wszystkich stron, a potem poszed\u0142 dalej i popatrzy\u0142 na obrazek Lindy, kt\u00f3ra narysowa\u0142a ca\u0142kiem \u0142adne jab\u0142ko.\n\n", "text1": "\u2014 To naprawd\u0119 dobre \u2014 powiedzia\u0142 mi Frodo, patrz\u0105c na m\u00f3j rysunek. I wygl\u0105da\u0142o, jakby by\u0142 zaskoczony.  Potem zapyta\u0142, czy maluj\u0119 te\u017c w domu, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Chcia\u0142am mu powiedzie\u0107, \u017ce chc\u0119 by\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upota, \u017ce trzeba robi\u0107 co\u015b sensownego, tak jak ona robi bibliotekark\u0119 w bibliotece, wi\u0119c wola\u0142am milcze\u0107, \u017ceby nie my\u015bla\u0142, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Popatrzy\u0142 jeszcze chwil\u0119 na rysunek, obraca\u0142 go ze wszystkich stron, a potem poszed\u0142 dalej i patrzy\u0142 na obrazek Lindy, kt\u00f3ra narysowa\u0142a ca\u0142kiem \u0142adne jab\u0142ko.", "text2": "\u2014\u00a0Naprawd\u0119 dobry \u2014 powiedzia\u0142 mi Frodo, patrz\u0105c na m\u00f3j rysunek. I wygl\u0105da\u0142o na to, \u017ce jest zaskoczony. Potem zapyta\u0142, czy maluj\u0119 tak\u017ce w domu, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Chcia\u0142am mu powiedzie\u0107, \u017ce chc\u0119 by\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upota, \u017ce trzeba robi\u0107 co\u015b sensownego, tak jak ona, bibliotekarka w bibliotece, wi\u0119c wola\u0142am milcze\u0107, \u017ceby nie my\u015bla\u0142, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Przez chwil\u0119 jeszcze patrzy\u0142 na rysunek, obracaj\u0105c go ze wszystkich stron, a potem poszed\u0142 dalej i popatrzy\u0142 na obrazek Lindy, kt\u00f3ra narysowa\u0142a ca\u0142kiem \u0142adne jab\u0142ko.", "text1_tag": "para_sent", "text2_tag": "para", "chatgpt": "", "para_sent_number_examples": 5}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-15T01:22:02.437918Z", "updated_at": "2023-04-29T23:48:18.124943Z", "inner_id": 1, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 106, "updated_by": 4}]