[{"id": 2603, "annotations": [{"id": 1318, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 85, "end": 93, "text": "zdj\u0119cia.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "fZFie7rvVj", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 128, "end": 135, "text": "zdj\u0119cia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "ezdDG-WD0g", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 387, "end": 391, "text": "mi\u0142e", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "y5J1Dbqepm", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 721, "end": 730, "text": "zasn\u0119\u017con\u0105", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Wdoact5YWA", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "IIs0yVCzSF", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "yOknzooAyD", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "FfsOobMCmp", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 has multiple issues, such as out-of-context translations of \"obr\u00e1zky\" (pictures) translated as photos, or \"p\u011bkn\u00fd\" (nice, referring to a picture = object) translated as \"mi\u0142e\" (nice, kind, referring to people = person). Also T1 incorrectly uses male gender where CS original has female gender.\n\nOnly issues found in T2 is misspelling of \"zasn\u011b\u017eenou\", which should be \"za\u015bnie\u017cony\" (it seems like the system was making up a similar word), using the wrong case which should be \"Frodowego\" not \"Frodowej\" and mistranslating \"Kdy\u017e\" as \"Skoro\" (should be \"ale\" or similar). All these are insignificant when compared to T1's issues, T2 is clearly better."]}, "id": "72s8jKYKou", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 831, "end": 836, "text": "Skoro", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "WMQpt7Y8Oy", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 908, "end": 916, "text": "Frodowej", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "pm-oocwf4k", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 394, "end": 406, "text": "potrz\u0105sn\u0105\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "c5pAcndxYR", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 107, "end": 115, "text": "skin\u0105\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "0JPD0bA45v", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T11:50:14.594875Z", "updated_at": "2023-04-30T13:38:11.233599Z", "lead_time": 1070.067, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2603, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 90, "langId": 90, "sent#": 7, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "\u201eTak co, l\u00edb\u00ed se ti n\u011bco?\u201c zeptal se Frodo, kdy\u017e vid\u011bl, jak na obr\u00e1zky kouk\u00e1m.\n\u201eV\u0161echno,\u201c p\u0159ik\u00fdvla jsem. Moje obr\u00e1zky vedle t\u011bch jeho vypadaly jako \u00fapln\u00fd mazanice. A\u017e jsem se p\u0159ed n\u00edm styd\u011bla. \u201eTenhle nejv\u00edc,\u201c uk\u00e1zala jsem na zasn\u011b\u017eenou krajinu.\n\u201eTak si ho vezmi, jestli chce\u0161,\u201c mrkl na m\u011b Frodo, \u201eteda pokud mi taky jeden sv\u016fj d\u00e1\u0161.\u201c\n\u201eKdy\u017e moje nejsou tak p\u011bkn\u00fd,\u201c zavrt\u011bla jsem hlavou a nemohla jsem spustit o\u010di z Frodovy krajiny.", "source_lang": "cs", "target": "\u2013 I jak, podoba ci si\u0119 co\u015b? \u2013 spyta\u0142 Frodo, patrz\u0105c, jak przygl\u0105dam si\u0119 jego pracom.\n\u2013 Wszystko \u2013 potwierdzi\u0142am.\nW por\u00f3wnaniu z tym moje obrazki wygl\u0105da\u0142y jak jakie\u015b bohomazy. A\u017c si\u0119 zawstydzi\u0142am.\n\u2013 To najbardziej. \u2013 Wskaza\u0142am na za\u015bnie\u017cony krajobraz.\n\u2013 Mo\u017cesz go wzi\u0105\u0107, je\u015bli chcesz. \u2013 Frodo mrugn\u0105\u0142 do mnie. \u2013 Pod warunkiem, \u017ce te\u017c dasz mi kt\u00f3r\u0105\u015b ze swoich prac.\n\u2013 Ale moje nie s\u0105 takie \u0142adne \u2013 pokr\u0119ci\u0142am g\u0142ow\u0105, nie mog\u0105c oderwa\u0107 wzroku od krajobrazu Froda.", "target_lang": "pl", "text1": "\u201eWi\u0119c, podoba ci si\u0119 co\u015b?\u201d Zapyta\u0142 Frodo, kiedy zobaczy\u0142, \u017ce ogl\u0105dam zdj\u0119cia.\n- Wszystko - skin\u0105\u0142em g\u0142ow\u0105. Moje zdj\u0119cia obok jego wygl\u0105da\u0142y jak kompletna plama. By\u0142am taka nie\u015bmia\u0142a przed nim. - Ten najbardziej - wskaza\u0142em na \u015bnie\u017cny krajobraz.\n\u201eWi\u0119c we\u017a go, je\u015bli chcesz,\u201d Frodo mrugn\u0105\u0142 do mnie, \u201eto znaczy, je\u015bli dasz mi te\u017c jeden ze swoich\u201d.\n- Kiedy moje nie s\u0105 takie mi\u0142e - potrz\u0105sn\u0105\u0142em g\u0142ow\u0105, nie mog\u0105c oderwa\u0107 wzroku od krajobrazu Froda.", "text2": "\u2014\u00a0No, czy co\u015b ci si\u0119 podoba? \u2014 zapyta\u0142 Frodo, widz\u0105c, jak patrz\u0119 na obrazki.\n\u2014\u00a0Wszystko \u2014 przytakn\u0119\u0142am. Moje obrazki w por\u00f3wnaniu z jego wygl\u0105da\u0142y jak ca\u0142kowite maziaje. A\u017c si\u0119 przed nim wstydzi\u0142am. \u2014 Ten najbardziej \u2014 wskaza\u0142am na zasn\u0119\u017con\u0105 krajobraz.\n\u2014\u00a0No to we\u017a go, je\u015bli chcesz \u2014 mrugn\u0105\u0142 do mnie Frodo \u2014 o ile mi te\u017c oddasz jeden sw\u00f3j.\n\u2014\u00a0Skoro moje nie s\u0105 tak pi\u0119kne \u2014 pokr\u0119ci\u0142am g\u0142ow\u0105 i nie mog\u0142am oderwa\u0107 oczu od Frodowej krajobrazu.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\n\u201eWi\u0119c, podoba ci si\u0119 co\u015b?\u201d Zapyta\u0142 Frodo, kiedy zobaczy\u0142, \u017ce ogl\u0105dam zdj\u0119cia.\n- Wszystko - skin\u0105\u0142em g\u0142ow\u0105. Moje zdj\u0119cia obok jego wygl\u0105da\u0142y jak kompletna plama. By\u0142am taka nie\u015bmia\u0142a przed nim. - Ten najbardziej - wskaza\u0142em na \u015bnie\u017cny krajobraz.\n\u201eWi\u0119c we\u017a go, je\u015bli chcesz,\u201d Frodo mrugn\u0105\u0142 do mnie, \u201eto znaczy, je\u015bli dasz mi te\u017c jeden ze swoich\u201d.\n- Kiedy moje nie s\u0105 takie mi\u0142e - potrz\u0105sn\u0105\u0142em g\u0142ow\u0105, nie mog\u0105c oderwa\u0107 wzroku od krajobrazu Froda.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\n\u2014\u00a0No, czy co\u015b ci si\u0119 podoba? \u2014 zapyta\u0142 Frodo, widz\u0105c, jak patrz\u0119 na obrazki.\n\u2014\u00a0Wszystko \u2014 przytakn\u0119\u0142am. Moje obrazki w por\u00f3wnaniu z jego wygl\u0105da\u0142y jak ca\u0142kowite maziaje. A\u017c si\u0119 przed nim wstydzi\u0142am. \u2014 Ten najbardziej \u2014 wskaza\u0142am na zasn\u0119\u017con\u0105 krajobraz.\n\u2014\u00a0No to we\u017a go, je\u015bli chcesz \u2014 mrugn\u0105\u0142 do mnie Frodo \u2014 o ile mi te\u017c oddasz jeden sw\u00f3j.\n\u2014\u00a0Skoro moje nie s\u0105 tak pi\u0119kne \u2014 pokr\u0119ci\u0142am g\u0142ow\u0105 i nie mog\u0142am oderwa\u0107 oczu od Frodowej krajobrazu.\n\n", "text1_tag": "gtr", "text2_tag": "para"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.753395Z", "updated_at": "2023-04-30T13:38:11.276386Z", "inner_id": 10, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}, {"id": 2602, "annotations": [{"id": 1317, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 779, "end": 787, "text": "s\u0105dzi\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "qEzhxIC8Fa", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 821, "end": 831, "text": "Oznacza to", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Xp9k5d-t0Z", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 883, "end": 890, "text": "zdj\u0119cia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "TSo9zy5Ksr", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 216, "end": 234, "text": "do szafy, w kt\u00f3rej", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "y-wqzoyCsS", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 618, "end": 627, "text": "zasn\u0119\u017cona", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "SytNdnbPtx", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 892, "end": 931, "text": "kt\u00f3re zrobi\u0142a na zaj\u0119ciach plastycznych", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "dYuFrFqy1J", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 971, "end": 990, "text": "do szafki, w kt\u00f3rej", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "rD4vpUgoiI", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1001, "end": 1022, "text": "zw\u00f3j i kilka rysunk\u00f3w", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "IXSfMDe_YR", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1063, "end": 1095, "text": "chyba by\u0142y prawdziwymi malarzami", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Yz1t_ZREnn", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1136, "end": 1142, "text": "a mo\u017ce", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "CY4ObdYTSI", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1332, "end": 1344, "text": "mo\u017ce tak jak", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Pfa4o2XON7", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1415, "end": 1419, "text": "tamy", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "yTFoNy8rgA", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1450, "end": 1459, "text": "Najlepsza", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "dzjLP7dcdW", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1437, "end": 1449, "text": "jednocze\u015bnie", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "icELsFTw2M", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "vrGThfdNbB", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "CC-A0wDGrr", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "zt1iicZSQb", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 has two bigger issues: \n1) (still rather minor) mistranslation of \"s\u00e1hl na sk\u0159\u00ed\u0148\" (reached on top of the cabinet) translated as \"reached into the cabinet\", but this does not significantly change the meaning \n2) incorrect spelling of zasn\u011b\u017een\u00e1 (snow-covered), should be \"za\u015bnie\u017cona\" which seems like a made up word. \nThere are also two minor issues \"prawdziwe malarskie\" would be much better as \"takie prawdziwe malarskie\" and the preposition \"z\" should be \"ze.\"\n\nT2 has much more issues: \n1) incorrect use of grammatical gender (using male gender where original has female gender) \n2) out-of-context translations, such as \"obr\u00e1zek\" (picture) translated as photo, \"roli\" (roll) translated as \"scroll,\" \"hr\u00e1ze u rybn\u00edka\" (bank of the pond) translated as \"tama\" (dam) \n3) misinterpretation of relationships between words, e.g. \"\u017e\u00e1dn\u00e1 u\u010ditelka na v\u00fdtvarku n\u00e1m neuk\u00e1zala \u017e\u00e1dnej obr\u00e1zek, kterej d\u011blala\" (lit. \"No art teacher showed us any picture she made\") translated as \"no teacher showed us any picture he made in the arts class\", or \"\u017ee to byly opravdov\u00fd mal\u00ed\u0159sk\u00fd\" (\"that they were real ones that painters use\" (referring to paints) translated as \"like they were real painters\" (here the painter is referring to person, which is quite off here).\n\nT1 is clearly much better."]}, "id": "xJpqxsXJGB", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 345, "end": 364, "text": "prawdziwe malarskie", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "qZF2RABgE4", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 663, "end": 664, "text": "z", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "FU6smhBRgb", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 761, "end": 774, "text": "Do tego czasu", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "CiTakAamPz", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 933, "end": 941, "text": "Skin\u0105\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "IjjMaDJ4Cf", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T11:38:45.076065Z", "updated_at": "2023-04-30T13:35:22.067854Z", "lead_time": 9295.886999999999, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2602, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 89, "langId": 89, "sent#": 6, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Do t\u00fd doby m\u011b nenapadlo, \u017ee by u\u010ditel mohl taky malovat. Teda nikdy \u017e\u00e1dn\u00e1 u\u010ditelka na v\u00fdtvarku n\u00e1m neuk\u00e1zala \u017e\u00e1dnej obr\u00e1zek, kterej d\u011blala. Jen jsem p\u0159ik\u00fdvla a Frodo s\u00e1hl na sk\u0159\u00ed\u0148, kde m\u011bl takovou roli a v n\u00ed n\u011bkolik v\u00fdkres\u016f. Kdy\u017e je vyt\u00e1hl, zavon\u011bly z toho n\u011bjak\u00fd barvy, mysl\u00edm, \u017ee to byly opravdov\u00fd mal\u00ed\u0159sk\u00fd. Na n\u011bkolika obr\u00e1zc\u00edch byly r\u016fzn\u00fd postavy, nebo t\u0159eba jen \u010dlov\u011bk jako by si obtiskl p\u00e1te\u0159 na pap\u00edr, potom takov\u00fd kr\u00e1sn\u00fd dome\u010dky a n\u011bkolik takovejch neur\u010ditejch krajin. Ty se mi l\u00edbily nejv\u00edc, proto\u017ee na nich vlastn\u011b skoro nic nebylo, t\u0159eba jen jako zasn\u011b\u017een\u00e1 krajina, kde tro\u0161i\u010dku vyl\u00edzala ze sn\u011bhu hl\u00edna a kousek hr\u00e1ze u rybn\u00edka, ale p\u0159itom to bylo \u00fapln\u011b nejlep\u0161\u00ed.", "source_lang": "cs", "target": "Dotychczas nie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce nauczyciel te\u017c mo\u017ce malowa\u0107. \u017badna nauczycielka plastyki nie pokazywa\u0142a nam swoich obraz\u00f3w. Skin\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 na szaf\u0119, gdzie mia\u0142 tak\u0105 tub\u0119, a w niej kilka arkuszy. Kiedy je wyci\u0105gn\u0105\u0142, poczu\u0142am zapach farb, chyba prawdziwych malarskich. Na kilku obrazkach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie albo na przyk\u0142ad co\u015b takiego, jakby cz\u0142owiek odcisn\u0105\u0142 na papierze kr\u0119gos\u0142up. Na kolejnych \u2013 takie \u0142adniutkie domki i kilka rozmazanych krajobraz\u00f3w. Te podoba\u0142y mi si\u0119 najbardziej, bo w\u0142a\u015bciwie nie by\u0142o na nich nic konkretnego, tylko na przyk\u0142ad \u015bnieg, spod kt\u00f3rego gdzieniegdzie prze\u015bwituje glina, i kawa\u0142ek grobli nad stawem. W\u0142a\u015bnie ten obraz by\u0142 najlepszy.", "target_lang": "pl", "text1": "Do tej pory nie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce nauczyciel m\u00f3g\u0142by te\u017c malowa\u0107. No bo nigdy \u017cadna nauczycielka nam nie pokaza\u0142a \u017cadnego obrazu, kt\u00f3ry sama namalowa\u0142a. Ja tylko skin\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 do szafy, w kt\u00f3rej mia\u0142 jak\u0105\u015b rolk\u0119 z kilkoma rysunkami. Kiedy je wyj\u0105\u0142, zacz\u0105\u0142 unosi\u0107 si\u0119 z nich zapach farb, my\u015bl\u0119, \u017ce to by\u0142y prawdziwe malarskie. Na kilku obrazach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie, albo po prostu cz\u0142owiek, jakby odcisn\u0105\u0142 swoj\u0105 krzywizn\u0119 na papierze, a potem takie pi\u0119kne domki i kilka nieokre\u015blonych krajobraz\u00f3w. Te mi si\u0119 najbardziej podoba\u0142y, bo na nich praktycznie nic nie by\u0142o, tylko jakby zasn\u0119\u017cona kraina, gdzie troch\u0119 wy\u0142ania\u0142a si\u0119 z \u015bniegu ziemia i kawa\u0142ek brzegu przy stawie, ale to by\u0142o najlepsze.", "text2": "Do tego czasu nie s\u0105dzi\u0142em, \u017ce nauczyciel te\u017c mo\u017ce malowa\u0107. Oznacza to, \u017ce \u017caden nauczyciel nigdy nie pokaza\u0142 nam \u017cadnego zdj\u0119cia, kt\u00f3re zrobi\u0142a na zaj\u0119ciach plastycznych. Skin\u0105\u0142em tylko g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 do szafki, w kt\u00f3rej mia\u0142 taki zw\u00f3j i kilka rysunk\u00f3w. Kiedy je wyj\u0105\u0142, pachnia\u0142y jak\u0105\u015b farb\u0105, chyba by\u0142y prawdziwymi malarzami. Na kilku obrazach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie, a mo\u017ce po prostu cz\u0142owiek jakby odcisn\u0105\u0142 sw\u00f3j kr\u0119gos\u0142up na papierze, potem takie pi\u0119kne domy i kilka takich nieokre\u015blonych pejza\u017cy. Te najbardziej mi si\u0119 podoba\u0142y, bo prawie nic na nich nie by\u0142o, mo\u017ce tak jak \u015bnie\u017cny krajobraz, gdzie ze \u015bniegu wystawa\u0142a odrobina ziemi i kawa\u0142ek tamy przy stawie, ale jednocze\u015bnie Najlepsza.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nDo tej pory nie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce nauczyciel m\u00f3g\u0142by te\u017c malowa\u0107. No bo nigdy \u017cadna nauczycielka nam nie pokaza\u0142a \u017cadnego obrazu, kt\u00f3ry sama namalowa\u0142a. Ja tylko skin\u0119\u0142am g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 do szafy, w kt\u00f3rej mia\u0142 jak\u0105\u015b rolk\u0119 z kilkoma rysunkami. Kiedy je wyj\u0105\u0142, zacz\u0105\u0142 unosi\u0107 si\u0119 z nich zapach farb, my\u015bl\u0119, \u017ce to by\u0142y prawdziwe malarskie. Na kilku obrazach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie, albo po prostu cz\u0142owiek, jakby odcisn\u0105\u0142 swoj\u0105 krzywizn\u0119 na papierze, a potem takie pi\u0119kne domki i kilka nieokre\u015blonych krajobraz\u00f3w. Te mi si\u0119 najbardziej podoba\u0142y, bo na nich praktycznie nic nie by\u0142o, tylko jakby zasn\u0119\u017cona kraina, gdzie troch\u0119 wy\u0142ania\u0142a si\u0119 z \u015bniegu ziemia i kawa\u0142ek brzegu przy stawie, ale to by\u0142o najlepsze.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nDo tego czasu nie s\u0105dzi\u0142em, \u017ce nauczyciel te\u017c mo\u017ce malowa\u0107. Oznacza to, \u017ce \u017caden nauczyciel nigdy nie pokaza\u0142 nam \u017cadnego zdj\u0119cia, kt\u00f3re zrobi\u0142a na zaj\u0119ciach plastycznych. Skin\u0105\u0142em tylko g\u0142ow\u0105, a Frodo si\u0119gn\u0105\u0142 do szafki, w kt\u00f3rej mia\u0142 taki zw\u00f3j i kilka rysunk\u00f3w. Kiedy je wyj\u0105\u0142, pachnia\u0142y jak\u0105\u015b farb\u0105, chyba by\u0142y prawdziwymi malarzami. Na kilku obrazach by\u0142y r\u00f3\u017cne postacie, a mo\u017ce po prostu cz\u0142owiek jakby odcisn\u0105\u0142 sw\u00f3j kr\u0119gos\u0142up na papierze, potem takie pi\u0119kne domy i kilka takich nieokre\u015blonych pejza\u017cy. Te najbardziej mi si\u0119 podoba\u0142y, bo prawie nic na nich nie by\u0142o, mo\u017ce tak jak \u015bnie\u017cny krajobraz, gdzie ze \u015bniegu wystawa\u0142a odrobina ziemi i kawa\u0142ek tamy przy stawie, ale jednocze\u015bnie Najlepsza.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.753309Z", "updated_at": "2023-04-30T13:35:22.113919Z", "inner_id": 9, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}, {"id": 2601, "annotations": [{"id": 1316, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 54, "end": 61, "text": "talerze", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "gOWm-5xkYi", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 98, "end": 105, "text": "zdj\u0119cia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "6_UNE1wGe_", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 106, "end": 111, "text": "jeden", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "NSoQgUvxN0", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 330, "end": 338, "text": "kolorami", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "U1IRCS_U5m", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 903, "end": 910, "text": "kolor\u00f3w", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "tG7AO7wjoO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "hCMPn3UWBr", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "RIeRVELM5l", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "43ipxctYcj", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 123, "end": 140, "text": "Niekt\u00f3rym patrzy\u0142", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "FnTGmTfDsP", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 240, "end": 257, "text": "I on te\u017c wiedzia\u0142", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "VrUARxZGoc", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T2 has only three issues, \"barvama\" translated as \"colors,\" instead of \"paints\", \"desky\" translated as \"boards\" instead of \"folder\", and \"przygl\u0105da\u0142\" instead of \"ogl\u0105da\u0142\" (rather minor). Otherwise, the text flow is very natural.\n\nT1 has multiple issues with grammatical gender (incorrect use of male gender in PL when in CS feminine forms are clearly used) and out-of-context translations, such as \"desky\" (folder, binder) translated as \"plates,\" \"obr\u00e1zky\" (pictures) translated as photos. In \"A taky \u017ee poznal\" (And of course he knew), T1 translates word by word, resulting in \"And he too knew\", which does not make sense here.\nT2 is clearly better."]}, "id": "elMlU8I51t", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 610, "end": 615, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "XodS4rSH9O", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 72, "end": 77, "text": "da\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "2oX_AIULdn", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 315, "end": 326, "text": "nadrabia\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "gZfqPuWGHx", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 269, "end": 277, "text": "chcia\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "nz9duid0zk", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 719, "end": 730, "text": "przygl\u0105da\u0142,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "ItqHrLNJ7w", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T10:49:43.245687Z", "updated_at": "2023-04-30T13:31:22.818138Z", "lead_time": 1651.596, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2601, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 88, "langId": 88, "sent#": 6, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Sedl si ke stolku vedle m\u011b a otev\u0159el desky, kter\u00fd jsem mu dala, a za\u010dal si prohl\u00ed\u017eet obr\u00e1zky jeden po druh\u00fdm. Na n\u011bkter\u00fd se d\u00edval docela dlouho, \u00fapln\u011b je zkoumal, tak\u017ee mi bylo jasn\u00fd, \u017ee mus\u00ed vid\u011bt v\u0161echny chyby, co na nich jsou. A taky \u017ee poznal, kdy u\u017e se mi na tom obr\u00e1zku necht\u011blo d\u011blat a jen jsem to tak dopl\u00e1cala barvama. Potom vzal ten v\u00fdkres s vr\u00e1nama a \u0159ekl, \u017ee ten se mu l\u00edb\u00ed nejv\u00edc. A usm\u00edval se a vypadal je\u0161t\u011b v\u00edc jako Frodo. V\u0161imla jsem si, \u017ee m\u00e1 takov\u00fd kr\u00e1sn\u011b dlouh\u00fd prsty s kulatejma nehtama.", "source_lang": "cs", "target": "Usiad\u0142 przy stoliku obok mnie, otworzy\u0142 teczk\u0119, kt\u00f3r\u0105 mu poda\u0142am, i jedna po drugiej zacz\u0105\u0142 ogl\u0105da\u0107 moje prace. Na niekt\u00f3re do\u015b\u0107 d\u0142ugo patrzy\u0142 badawczym wzrokiem, wi\u0119c wiedzia\u0142am, \u017ce na pewno dostrzega wszystkie niedoci\u0105gni\u0119cia. I \u017ce widzia\u0142, kiedy by\u0142am ju\u017c znudzona i tak po prostu pa\u0107ka\u0142am farb\u0105. Potem si\u0119gn\u0105\u0142 po obrazek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce podoba mu si\u0119 najbardziej. U\u015bmiecha\u0142 si\u0119 przy tym i by\u0142 jeszcze bardziej podobny do Froda. Patrzy\u0142am na jego pi\u0119kne d\u0142ugie palce z zaokr\u0105glonymi paznokciami.", "target_lang": "pl", "text1": "Usiad\u0142 przy stole obok mnie, otworzy\u0142 talerze, kt\u00f3re mu da\u0142em i zacz\u0105\u0142 przegl\u0105da\u0107 zdj\u0119cia jeden po drugim. Niekt\u00f3rym patrzy\u0142 do\u015b\u0107 d\u0142ugo, dok\u0142adnie je badaj\u0105c, wi\u0119c by\u0142o dla mnie jasne, \u017ce musi widzie\u0107 w nich wszystkie wady. I on te\u017c wiedzia\u0142, kiedy nie chcia\u0142em ju\u017c pracowa\u0107 nad obrazem i po prostu nadrabia\u0142em to kolorami. Potem wzi\u0105\u0142 rysunek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce najbardziej mu si\u0119 podoba. I u\u015bmiecha\u0142 si\u0119 i wygl\u0105da\u0142 jeszcze bardziej jak Frodo. Zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce ma takie pi\u0119knie d\u0142ugie palce z okr\u0105g\u0142ymi paznokciami.", "text2": "Usiad\u0142 przy stole obok mnie i otworzy\u0142 te deski, kt\u00f3re mu da\u0142am, i zacz\u0105\u0142 ogl\u0105da\u0107 obrazki jeden po drugim. Przy niekt\u00f3rych patrzy\u0142 d\u0142ugo, dok\u0142adnie je przygl\u0105da\u0142, wi\u0119c by\u0142o dla mnie jasne, \u017ce widzi wszystkie b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re si\u0119 na nich znajduj\u0105. I rzeczywi\u015bcie, dostrzeg\u0142, kiedy ju\u017c nie mia\u0142am ochoty doko\u0144czy\u0107 obrazka i tylko dorzuca\u0142am kolor\u00f3w. Potem wzi\u0105\u0142 ten rysunek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce najbardziej mu si\u0119 podoba. I u\u015bmiecha\u0142 si\u0119 i wygl\u0105da\u0142 jeszcze bardziej jak Frodo. Zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce ma pi\u0119knie d\u0142ugie palce z okr\u0105g\u0142ymi paznokciami.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nUsiad\u0142 przy stole obok mnie, otworzy\u0142 talerze, kt\u00f3re mu da\u0142em i zacz\u0105\u0142 przegl\u0105da\u0107 zdj\u0119cia jeden po drugim. Niekt\u00f3rym patrzy\u0142 do\u015b\u0107 d\u0142ugo, dok\u0142adnie je badaj\u0105c, wi\u0119c by\u0142o dla mnie jasne, \u017ce musi widzie\u0107 w nich wszystkie wady. I on te\u017c wiedzia\u0142, kiedy nie chcia\u0142em ju\u017c pracowa\u0107 nad obrazem i po prostu nadrabia\u0142em to kolorami. Potem wzi\u0105\u0142 rysunek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce najbardziej mu si\u0119 podoba. I u\u015bmiecha\u0142 si\u0119 i wygl\u0105da\u0142 jeszcze bardziej jak Frodo. Zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce ma takie pi\u0119knie d\u0142ugie palce z okr\u0105g\u0142ymi paznokciami.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nUsiad\u0142 przy stole obok mnie i otworzy\u0142 te deski, kt\u00f3re mu da\u0142am, i zacz\u0105\u0142 ogl\u0105da\u0107 obrazki jeden po drugim. Przy niekt\u00f3rych patrzy\u0142 d\u0142ugo, dok\u0142adnie je przygl\u0105da\u0142, wi\u0119c by\u0142o dla mnie jasne, \u017ce widzi wszystkie b\u0142\u0119dy, kt\u00f3re si\u0119 na nich znajduj\u0105. I rzeczywi\u015bcie, dostrzeg\u0142, kiedy ju\u017c nie mia\u0142am ochoty doko\u0144czy\u0107 obrazka i tylko dorzuca\u0142am kolor\u00f3w. Potem wzi\u0105\u0142 ten rysunek z wronami i powiedzia\u0142, \u017ce najbardziej mu si\u0119 podoba. I u\u015bmiecha\u0142 si\u0119 i wygl\u0105da\u0142 jeszcze bardziej jak Frodo. Zauwa\u017cy\u0142am, \u017ce ma pi\u0119knie d\u0142ugie palce z okr\u0105g\u0142ymi paznokciami.\n\n", "text1_tag": "gtr", "text2_tag": "para"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.753205Z", "updated_at": "2023-04-30T13:31:22.865551Z", "inner_id": 8, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}, {"id": 2600, "annotations": [{"id": 1315, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 613, "end": 618, "text": "biura", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "vokVQ0Z-VV", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 347, "end": 355, "text": "poczu\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "tGi94FFJTp", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 382, "end": 388, "text": "macicy", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "EtJkbLtKZB", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 827, "end": 844, "text": "by\u0142em ca\u0142y pocony", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "YmcsXcUnO5", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "Wm0dew8SGy", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "zWfSqcz6Th", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "jjlOWh5BHp", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["Text flow of T1 is very natural, however there are a couple of mistakes such as: \"\u010dichla si\" (I sniffed) translated as \"poczu\u0142am\" (I felt) and much more importantly \"v matice\" (in the math lesson) translated as \"w macicy\" (in the uterus) etc.\n\nT2 however has much more issues - inconsistent use of grammatical gender (in CS the narrator is clearly a female, while in PL it is a mix with male gender used on multiple occasions). The word \"pocony\" is missing prefix \"s-\", should be \"spocony\" (sweaty). Also, in \"p\u0159\u00ed\u0161ern\u011b mi tlouklo srdce a m\u011bla jsem hroznej strach\", T2 translates both \"p\u0159\u00ed\u0161ern\u011b\" and \"hroznej\" as \"strasznie\", which is technically not wrong, but results in a duplication which is a poor stylisting choice. \n\nEven though there is a major mistake significantly changing the meaning in T1 (the unfortunate \"uterus\" instead of \"math\"), it is still way better than T2."]}, "id": "0b8cLWHYLJ", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 460, "end": 470, "text": "zaczeka\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "NXHL9uIxe7", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 560, "end": 568, "text": "chcia\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "tKaLPv3rbF", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 579, "end": 589, "text": "sam na sam", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "5up_HPaycr", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 724, "end": 736, "text": "Podci\u0105gn\u0105\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "sjud-baoGa", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 312, "end": 323, "text": "wyci\u0105gn\u0119\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "p4G4f61vCA", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 250, "end": 274, "text": "a mia\u0142am straszny strach", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "CvU1HqOxFq", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 767, "end": 777, "text": "pow\u0105cha\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "fUEPxP-hbE", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 827, "end": 832, "text": "by\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "g8zD20D9Ay", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 250, "end": 251, "text": "a", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "w80HxpWxeN", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T10:43:45.173415Z", "updated_at": "2023-04-30T13:28:08.245245Z", "lead_time": 1141.64, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2600, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 87, "langId": 87, "sent#": 3, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Po \u010dtvrt\u00fd hodin\u011b jsem po\u010dkala, a\u017e v\u0161ichni odejdou na ob\u011bd, proto\u017ee holky by mohlo napadnout, \u017ee p\u016fjdou za Frodem se mnou, a j\u00e1 jsem s n\u00edm cht\u011bla b\u00fdt sama. Jen\u017ee kdy\u017e jsem do\u0161la ke kabinetu a cht\u011bla za\u0165ukat na dve\u0159e, p\u0159\u00ed\u0161ern\u011b mi tlouklo srdce a m\u011bla jsem hroznej strach, i kdy\u017e nev\u00edm z \u010deho. Trochu jsem si vyt\u00e1hla tri\u010dko pod pa\u017eema a \u010dichla si, jestli nejsem cejtit potem, proto\u017ee jsem se v matice \u00fapln\u011b zpotila strachem.", "source_lang": "cs", "target": "Po czwartej lekcji poczeka\u0142am, a\u017c wszyscy p\u00f3jd\u0105 na obiad, bo dziewczynom mog\u0142oby strzeli\u0107 do g\u0142owy, by p\u00f3j\u015b\u0107 do Froda razem ze mn\u0105, a ja chcia\u0142am by\u0107 z nim sam na sam. Tyle \u017ce kiedy dosz\u0142am do pokoju nauczycielskiego i mia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, strasznie wali\u0142o mi serce i oblecia\u0142 mnie strach, sama nie wiem przed czym. Podci\u0105gn\u0119\u0142am troch\u0119 koszulk\u0119 pod pachami i pow\u0105cha\u0142am, czy nie \u015bmierdz\u0119 potem, bo na matmie spoci\u0142am si\u0119 od tej paniki.", "target_lang": "pl", "text1": "Po czwartej godzinie czeka\u0142am, a\u017c wszyscy p\u00f3jd\u0105 na obiad, bo dziewczyny mog\u0142yby pomy\u015ble\u0107, \u017ce p\u00f3jd\u0105 za Frodem ze mn\u0105, a ja chcia\u0142am by\u0107 z nim sama. Ale gdy dosz\u0142am do gabinetu i chcia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, serce mi wali\u0142o jak oszala\u0142e, a mia\u0142am straszny strach, cho\u0107 nie wiedzia\u0142am z czego. Troch\u0119 wyci\u0105gn\u0119\u0142am koszulk\u0119 pod pachami i poczu\u0142am, czy nie czuj\u0119 potu, bo w macicy ca\u0142a si\u0119 spoci\u0142am ze strachu.", "text2": "Po czwartej zaczeka\u0142em, a\u017c wszyscy wyjd\u0105 na lunch, bo dziewczyny mog\u0142y pomy\u015ble\u0107 o p\u00f3j\u015bciu ze mn\u0105 do Froda, a ja chcia\u0142em by\u0107 z nim sam na sam. Ale kiedy dotar\u0142am do biura i chcia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, serce strasznie mi wali\u0142o i strasznie si\u0119 ba\u0142am, chocia\u017c nie wiem dlaczego. Podci\u0105gn\u0105\u0142em koszulk\u0119 troch\u0119 pod pachami i pow\u0105cha\u0142em, \u017ceby sprawdzi\u0107, czy czuj\u0119 zapach potu, poniewa\u017c by\u0142em ca\u0142y pocony ze strachu.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nPo czwartej godzinie czeka\u0142am, a\u017c wszyscy p\u00f3jd\u0105 na obiad, bo dziewczyny mog\u0142yby pomy\u015ble\u0107, \u017ce p\u00f3jd\u0105 za Frodem ze mn\u0105, a ja chcia\u0142am by\u0107 z nim sama. Ale gdy dosz\u0142am do gabinetu i chcia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, serce mi wali\u0142o jak oszala\u0142e, a mia\u0142am straszny strach, cho\u0107 nie wiedzia\u0142am z czego. Troch\u0119 wyci\u0105gn\u0119\u0142am koszulk\u0119 pod pachami i poczu\u0142am, czy nie czuj\u0119 potu, bo w macicy ca\u0142a si\u0119 spoci\u0142am ze strachu.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nPo czwartej zaczeka\u0142em, a\u017c wszyscy wyjd\u0105 na lunch, bo dziewczyny mog\u0142y pomy\u015ble\u0107 o p\u00f3j\u015bciu ze mn\u0105 do Froda, a ja chcia\u0142em by\u0107 z nim sam na sam. Ale kiedy dotar\u0142am do biura i chcia\u0142am zapuka\u0107 do drzwi, serce strasznie mi wali\u0142o i strasznie si\u0119 ba\u0142am, chocia\u017c nie wiem dlaczego. Podci\u0105gn\u0105\u0142em koszulk\u0119 troch\u0119 pod pachami i pow\u0105cha\u0142em, \u017ceby sprawdzi\u0107, czy czuj\u0119 zapach potu, poniewa\u017c by\u0142em ca\u0142y pocony ze strachu.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.753115Z", "updated_at": "2023-04-30T13:28:08.293161Z", "inner_id": 7, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}, {"id": 2599, "annotations": [{"id": 1314, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 40, "end": 47, "text": "plansze", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "OAVlLdDZXF", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 749, "end": 760, "text": "zestawienia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "uA9cu2W5Fc", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 138, "end": 145, "text": "zdj\u0119cia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "fMmjAnQgo2", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 212, "end": 217, "text": "kruki", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "WhliXFv5ny", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 295, "end": 316, "text": "ca\u0142kowicie si\u0119 gapi\u0142y", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "S-5bV-Hh7Z", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 373, "end": 380, "text": "zdj\u0119cia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "1j8zbW231p", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "uYEKZ0DORJ", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "bXZm_VpweS", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "vFoAlDbxdG", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 has incorrect declension of \"suchej pastel\" (should be \"(rozmaza\u0142am) suche pastele\" -- accusative and plural), this issue is also in T2. \nHowever on top of that, T1 uses incorrect grammatical gender in multiple occasions. CS source uses feminine forms of verbs, while PL translation uses masculine ones. While this is related to grammar, it is a clear mistranslation, as the gender is apparent in the source text. There are also couple of other mistranslations in T1, such as \"desky\" (folder) translated as \"board,\" \"obr\u00e1zky\" (pictures) translated as \"photos,\" \"vr\u00e1ny\" (crows) translated as \"ravens.\" The language flow in T1 does not sound natural and feels more like a word by word translation (especially in \"D\u011bcka \u00fapln\u011b koukaly\"), which does not make much sense when put together.\nT2 is clearly better."]}, "id": "LVJHXIMPt3", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 29, "end": 39, "text": "otworzy\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "qnaGp8d-iX", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 50, "end": 58, "text": "zacz\u0105\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "fDbXGwZx5c", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 582, "end": 590, "text": "chcia\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "juOo58ZWdr", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 595, "end": 601, "text": "mia\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "NHWF6RQ-KO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 677, "end": 682, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "B96uKM5OYh", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 236, "end": 242, "text": "zrobi\u0107", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "O4Z3_E1k41", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 260, "end": 272, "text": "posmarowa\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "WacTNC2H1p", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 273, "end": 286, "text": "such\u0105 pastel\u0105", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "h1ILJUs_Kq", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 913, "end": 929, "text": "suchym pastelom.", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "Ubj3fusWEI", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T10:25:56.415059Z", "updated_at": "2023-04-30T13:23:06.806882Z", "lead_time": 2579.282, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2599, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 86, "langId": 86, "sent#": 7, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Tak jsem nakonec desky otev\u0159ela a za\u010dala v\u00fdkresy vyrovn\u00e1vat na lavici. Na hodn\u011b z nich byly r\u016fzn\u00fd z\u00e1ti\u0161\u00ed a potom obr\u00e1zky toho, co vid\u00edm z okna pokoje, proto\u017ee to m\u011b hodn\u011b bav\u00ed. A taky ty vr\u00e1ny, kter\u00fd jsem zkou\u0161ela d\u011blat temperou a pak jsem do toho je\u0161t\u011b rozmazala suchej pastel. D\u011bcka \u00fapln\u011b koukaly, proto\u017ee vlastn\u011b si mejch obr\u00e1zk\u016f ve \u0161kole nikdy moc nev\u0161\u00edmaly, a\u017e te\u010f. Jasn\u011b \u017ee jsem vybrala ty nejhez\u010d\u00ed, a nepoveden\u00fd matlanice jsem nechala doma. Dokonce Marek Roseckej po\u0159\u00e1d \u017eadonil, a\u0165 mu jeden d\u00e1m, ale j\u00e1 \u0159ekla, \u017ee nem\u016f\u017eu. I kdy\u017e ve skute\u010dnosti jsem sp\u00ed\u0161 necht\u011bla, proto\u017ee jsem je m\u011bla v\u0161echny pro Froda.", "source_lang": "cs", "target": "W ko\u0144cu otworzy\u0142am teczk\u0119 i zacz\u0119\u0142am rozk\u0142ada\u0107 obrazki na \u0142awce. Na wielu by\u0142a martwa natura i to, co widz\u0119 z okna pokoju, bo bardzo lubi\u0119 to malowa\u0107. I te wrony, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am zrobi\u0107 temper\u0105, a potem rozmaza\u0142am tam jeszcze suche pastele. Wszyscy byli zaskoczeni, bo wcze\u015bniej w szkole nikt nie zwraca\u0142 uwagi na moje obrazki, a\u017c do teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am te naj\u0142adniejsze, a nieudane bazgro\u0142y zostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Rosecki ci\u0105gle si\u0119 prosi\u0142, \u017cebym mu jeden da\u0142a, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c tak naprawd\u0119 po prostu nie chcia\u0142am, bo wszystkie naszykowa\u0142am dla Froda.", "target_lang": "pl", "text1": "Wi\u0119c w ko\u0144cu otworzy\u0142em plansze i zacz\u0105\u0142em wyr\u00f3wnywa\u0107 rysunki na \u0142awce. Wiele z nich to by\u0142y r\u00f3\u017cne martwe natury, a potem zdj\u0119cia tego, co widz\u0119 z okna pokoju, bo bardzo mi si\u0119 to podoba. A tak\u017ce kruki, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am zrobi\u0107 temper\u0105, a potem posmarowa\u0142am such\u0105 pastel\u0105. Dzieci ca\u0142kowicie si\u0119 gapi\u0142y, poniewa\u017c tak naprawd\u0119 nigdy nie zwraca\u0142y uwagi na moje zdj\u0119cia w szkole, a\u017c do teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am te naj\u0142adniejsze, a nieudane matlanice zostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Roseckej b\u0142aga\u0142, \u017cebym mu da\u0142a, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c tak naprawd\u0119 nie chcia\u0142em, bo mia\u0142em je wszystkie dla Froda.", "text2": "W ko\u0144cu otworzy\u0142am te deski i zacz\u0119\u0142am uk\u0142ada\u0107 rysunki na stoliku. Na wielu z nich by\u0142y r\u00f3\u017cne zestawienia, a tak\u017ce obrazy tego, co widz\u0119 z okna mojego pokoju, bo to mnie bardzo bawi. I te wrony, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am namalowa\u0107 temper\u0105, a potem jeszcze rozmaza\u0142am suchym pastelom. Dzieciaki patrzy\u0142y z zaciekawieniem, bo w szkole nigdy nie zwraca\u0142y uwagi na moje rysunki, a\u017c do teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am naj\u0142adniejsze, a te nieudane pozostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Roseckej ca\u0142y czas prosi\u0142, \u017cebym mu da\u0142a jeden, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c w rzeczywisto\u015bci bardziej nie chcia\u0142am, bo mia\u0142am je wszystkie dla Froda.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nWi\u0119c w ko\u0144cu otworzy\u0142em plansze i zacz\u0105\u0142em wyr\u00f3wnywa\u0107 rysunki na \u0142awce. Wiele z nich to by\u0142y r\u00f3\u017cne martwe natury, a potem zdj\u0119cia tego, co widz\u0119 z okna pokoju, bo bardzo mi si\u0119 to podoba. A tak\u017ce kruki, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am zrobi\u0107 temper\u0105, a potem posmarowa\u0142am such\u0105 pastel\u0105. Dzieci ca\u0142kowicie si\u0119 gapi\u0142y, poniewa\u017c tak naprawd\u0119 nigdy nie zwraca\u0142y uwagi na moje zdj\u0119cia w szkole, a\u017c do teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am te naj\u0142adniejsze, a nieudane matlanice zostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Roseckej b\u0142aga\u0142, \u017cebym mu da\u0142a, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c tak naprawd\u0119 nie chcia\u0142em, bo mia\u0142em je wszystkie dla Froda.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nW ko\u0144cu otworzy\u0142am te deski i zacz\u0119\u0142am uk\u0142ada\u0107 rysunki na stoliku. Na wielu z nich by\u0142y r\u00f3\u017cne zestawienia, a tak\u017ce obrazy tego, co widz\u0119 z okna mojego pokoju, bo to mnie bardzo bawi. I te wrony, kt\u00f3re pr\u00f3bowa\u0142am namalowa\u0107 temper\u0105, a potem jeszcze rozmaza\u0142am suchym pastelom. Dzieciaki patrzy\u0142y z zaciekawieniem, bo w szkole nigdy nie zwraca\u0142y uwagi na moje rysunki, a\u017c do teraz. Oczywi\u015bcie wybra\u0142am naj\u0142adniejsze, a te nieudane pozostawi\u0142am w domu. Nawet Marek Roseckej ca\u0142y czas prosi\u0142, \u017cebym mu da\u0142a jeden, ale powiedzia\u0142am, \u017ce nie mog\u0119. Chocia\u017c w rzeczywisto\u015bci bardziej nie chcia\u0142am, bo mia\u0142am je wszystkie dla Froda.\n\n", "text1_tag": "gtr", "text2_tag": "para"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.753034Z", "updated_at": "2023-04-30T13:23:06.851138Z", "inner_id": 6, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}, {"id": 2598, "annotations": [{"id": 1313, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 518, "end": 525, "text": "zdj\u0119cia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "lM1Mqui0jw", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 551, "end": 558, "text": "talerze", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "RztK7__Nmo", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 656, "end": 669, "text": "rysunki Froda", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "7Sm3iCH6tz", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 760, "end": 773, "text": "kt\u00f3rego\u015b dnia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "-thaBVJg0s", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "6oNTxJr8kx", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "PIAk5UNADC", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "67YRgE-w5u", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 746, "end": 759, "text": "przyprowadzi\u0107", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Jxw_BPv22q", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 has mostly minor issues (minor grammar mistake, that still sounds passable; minor mistranslation, that doesn't affect the meaning \"ci\u0105gn\u0119\"). The only major issue in T1 is the translation of \"desky\" as \"deski.\"\nT2 has multiple issues, uses incorrect grammatical gender (CS verbs are feminine, but in PL translation the masculine form is used on multiple occasions). There are multiple mistranslations, \"obr\u00e1zky\" (pictures) translated as photos, \"desky\" (folder/binder) translated as \"dinner plates\", indicating that the translation was done through English (CS > EN > PL). Other examples include \"v\u00fdkresy pro Froda\" (drawings for Frodo) translated as \"Frodo's drawings\" and \"p\u0159inesla\" translated as \"przyprowadzi\u0107\" which sounds more like \"bring someone\" not \"something\". T2 may not be omitting any larger part but with these mistranslations it really looses the point and is incomprehensible.\nT1 is clearly better."]}, "id": "A2c1TSGYCh", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 115, "end": 120, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "wSYtvaKOi_", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 204, "end": 210, "text": "ci\u0105gn\u0119", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "GrS2d4YzHd", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 372, "end": 379, "text": "lubi\u0142am", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "P8nkJM2htV", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 480, "end": 489, "text": "pobieg\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "mxo5hVtexj", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 543, "end": 550, "text": "wzi\u0105\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "PpXmg_Jw8h", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 561, "end": 570, "text": "zanios\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "JLHXaXO5Lx", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 843, "end": 854, "text": "przechwala\u0107", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "rdB1OzZXAi", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 703, "end": 712, "text": "us\u0142yszeli", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "m0nkrShsAf", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 733, "end": 736, "text": "ich", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "1lBPf09RmO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T10:09:47.523286Z", "updated_at": "2023-04-30T13:11:14.412646Z", "lead_time": 3621.1889999999994, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2598, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 85, "langId": 85, "sent#": 3, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Hned jak zazvonilo, b\u011b\u017eela jsem do \u0161atny, ale na\u0161t\u011bst\u00ed tam obr\u00e1zky byly. Rychle jsem desky vzala a odnesla je do t\u0159\u00eddy, i kdy\u017e teda holky na m\u011b \u010dum\u011bly, co jako t\u00e1hnu, jestli jsou to fakt ty v\u00fdkresy pro Froda. Sice mn\u011b vadilo, \u017ee minulej tejden sly\u0161ely, jak mn\u011b Frodo \u0159\u00edkal, abych mu je p\u0159inesla, ale na druhou stranu se mi l\u00edbilo, \u017ee se p\u0159ed nima m\u016f\u017eu trochu pochlubit.", "source_lang": "cs", "target": "Tu\u017c po dzwonku pobieg\u0142am do szatni, na szcz\u0119\u015bcie obrazki wci\u0105\u017c tam by\u0142y. Szybko zanios\u0142am je do klasy, chocia\u017c dziewczyny gapi\u0142y si\u0119 na mnie, co tam taszcz\u0119, i wypytywa\u0142y, czy to naprawd\u0119 s\u0105 rysunki dla Froda. Wprawdzie przeszkadza\u0142o mi to, \u017ce w zesz\u0142ym tygodniu s\u0142ysza\u0142y, jak Frodo prosi mnie, \u017cebym je przynios\u0142a, ale jednocze\u015bnie cieszy\u0142am si\u0119, \u017ce mog\u0119 si\u0119 im czym\u015b pochwali\u0107.", "target_lang": "pl", "text1": "Gdy tylko dzwonek zadzwoni\u0142, pobieg\u0142am do szatni, ale na szcz\u0119\u015bcie tam by\u0142y obrazy. Szybko wzi\u0119\u0142am deski i zanios\u0142am je do klasy, cho\u0107 dziewczyny na mnie patrzy\u0142y zdziwione, co ja tam tak ci\u0105gn\u0119, czy to naprawd\u0119 te rysunki dla Froda. Troch\u0119 mnie denerwowa\u0142o, \u017ce w zesz\u0142ym tygodniu s\u0142ysza\u0142y, jak Frodo m\u00f3wi\u0142 mi, \u017cebym mu je przynios\u0142a, ale z drugiej strony lubi\u0142am, \u017ce mog\u0119 si\u0119 przed nimi troch\u0119 pochwali\u0107.", "text2": "Gdy tylko zadzwoni\u0142 dzwonek, pobieg\u0142em do szatni, ale na szcz\u0119\u015bcie zdj\u0119cia tam by\u0142y. Szybko wzi\u0105\u0142em talerze i zanios\u0142em je do klasy, mimo \u017ce dziewczyny patrzy\u0142y na mnie, zastanawiaj\u0105c si\u0119, czy to naprawd\u0119 rysunki Froda. Chocia\u017c przeszkadza\u0142o mi to, \u017ce us\u0142yszeli, jak Frodo kaza\u0142 mi ich do niego przyprowadzi\u0107 kt\u00f3rego\u015b dnia, ale z drugiej strony podoba\u0142o mi si\u0119, \u017ce mog\u0119 si\u0119 troch\u0119 przed nimi przechwala\u0107.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nGdy tylko dzwonek zadzwoni\u0142, pobieg\u0142am do szatni, ale na szcz\u0119\u015bcie tam by\u0142y obrazy. Szybko wzi\u0119\u0142am deski i zanios\u0142am je do klasy, cho\u0107 dziewczyny na mnie patrzy\u0142y zdziwione, co ja tam tak ci\u0105gn\u0119, czy to naprawd\u0119 te rysunki dla Froda. Troch\u0119 mnie denerwowa\u0142o, \u017ce w zesz\u0142ym tygodniu s\u0142ysza\u0142y, jak Frodo m\u00f3wi\u0142 mi, \u017cebym mu je przynios\u0142a, ale z drugiej strony lubi\u0142am, \u017ce mog\u0119 si\u0119 przed nimi troch\u0119 pochwali\u0107.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nGdy tylko zadzwoni\u0142 dzwonek, pobieg\u0142em do szatni, ale na szcz\u0119\u015bcie zdj\u0119cia tam by\u0142y. Szybko wzi\u0105\u0142em talerze i zanios\u0142em je do klasy, mimo \u017ce dziewczyny patrzy\u0142y na mnie, zastanawiaj\u0105c si\u0119, czy to naprawd\u0119 rysunki Froda. Chocia\u017c przeszkadza\u0142o mi to, \u017ce us\u0142yszeli, jak Frodo kaza\u0142 mi ich do niego przyprowadzi\u0107 kt\u00f3rego\u015b dnia, ale z drugiej strony podoba\u0142o mi si\u0119, \u017ce mog\u0119 si\u0119 troch\u0119 przed nimi przechwala\u0107.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.752938Z", "updated_at": "2023-04-30T13:11:14.461784Z", "inner_id": 5, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}, {"id": 2597, "annotations": [{"id": 1308, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 216, "end": 219, "text": "nie", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "BgsraVrWDI", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 268, "end": 276, "text": "matrixie", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "47NF3tyMhp", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 319, "end": 324, "text": "umyje", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "KPHrH9dEwS", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 898, "end": 905, "text": "co\u015b tam", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "YlPa-IenVG", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 929, "end": 972, "text": "Ca\u0142a matematyka sprawi\u0142a mi straszne ciep\u0142o", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "zIupGC2VSK", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "CTbiaA6M9j", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "WFish3jq3F", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "A_M-vibWqJ", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T2 has major issue in \"Celou matiku m\u011b pol\u00edvalo stra\u0161n\u00fd horko\" (I was feeling very hot during the whole math lesson), which is translated as \"Whole math lesson was making me feel very hot\", but it was not the math lesson, rather than the fear of losing the pictures. It also mistranslates \"desky\" (folder with drawings) as \"deski\" (boards).\nAnother minor mistranslation in T2 is in \"n\u011bkam to odnese nebo vyhod\u00ed\" (she will take it somewhere or throw it away), which is translated as \"she will take something from there or throw it away\" suggesting that maybe some drawings/pictures can be taken rather than all can be taken somewhere. Though it is still understandable and does not change the meaning significantly.\n\nT1 has multiple issues as it fails to use the correct gender. CS uses female gender in all occasions, PL uses female gender in some places and male gender in other places (all marked as mistranslations because the gender is clear in the source text). Also multiple mistranslations, such as \"matice\" (math lesson) translated as \"matrix\", added negative in \"vynd\u00e1m je\" (\"nie wyjm\u0119\" should be \"wyjm\u0119\"). Also the part \"bude ukl\u00edze\u010dka um\u00fdvat podlahy\" (cleaning lady will be cleaning the floor) is translated incorrectly as \"cleaning lady will clean the floor\"), which feels out-of-context here.\nEven with the issues in T2, it is still significantly better than T1."]}, "id": "CuNGowEuu7", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 634, "end": 639, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "c7Lhl4ywEh", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 780, "end": 781, "text": "w", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "tfzQgxOKLv", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 890, "end": 895, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "2kFn2yBtpS", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 117, "end": 134, "text": "deski kre\u015blarskie", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "rVRwCXj74P", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 136, "end": 145, "text": "Schowa\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "fW8vJQ0PLK", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 172, "end": 184, "text": "powiedzia\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "TokNOgMC3P", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 242, "end": 245, "text": "sam", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "c-b1hHdCZ2", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 367, "end": 372, "text": "deski", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "84682ZUT4M", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 374, "end": 375, "text": "a", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "R-2eMHLUWg", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 455, "end": 464, "text": "obawia\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "L28zjgtzcB", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T08:25:59.418210Z", "updated_at": "2023-04-30T13:06:30.459918Z", "lead_time": 2585.249, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2597, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 84, "langId": 84, "sent#": 5, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Dneska jsem \u0161la do \u0161koly o dost d\u0159\u00edv, proto\u017ee jsem necht\u011bla, aby d\u011bcka ve \u0161kole vid\u011bly, \u017ee nesu desky s v\u00fdkresama. Str\u010dila jsem si je v \u0161atn\u011b za sk\u0159\u00ed\u0148ky a \u0159\u00edkala si, \u017ee nep\u016fjdu na ob\u011bd a vynd\u00e1m je, a\u017e budu v \u0161atn\u011b sama. Jen\u017ee potom m\u011b v matice napadlo, \u017ee t\u0159eba bude ukl\u00edze\u010dka um\u00fdvat podlahy a v\u0161imne si, \u017ee tam jsou za sk\u0159\u00ed\u0148kou n\u011bjak\u00fd desky, a n\u011bkam to odnese nebo vyhod\u00ed. Celou matiku m\u011b pol\u00edvalo stra\u0161n\u00fd horko, jak jsem se b\u00e1la, \u017ee se to stane. A nad\u00e1vala jsem si, \u017ee jsem pitom\u00e1.", "source_lang": "cs", "target": "Dzi\u015b przysz\u0142am do szko\u0142y du\u017co wcze\u015bniej ni\u017c zwykle, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby kto\u015b z klasy widzia\u0142, \u017ce nios\u0119 teczk\u0119 z obrazkami. Wcisn\u0119\u0142am j\u0105 za szafki w szatni i pomy\u015bla\u0142am, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na sto\u0142\u00f3wk\u0119 i wr\u00f3c\u0119 po teczk\u0119, kiedy nikogo tam nie b\u0119dzie. Tyle \u017ce potem na matmie wpad\u0142am na to, \u017ce sprz\u0105taczka mo\u017ce my\u0107 pod\u0142og\u0119, zauwa\u017cy teczk\u0119 za szafk\u0105 i gdzie\u015b j\u0105 wyniesie albo wyrzuci. Przez ca\u0142\u0105 lekcj\u0119 oblewa\u0142y mnie fale gor\u0105ca, bo ba\u0142am si\u0119, \u017ce w\u0142a\u015bnie tak b\u0119dzie. W my\u015blach wyzywa\u0142am si\u0119 od idiotek.", "target_lang": "pl", "text1": "Dzisiaj posz\u0142am do szko\u0142y do\u015b\u0107 wcze\u015bnie, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby dzieciaki w szkole widzia\u0142y, \u017ce nios\u0119 deski kre\u015blarskie. Schowa\u0142em je za szafkami w szatni i powiedzia\u0142em sobie, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na lunch i nie wyjm\u0119 ich, kiedy b\u0119d\u0119 sam w szatni. Ale wtedy w matrixie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce sprz\u0105taczka umyje pod\u0142ogi i zauwa\u017cy, \u017ce za szafk\u0105 s\u0105 jakie\u015b deski, a ona to gdzie\u015b zabierze albo wyrzuci. Ogarn\u0105\u0142 mnie straszliwy upa\u0142, tak jak si\u0119 obawia\u0142em. I przeklina\u0142am siebie za bycie g\u0142upi\u0105.", "text2": "Dzisiaj posz\u0142am do szko\u0142y du\u017co wcze\u015bniej, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby dzieci w szkole zobaczy\u0142y, \u017ce nios\u0119 deski z rysunkami. Schowa\u0142am je w szatni za szafkami i powiedzia\u0142am sobie, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na obiad i wyci\u0105gn\u0119 je, gdy b\u0119d\u0119 w szatni sama. Ale potem w matematyce przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce sprz\u0105taczka b\u0119dzie my\u0107 pod\u0142og\u0119 i zauwa\u017cy, \u017ce za szafkami s\u0105 jakie\u015b deski i co\u015b tam zabierze albo wyrzuci. Ca\u0142a matematyka sprawi\u0142a mi straszne ciep\u0142o, bo si\u0119 ba\u0142am, \u017ce to si\u0119 stanie. I wyzywa\u0142am siebie od g\u0142upich.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nDzisiaj posz\u0142am do szko\u0142y do\u015b\u0107 wcze\u015bnie, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby dzieciaki w szkole widzia\u0142y, \u017ce nios\u0119 deski kre\u015blarskie. Schowa\u0142em je za szafkami w szatni i powiedzia\u0142em sobie, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na lunch i nie wyjm\u0119 ich, kiedy b\u0119d\u0119 sam w szatni. Ale wtedy w matrixie przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce sprz\u0105taczka umyje pod\u0142ogi i zauwa\u017cy, \u017ce za szafk\u0105 s\u0105 jakie\u015b deski, a ona to gdzie\u015b zabierze albo wyrzuci. Ogarn\u0105\u0142 mnie straszliwy upa\u0142, tak jak si\u0119 obawia\u0142em. I przeklina\u0142am siebie za bycie g\u0142upi\u0105.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nDzisiaj posz\u0142am do szko\u0142y du\u017co wcze\u015bniej, bo nie chcia\u0142am, \u017ceby dzieci w szkole zobaczy\u0142y, \u017ce nios\u0119 deski z rysunkami. Schowa\u0142am je w szatni za szafkami i powiedzia\u0142am sobie, \u017ce nie p\u00f3jd\u0119 na obiad i wyci\u0105gn\u0119 je, gdy b\u0119d\u0119 w szatni sama. Ale potem w matematyce przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce sprz\u0105taczka b\u0119dzie my\u0107 pod\u0142og\u0119 i zauwa\u017cy, \u017ce za szafkami s\u0105 jakie\u015b deski i co\u015b tam zabierze albo wyrzuci. Ca\u0142a matematyka sprawi\u0142a mi straszne ciep\u0142o, bo si\u0119 ba\u0142am, \u017ce to si\u0119 stanie. I wyzywa\u0142am siebie od g\u0142upich.\n\n", "text1_tag": "gtr", "text2_tag": "para"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.752855Z", "updated_at": "2023-04-30T13:06:30.506462Z", "inner_id": 4, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}, {"id": 2596, "annotations": [{"id": 1307, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 494, "end": 501, "text": "Wola\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "tQjWo9_ckB", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 562, "end": 569, "text": "zdj\u0119cie", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "2USZYk_l3N", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 672, "end": 676, "text": "inne", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "-WzVn4iQRX", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 729, "end": 741, "text": "\u017ceby pokaza\u0107", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "F8qppCRuml", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 750, "end": 757, "text": "zdj\u0119cia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "ZYIs6DN7gu", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 760, "end": 764, "text": "\u017ceby", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "z5aGLbMQBB", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 274, "end": 280, "text": "obrazy", "labels": ["INCONSISTENCY"]}, "id": "2Cb8Y3XVGz", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "gGtGOPOfbC", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "L6PQjv4aYz", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "Id5aBBHMKI", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 64, "end": 100, "text": "jak m\u00f3j obrazek d\u0142ugo przygl\u0105da\u0142 si\u0119", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "xhsfBn7i_6", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["There is one major issue in T1: \"jak si m\u016fj obr\u00e1zek dlouho prohl\u00ed\u017eel\" is translated incorrectly, should be \"jak d\u0142ugo przygl\u0105da\u0142 si\u0119 mojemu obrazkowi\", also a very minor inconsistency with \"obr\u00e1zek\" translated as \"obrazek\" and \"obraz\" in multiple places, but this does not significantly change the meaning.\nT2 has multiple mistranslations, such as \"Rad\u0161i\" (rather) translated as \"Wola\u0142am\" (I wanted to), \"obr\u00e1zek\" (picture) translated as \"photo\". The language flow feels odd, for example in \"jin\u00e1 ne\u017e ostatn\u00ed holky\", both \"jin\u00e1\" and \"ostatn\u00ed\" are translated the same way as \"inna\" and \"inne\" and this repetition sounds weird. Also, in \"snila o tom, jak mu uk\u00e1\u017eu svoje obr\u00e1zky a jemu se budou l\u00edbit\", the subordinate clause is translated in way, that does not correspond to the main clause, it feels like two separated sentences stitched together.\nEven though there is a major issue in T1, it is still significantly better than T2, which has multiple issues, many of them major."]}, "id": "CuaOrqEK-u", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 68, "end": 79, "text": "m\u00f3j obrazek", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "RTLAAP3wR2", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T08:17:12.701869Z", "updated_at": "2023-04-30T12:40:06.548158Z", "lead_time": 1576.975, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2596, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 83, "langId": 83, "sent#": 4, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "Rad\u0161i jsem zhasla lampi\u010dku a v duchu si po\u0159\u00e1d p\u0159edstavovala, jak si m\u016fj obr\u00e1zek dlouho prohl\u00ed\u017eel a pochv\u00e1lil m\u011b p\u0159ed celou t\u0159\u00eddou. A napadlo m\u011b, \u017ee t\u0159eba jsem pro n\u011bj v\u00fdjime\u010dn\u00e1, jin\u00e1 ne\u017e ostatn\u00ed holky. Zachumlala jsem se do pe\u0159iny a snila o tom, jak mu uk\u00e1\u017eu svoje obr\u00e1zky a jemu se budou l\u00edbit. A pak spolu za\u010dneme kamar\u00e1dit, i kdy\u017e on je o hodn\u011b star\u0161\u00ed, a budeme si pov\u00eddat o r\u016fznejch v\u011bcech, hlavn\u011b o kreslen\u00ed, a ostatn\u00ed holky mn\u011b budou z\u00e1vid\u011bt.", "source_lang": "cs", "target": "Zgasi\u0142am lampk\u0119 i wci\u0105\u017c my\u015bla\u0142am o tym, jak Frodo uwa\u017cnie przygl\u0105da\u0142 si\u0119 mojemu obrazkowi i pochwali\u0142 mnie przy ca\u0142ej klasie. Mo\u017ce jestem dla niego wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c pozosta\u0142e dziewczyny? Opatuli\u0142am si\u0119 ko\u0142dr\u0105 i marzy\u0142am o tym, \u017ce poka\u017c\u0119 mu swoje obrazki, a one si\u0119 mu spodobaj\u0105. A potem zaczniemy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, chocia\u017c on jest du\u017co starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, przede wszystkim o malowaniu, a pozosta\u0142e dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.", "target_lang": "pl", "text1": "Zgasi\u0142am wi\u0119c lampk\u0119 i wci\u0105\u017c wyobra\u017ca\u0142am sobie, jak m\u00f3j obrazek d\u0142ugo przygl\u0105da\u0142 si\u0119 i pochwali\u0142 mnie przed ca\u0142\u0105 klas\u0105. I pomy\u015bla\u0142am, \u017ce mo\u017ce jestem wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c pozosta\u0142e dziewczyny. Zwin\u0119\u0142am si\u0119 w k\u0142\u0119bek w ko\u0142drze i \u015bni\u0142am o tym, jak poka\u017c\u0119 mu moje obrazy i spodobaj\u0105 mu si\u0119. I wtedy zaczniemy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, cho\u0107 on jest o wiele starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, g\u0142\u00f3wnie o rysowaniu, a inne dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.", "text2": "Wola\u0142am zgasi\u0107 lamp\u0119 i wyobra\u017ca\u0142am sobie, jak d\u0142ugo patrzy\u0142 na moje zdj\u0119cie i chwali\u0142 mnie przed ca\u0142\u0105 klas\u0105. I przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce jestem dla niego wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c inne dziewczyny. Wtuli\u0142am si\u0119 w ko\u0142dr\u0119 i marzy\u0142am o tym, \u017ceby pokaza\u0107 mu moje zdj\u0119cia i \u017ceby je polubi\u0142. I wtedy zaprzyja\u017animy si\u0119, mimo \u017ce jest du\u017co starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, g\u0142\u00f3wnie o rysowaniu, a inne dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nZgasi\u0142am wi\u0119c lampk\u0119 i wci\u0105\u017c wyobra\u017ca\u0142am sobie, jak m\u00f3j obrazek d\u0142ugo przygl\u0105da\u0142 si\u0119 i pochwali\u0142 mnie przed ca\u0142\u0105 klas\u0105. I pomy\u015bla\u0142am, \u017ce mo\u017ce jestem wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c pozosta\u0142e dziewczyny. Zwin\u0119\u0142am si\u0119 w k\u0142\u0119bek w ko\u0142drze i \u015bni\u0142am o tym, jak poka\u017c\u0119 mu moje obrazy i spodobaj\u0105 mu si\u0119. I wtedy zaczniemy si\u0119 przyja\u017ani\u0107, cho\u0107 on jest o wiele starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, g\u0142\u00f3wnie o rysowaniu, a inne dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nWola\u0142am zgasi\u0107 lamp\u0119 i wyobra\u017ca\u0142am sobie, jak d\u0142ugo patrzy\u0142 na moje zdj\u0119cie i chwali\u0142 mnie przed ca\u0142\u0105 klas\u0105. I przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ce mo\u017ce jestem dla niego wyj\u0105tkowa, inna ni\u017c inne dziewczyny. Wtuli\u0142am si\u0119 w ko\u0142dr\u0119 i marzy\u0142am o tym, \u017ceby pokaza\u0107 mu moje zdj\u0119cia i \u017ceby je polubi\u0142. I wtedy zaprzyja\u017animy si\u0119, mimo \u017ce jest du\u017co starszy, i b\u0119dziemy rozmawia\u0107 o r\u00f3\u017cnych rzeczach, g\u0142\u00f3wnie o rysowaniu, a inne dziewczyny b\u0119d\u0105 mi zazdro\u015bci\u0107.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.752762Z", "updated_at": "2023-04-30T12:40:06.586091Z", "inner_id": 3, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}, {"id": 2595, "annotations": [{"id": 1306, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 379, "end": 381, "text": "ja", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "Ij4Myq2a4_", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 83, "end": 91, "text": "zacz\u0119\u0142am", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "8GqYq2fWFl", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 474, "end": 477, "text": "nie", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "DUuyVLkAAC", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 573, "end": 607, "text": "moja mama na pewno by o tym m\u00f3wi\u0142a", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "c_4owEOUGi", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 388, "end": 411, "text": "kontynuowa\u0142a zgrzytanie", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "IH9uejPoGb", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 508, "end": 515, "text": "zdj\u0119cia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "t6mS890bHC", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "YzJqmpVzUY", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "Z4oucKdEs9", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "XgoCp0jPVb", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 has only 1 issue, in \"a\u017e jsem j\u00ed taky cht\u011bla n\u011bco \u0159\u00edct\" it translated \"cht\u011bla\" (I wanted to) as \"zacz\u0119\u0142am\" (I started to). Otherwise, the translation is perfect.\nT2 has multiple major issues. In \"A on m\u011b ur\u010dit\u011b taky\", it failed to inflect pronoun \"me\" (CS: \"m\u011b\", PL: should be \"mnie\") and used incorrect gender in \"a\u017e jsem j\u00ed taky cht\u011bla n\u011bco \u0159\u00edct\" (CS is in female gender, PL is in male gender). There were multiple major mistranslations, such as \"mlela po\u0159\u00e1d dokola\" (she kept babbling) is translated as \"she continued grinding\", \"obr\u00e1zky\" (pictures) translated as \"photos\" and \"\u017ee by to ur\u010dit\u011b vykecala mamce\" (she would definitely tell mother) is translated as \"mother would definitely talk about it\".\nT1 is clearly better."]}, "id": "XuM4P9XD-_", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 420, "end": 428, "text": "chcia\u0142em", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "lUdgPpaww2", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T07:53:57.610814Z", "updated_at": "2023-04-30T12:37:59.853579Z", "lead_time": 2166.4210000000003, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2595, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 82, "langId": 82, "sent#": 4, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "\u201eJ\u00e1 ho asi miluju. A on m\u011b ur\u010dit\u011b taky,\u201c mlela po\u0159\u00e1d dokola, a\u017e jsem j\u00ed taky cht\u011bla n\u011bco \u0159\u00edct. Napadlo m\u011b, \u017ee se j\u00ed pochlub\u00edm, \u017ee se Frodovi l\u00edbily moje obr\u00e1zky, jen\u017ee pak mi to p\u0159i\u0161lo pitom\u00fd. Taky proto, \u017ee by to ur\u010dit\u011b vykecala mamce, a mamka by \u0159ekla, \u017ee je to pitomost.", "source_lang": "cs", "target": "\u2013 Chyba si\u0119 w nim zakocha\u0142am. On we mnie na pewno te\u017c \u2013 powtarza\u0142a w k\u00f3\u0142ko, a\u017c mia\u0142am ochot\u0119 co\u015b jej powiedzie\u0107.\nPomy\u015bla\u0142am, \u017ce pochwal\u0119 si\u0119 tym, \u017ce podoba\u0142 mu si\u0119 m\u00f3j obrazek, ale potem zrezygnowa\u0142am. Ka\u015bka na pewno wygada\u0142aby wszystko mamie, a mama by powiedzia\u0142a, \u017ce zn\u00f3w zajmuj\u0119 si\u0119 g\u0142upotami.", "target_lang": "pl", "text1": "\u2014\u00a0My\u015bl\u0119, \u017ce go kocham. A on na pewno mnie te\u017c \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko, a\u017c zacz\u0119\u0142am jej te\u017c co\u015b powiedzie\u0107. Przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ceby si\u0119 pochwali\u0107, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje obrazki, ale potem uzna\u0142am, \u017ce to by\u0142oby g\u0142upie. Bo przecie\u017c ona by to mamie wy\u015bpiewa\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota.", "text2": "\"Chyba go kocham. I on zdecydowanie ja te\u017c \u2013 kontynuowa\u0142a zgrzytanie, a\u017c te\u017c chcia\u0142em jej co\u015b powiedzie\u0107. Pomy\u015bla\u0142am, \u017ceby si\u0119 jej nie pochwali\u0107, \u017ce Frodo lubi moje zdj\u0119cia, ale potem pomy\u015bla\u0142am, \u017ce to g\u0142upie. R\u00f3wnie\u017c dlatego, \u017ce moja mama na pewno by o tym m\u00f3wi\u0142a, a moja mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upie.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\n\u2014\u00a0My\u015bl\u0119, \u017ce go kocham. A on na pewno mnie te\u017c \u2014 m\u00f3wi\u0142a w k\u00f3\u0142ko, a\u017c zacz\u0119\u0142am jej te\u017c co\u015b powiedzie\u0107. Przysz\u0142o mi do g\u0142owy, \u017ceby si\u0119 pochwali\u0107, \u017ce Frodowi spodoba\u0142y si\u0119 moje obrazki, ale potem uzna\u0142am, \u017ce to by\u0142oby g\u0142upie. Bo przecie\u017c ona by to mamie wy\u015bpiewa\u0142a, a mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upota.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\n\"Chyba go kocham. I on zdecydowanie ja te\u017c \u2013 kontynuowa\u0142a zgrzytanie, a\u017c te\u017c chcia\u0142em jej co\u015b powiedzie\u0107. Pomy\u015bla\u0142am, \u017ceby si\u0119 jej nie pochwali\u0107, \u017ce Frodo lubi moje zdj\u0119cia, ale potem pomy\u015bla\u0142am, \u017ce to g\u0142upie. R\u00f3wnie\u017c dlatego, \u017ce moja mama na pewno by o tym m\u00f3wi\u0142a, a moja mama powiedzia\u0142aby, \u017ce to g\u0142upie.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.752671Z", "updated_at": "2023-04-30T12:37:59.893641Z", "inner_id": 2, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}, {"id": 2594, "annotations": [{"id": 1305, "completed_by": 42, "result": [{"value": {"start": 1073, "end": 1084, "text": "odwr\u00f3ci\u0142 go", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "CvqFQZw9gN", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1122, "end": 1129, "text": "zdj\u0119cie", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "pUHV3nBxeq", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 722, "end": 730, "text": "zdj\u0119ciem", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "at29DER6Hz", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "4pZSnaVBDN", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "st-Oq3Qmlo", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "dk1L21vOj1", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 has a very natural flow, there is one minor omission - in \"\u017ee je z toho obr\u00e1zku p\u0159ekvapenej\" (that he is surprised by that image) the \"by that image\" part is missing, but it is not changing the meaning.\nT2 has multiple major issues: \"obr\u00e1zek\" (picture) is translated as \"zdj\u0119cie\" (photo), which is out-of-context here. Another mistranslation is \"ot\u00e1\u010del ho ze v\u0161ech stran\" (he was turning it from all sides), which is translated as \"odwr\u00f3ci\u0142 go\" (he turned it aside). On top of that, T2 was unable to translate the grammatical gender correctly in \"\u017ee je z toho obr\u00e1zku p\u0159ekvapenej\", which in CS is in male gender, but PL is in female gender for some reason.\nDue to these issues, T1 is clearly better."]}, "id": "EkDlkMROwp", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 702, "end": 717, "text": "by\u0142a zaskoczona", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "hqQwITLI-I", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1002, "end": 1014, "text": "pomy\u015bla\u0142abym", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "3X9c7FiURj", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1002, "end": 1014, "text": "pomy\u015bla\u0142abym", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "rPKrYD9JOr", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T07:23:01.667790Z", "updated_at": "2023-04-30T12:36:42.158095Z", "lead_time": 1142.335, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2594, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "2a49013f-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_cs_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 81, "langId": 81, "sent#": 5, "book": "crows", "author": "petra_dvorakova", "source": "\u201eJe to fakt dobr\u00fd,\u201c \u0159ekl mi Frodo, kdy\u017e se na m\u016fj v\u00fdkres koukal. A skoro to vypadalo, \u017ee je z toho obr\u00e1zku p\u0159ekvapenej. Pak se ptal, jestli maluju i doma, tak jsem odpov\u011bd\u011bla, \u017ee jo. Nejrad\u0161i bych mu \u0159ekla i to, \u017ee chci b\u00fdt mal\u00ed\u0159kou, ale mamka po\u0159\u00e1d opakuje, \u017ee je to blbost, \u017ee \u010dlov\u011bk mus\u00ed d\u011blat n\u011bco po\u0159\u00e1dn\u00fdho, jako t\u0159eba ona d\u011bl\u00e1 knihovnici v knihovn\u011b, tak jsem rad\u011bji ml\u010dela, aby si nemyslel, \u017ee m\u00e1m blb\u00fd n\u00e1pady. Chv\u00edli na v\u00fdkres je\u0161t\u011b koukal a ot\u00e1\u010del ho ze v\u0161ech stran a pak \u0161el d\u00e1l a koukal na obr\u00e1zek Lindy, kter\u00e1 nakreslila takov\u00fd docela p\u011bkn\u00fd jabko.", "source_lang": "cs", "target": "\u2013 To jest naprawd\u0119 dobre \u2013 powiedzia\u0142 Frodo, patrz\u0105c na moj\u0105 prac\u0119. Wygl\u0105da\u0142 na zaskoczonego. Potem spyta\u0142, czy maluj\u0119 te\u017c w domu, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Najch\u0119tniej powiedzia\u0142abym mu te\u017c, \u017ce chc\u0119 zosta\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upota, bo cz\u0142owiek musi robi\u0107 co\u015b porz\u0105dnego. Tak jak ona na przyk\u0142ad jest bibliotekark\u0105. Milcza\u0142am wi\u0119c, \u017ceby nie my\u015bla\u0142, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Jeszcze przez chwil\u0119 patrzy\u0142 na rysunek i obraca\u0142 go ze wszystkich stron, a potem podszed\u0142 do Lindy, kt\u00f3ra namalowa\u0142a ca\u0142kiem \u0142adne jab\u0142ko.", "target_lang": "pl", "text1": "\u2014\u00a0Naprawd\u0119 dobry \u2014 powiedzia\u0142 mi Frodo, patrz\u0105c na m\u00f3j rysunek. I wygl\u0105da\u0142o na to, \u017ce jest zaskoczony. Potem zapyta\u0142, czy maluj\u0119 tak\u017ce w domu, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Chcia\u0142am mu powiedzie\u0107, \u017ce chc\u0119 by\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upota, \u017ce trzeba robi\u0107 co\u015b sensownego, tak jak ona, bibliotekarka w bibliotece, wi\u0119c wola\u0142am milcze\u0107, \u017ceby nie my\u015bla\u0142, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Przez chwil\u0119 jeszcze patrzy\u0142 na rysunek, obracaj\u0105c go ze wszystkich stron, a potem poszed\u0142 dalej i popatrzy\u0142 na obrazek Lindy, kt\u00f3ra narysowa\u0142a ca\u0142kiem \u0142adne jab\u0142ko.", "text2": "- Jest naprawd\u0119 dobry - powiedzia\u0142 mi Frodo, patrz\u0105c na m\u00f3j rysunek. I prawie wygl\u0105da\u0142o na to, \u017ce by\u0142a zaskoczona tym zdj\u0119ciem. Potem zapyta\u0142, czy w domu te\u017c maluj\u0119, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Chcia\u0142abym mu te\u017c powiedzie\u0107, \u017ce chc\u0119 by\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upie, \u017ce trzeba robi\u0107 co\u015b porz\u0105dnego, jak ona pracuje jako bibliotekarka w bibliotece, wi\u0119c wola\u0142am milcze\u0107, \u017ceby nie pomy\u015bla\u0142abym, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Patrzy\u0142 przez chwil\u0119 na rysunek i odwr\u00f3ci\u0142 go, a potem poszed\u0142 dalej i spojrza\u0142 na zdj\u0119cie Lindy, kt\u00f3ra narysowa\u0142a takie \u0142adne jab\u0142ko.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\n\u2014\u00a0Naprawd\u0119 dobry \u2014 powiedzia\u0142 mi Frodo, patrz\u0105c na m\u00f3j rysunek. I wygl\u0105da\u0142o na to, \u017ce jest zaskoczony. Potem zapyta\u0142, czy maluj\u0119 tak\u017ce w domu, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Chcia\u0142am mu powiedzie\u0107, \u017ce chc\u0119 by\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upota, \u017ce trzeba robi\u0107 co\u015b sensownego, tak jak ona, bibliotekarka w bibliotece, wi\u0119c wola\u0142am milcze\u0107, \u017ceby nie my\u015bla\u0142, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Przez chwil\u0119 jeszcze patrzy\u0142 na rysunek, obracaj\u0105c go ze wszystkich stron, a potem poszed\u0142 dalej i popatrzy\u0142 na obrazek Lindy, kt\u00f3ra narysowa\u0142a ca\u0142kiem \u0142adne jab\u0142ko.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\n- Jest naprawd\u0119 dobry - powiedzia\u0142 mi Frodo, patrz\u0105c na m\u00f3j rysunek. I prawie wygl\u0105da\u0142o na to, \u017ce by\u0142a zaskoczona tym zdj\u0119ciem. Potem zapyta\u0142, czy w domu te\u017c maluj\u0119, wi\u0119c odpowiedzia\u0142am, \u017ce tak. Chcia\u0142abym mu te\u017c powiedzie\u0107, \u017ce chc\u0119 by\u0107 malark\u0105, ale mama ci\u0105gle powtarza, \u017ce to g\u0142upie, \u017ce trzeba robi\u0107 co\u015b porz\u0105dnego, jak ona pracuje jako bibliotekarka w bibliotece, wi\u0119c wola\u0142am milcze\u0107, \u017ceby nie pomy\u015bla\u0142abym, \u017ce mam g\u0142upie pomys\u0142y. Patrzy\u0142 przez chwil\u0119 na rysunek i odwr\u00f3ci\u0142 go, a potem poszed\u0142 dalej i spojrza\u0142 na zdj\u0119cie Lindy, kt\u00f3ra narysowa\u0142a takie \u0142adne jab\u0142ko.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:42:30.752557Z", "updated_at": "2023-04-30T12:36:42.200063Z", "inner_id": 1, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 112, "updated_by": 4}]