[{"id": 2610, "annotations": [{"id": 1476, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"start": 206, "end": 218, "text": "powstrzymali", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "8TP6TRyX_k", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 280, "end": 290, "text": "zamawiali,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "rYyESF08A0", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 504, "end": 511, "text": "bohema.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "ggciDmDtQF", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "BqdFwGqlwK", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "m_BqHjJ2Og", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1 adds or omits information that significantly change the meaning of the text."]}, "id": "L3uo4O0Xe5", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 contains too many distortions and errors. The first sentence sounds really awkward. T1 doesn't maintain agreement with the subject, which is children and therefore of the non-masculine gender. Instead of \"zapami\u0119tywa\u0142y/ch\u0142on\u0119\u0142y wszystko\" (\"were memorizing\"), it suggests a literal translation \"powstrzymali\" (\"stopped\"). \"Ordonner\" is translated as \"zamawiali\" (\"ordering\") instead of \"u\u0142o\u017cyli w kolejno\u015bci\" (\"put in order\"). T1 completely omits \"faire de la balancoire\", which means to \"hu\u015bta\u0107 si\u0119\" (\"swing\"). It loses the sense of the sentences by inserting \"kiedy\" (\"when\") where \"by\" (\"in order to\") is needed (in order to set out on a journey). The only advantage where it outperforms T2 is attempting to translate the names of the wartime episodes.\n\nORIGINAL:\n\nT\u0142umaczenie nr 1 zawiera zbyt wiele przek\u0142ama\u0144 i usterek. Pierwsze zdanie brzmi bardzo niezr\u0119cznie. T\u0142umaczenie nie trzyma zgodno\u015bci podmiotu, kt\u00f3rym s\u0105 dzieci, a wi\u0119c rodzaj niem\u0119skoosobowy. Zamiast \"zapami\u0119tywa\u0142y/ch\u0142on\u0119\u0142y wszystko\", proponuje dos\u0142owne \"powstrzymali\". \"Ordonner\" jako \"zamawiali\", zamiast \"u\u0142o\u017cyli w kolejno\u015bci\". Pomija kompletnie \"faire de la balancoire\", czyli hu\u015bta\u0107 si\u0119. Gubi sens zda\u0144 wstawiaj\u0105c \"kiedy\", tam gdzie potrzebne jest \"by\" (wyruszy\u0107 w drog\u0119).Jedyn\u0105 zalet\u0105, w kt\u00f3rej g\u00f3ruje nad T\u0142umaczeniem nr 2 jest pr\u00f3ba przet\u0142umaczenia nazw epizod\u00f3w wojennych. "]}, "id": "LVmWt5oSJK", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 906, "end": 925, "text": "hu\u015btawki na g\u0142owie.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "K4LVdjFn2a", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1320, "end": 1332, "text": "g\u0142\u0119bokie \u017cal", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "X_kDHqLEsP", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1036, "end": 1044, "text": "D\u00e9b\u00e2cle,", "labels": ["UNTRANSLATED"]}, "id": "iS_c5V0IpO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1045, "end": 1050, "text": "Exode", "labels": ["UNTRANSLATED"]}, "id": "ynomP5NwSD", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1052, "end": 1062, "text": "Occupation", "labels": ["UNTRANSLATED"]}, "id": "HT3zZMcSPO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1064, "end": 1076, "text": "D\u00e9barquement", "labels": ["UNTRANSLATED"]}, "id": "wiqt3bnmo8", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1078, "end": 1086, "text": "Victoire", "labels": ["UNTRANSLATED"]}, "id": "w6sw1q4tAk", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 986, "end": 993, "text": "epizody", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "3aGln_FOJD", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 994, "end": 1005, "text": "nie u\u0142o\u017cyli", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "ehZNsFxQ8f", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 185, "end": 194, "text": "opuszcza\u0107", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "7sS71MIhOq", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 38, "end": 49, "text": "rzuci\u0142y si\u0119", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "tu6pNZowkv", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-18T15:10:46.376613Z", "updated_at": "2023-04-29T12:27:47.291112Z", "lead_time": 3949.16, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2610, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 47, "langId": 47, "sent#": 6, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "Les enfants n\u2019\u00e9coutaient pas et se d\u00e9p\u00eachaient de quitter la table d\u00e8s qu\u2019ils en avaient re\u00e7u la permission, profitant de la bienveillance g\u00e9n\u00e9rale des jours de f\u00eate pour se livrer aux jeux interdits, sauter sur les lits et faire de la balan\u00e7oire la t\u00eate en bas. Mais ils retenaient tout. \u00c0 c\u00f4t\u00e9 du temps fabuleux \u2014 dont ils n\u2019ordonneraient pas avant longtemps les \u00e9pisodes, la D\u00e9b\u00e2cle, l\u2019Exode, l\u2019Occupation, le D\u00e9barquement, la Victoire \u2014 ils trouvaient terne celui, sans nom, o\u00f9 ils grandissaient. Ils regrettaient de ne pas avoir \u00e9t\u00e9 n\u00e9s, ou \u00e0 peine, quand il fallait partir en cohorte sur les routes et dormir sur la paille comme des boh\u00e9miens. De ce temps non v\u00e9cu ils garderaient le regret tenace. La m\u00e9moire des autres leur refilait une nostalgie secr\u00e8te pour cette \u00e9poque qu\u2019ils avaient manqu\u00e9e de si peu et l\u2019esp\u00e9rance de la vivre un jour.", "source_lang": "fr", "target": "Dzie\u00adci nie s\u0142u\u00adcha\u00ad\u0142y i gdy tyl\u00adko po\u00adzwo\u00adlo\u00adno im odej\u015b\u0107 od sto\u00ad\u0142u, nie cze\u00adka\u00ad\u0142y ani chwi\u00adli. Ko\u00adrzy\u00adsta\u00adj\u0105c z og\u00f3l\u00adne\u00adgo do\u00adbre\u00adgo na\u00adstro\u00adju pa\u00adnu\u00adj\u0105\u00adce\u00adgo w dniach \u015bwi\u0105\u00adtecz\u00adnych, od\u00adda\u00adwa\u00ad\u0142y si\u0119 za\u00adka\u00adza\u00adnym za\u00adba\u00adwom, ska\u00adka\u00ad\u0142y po \u0142\u00f3\u017c\u00adkach i hu\u015b\u00adta\u00ad\u0142y si\u0119 g\u0142o\u00adw\u0105 w d\u00f3\u0142. Ale wszyst\u00adko za\u00adpa\u00admi\u0119\u00adty\u00adwa\u00ad\u0142y. W po\u00adr\u00f3w\u00adna\u00adniu z ba\u00ad\u015bnio\u00adwym cza\u00adsem \u2013 kt\u00f3\u00adre\u00adgo po\u00adszcze\u00adg\u00f3l\u00adnych epi\u00adzo\u00add\u00f3w d\u0142u\u00adgo jesz\u00adcze nie b\u0119\u00add\u0105 umia\u00ad\u0142y upo\u00adrz\u0105d\u00adko\u00adwa\u0107, Od\u00adwr\u00f3t, Uciecz\u00adka, Oku\u00adpa\u00adcja, L\u0105\u00addo\u00adwa\u00adnie, Zwy\u00adci\u0119\u00adstwo \u2013 ten bez\u00adi\u00admien\u00adny czas, w kt\u00f3\u00adrym wzra\u00adsta\u00ad\u0142y, wy\u00adda\u00adwa\u0142 si\u0119 im po\u00adzba\u00adwio\u00adny wy\u00adra\u00adzu. Nie mo\u00adg\u0142y prze\u00adbo\u00adle\u0107, \u017ce nie uro\u00addzi\u00ad\u0142y si\u0119 jesz\u00adcze al\u00adbo w\u0142a\u00ad\u015bnie wte\u00addy, gdy trze\u00adba by\u00ad\u0142o t\u0142um\u00adnie wy\u00adru\u00adszy\u0107 na dro\u00adgi i spa\u0107 po sto\u00addo\u00ad\u0142ach jak Cy\u00adga\u00adnie. B\u0119\u00add\u0105 upar\u00adcie \u017ca\u00ad\u0142o\u00adwa\u0107 tam\u00adte\u00adgo nie\u00adprze\u00ad\u017cy\u00adte\u00adgo cza\u00adsu. Pa\u00admi\u0119\u0107 in\u00adnych prze\u00adka\u00adzy\u00adwa\u00ad\u0142a im ta\u00adjem\u00adn\u0105 t\u0119\u00adsk\u00adno\u00adt\u0119 za epo\u00adk\u0105, na kt\u00f3\u00adr\u0105 o ma\u00ad\u0142y w\u0142os si\u0119 nie za\u00ad\u0142a\u00adpa\u00ad\u0142y, i na\u00addzie\u00adj\u0119, \u017ce pew\u00adne\u00adgo dnia jej do\u00ad\u015bwiad\u00adcz\u0105.", "target_lang": "pl", "text1": "Dzieci nie s\u0142ucha\u0142y i rzuci\u0142y si\u0119 od sto\u0142u, gdy tylko otrzyma\u0142y pozwolenie, wykorzystuj\u0105c og\u00f3ln\u0105 dobr\u0105 wol\u0119 \u015bwi\u0105t, by oddawa\u0107 si\u0119 zakazanym zabawom, skaka\u0107 po \u0142\u00f3\u017ckach i opuszcza\u0107 g\u0142owy. Ale powstrzymali wszystko. Obok bajecznego czasu \u2013 kt\u00f3rego epizod\u00f3w d\u0142ugo nie zamawiali, Kl\u0119ski, Exodusu, Okupacji, L\u0105dowania, Zwyci\u0119stwa \u2013 nudzi\u0142 ich ten bezimienny, w kt\u00f3rym dorastali. \u017ba\u0142owali, \u017ce si\u0119 nie urodzili, albo ledwie urodzili, kiedy musieli wyrusza\u0107 kohortami w drogi i spa\u0107 na s\u0142omie jak bohema. Tego nieprze\u017cytego czasu zachowaliby nieust\u0119pliwy \u017cal. Wspomnienia innych dawa\u0142y im sekretn\u0105 nostalgi\u0119 za tym czasem, za kt\u00f3rym tak ma\u0142o t\u0119sknili, i nadziej\u0119, \u017ce pewnego dnia go prze\u017cyj\u0105.", "text2": "Dzieci nie s\u0142ucha\u0142y i zaraz po otrzymaniu pozwolenia spieszy\u0142y opu\u015bci\u0107 sto\u0142, wykorzystuj\u0105c \u0142askawo\u015b\u0107 dni \u015bwi\u0105tecznych, aby bawi\u0107 si\u0119 w zabronione gry, skaka\u0107 po \u0142\u00f3\u017ckach i robi\u0107 hu\u015btawki na g\u0142owie. Ale zapami\u0119tywa\u0142y wszystko. Obok czasu ba\u015bniowego \u2013 kt\u00f3rego epizody nie u\u0142o\u017cyli jeszcze przez d\u0142ugi czas, jak D\u00e9b\u00e2cle, Exode, Occupation, D\u00e9barquement, Victoire \u2013 czas bezimienny, w kt\u00f3rym dorastali, wydawa\u0142 im si\u0119 nudny. \u017ba\u0142owali, \u017ce nie urodzili si\u0119 albo urodzili si\u0119 za p\u00f3\u017ano, by wyruszy\u0107 w kolumnie po drogach i spa\u0107 na s\u0142omie jak cyganie. Z tego czasu, kt\u00f3rego nie do\u015bwiadczyli, zachowali g\u0142\u0119bokie \u017cal. Pami\u0119\u0107 innych przekazywa\u0142a im tajemnicz\u0105 nostalgi\u0119 do tego czasu, kt\u00f3ry omin\u0119li o w\u0142os i nadziej\u0119, \u017ce kiedy\u015b go prze\u017cyj\u0105.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nDzieci nie s\u0142ucha\u0142y i rzuci\u0142y si\u0119 od sto\u0142u, gdy tylko otrzyma\u0142y pozwolenie, wykorzystuj\u0105c og\u00f3ln\u0105 dobr\u0105 wol\u0119 \u015bwi\u0105t, by oddawa\u0107 si\u0119 zakazanym zabawom, skaka\u0107 po \u0142\u00f3\u017ckach i opuszcza\u0107 g\u0142owy. Ale powstrzymali wszystko. Obok bajecznego czasu \u2013 kt\u00f3rego epizod\u00f3w d\u0142ugo nie zamawiali, Kl\u0119ski, Exodusu, Okupacji, L\u0105dowania, Zwyci\u0119stwa \u2013 nudzi\u0142 ich ten bezimienny, w kt\u00f3rym dorastali. \u017ba\u0142owali, \u017ce si\u0119 nie urodzili, albo ledwie urodzili, kiedy musieli wyrusza\u0107 kohortami w drogi i spa\u0107 na s\u0142omie jak bohema. Tego nieprze\u017cytego czasu zachowaliby nieust\u0119pliwy \u017cal. Wspomnienia innych dawa\u0142y im sekretn\u0105 nostalgi\u0119 za tym czasem, za kt\u00f3rym tak ma\u0142o t\u0119sknili, i nadziej\u0119, \u017ce pewnego dnia go prze\u017cyj\u0105.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nDzieci nie s\u0142ucha\u0142y i zaraz po otrzymaniu pozwolenia spieszy\u0142y opu\u015bci\u0107 sto\u0142, wykorzystuj\u0105c \u0142askawo\u015b\u0107 dni \u015bwi\u0105tecznych, aby bawi\u0107 si\u0119 w zabronione gry, skaka\u0107 po \u0142\u00f3\u017ckach i robi\u0107 hu\u015btawki na g\u0142owie. Ale zapami\u0119tywa\u0142y wszystko. Obok czasu ba\u015bniowego \u2013 kt\u00f3rego epizody nie u\u0142o\u017cyli jeszcze przez d\u0142ugi czas, jak D\u00e9b\u00e2cle, Exode, Occupation, D\u00e9barquement, Victoire \u2013 czas bezimienny, w kt\u00f3rym dorastali, wydawa\u0142 im si\u0119 nudny. \u017ba\u0142owali, \u017ce nie urodzili si\u0119 albo urodzili si\u0119 za p\u00f3\u017ano, by wyruszy\u0107 w kolumnie po drogach i spa\u0107 na s\u0142omie jak cyganie. Z tego czasu, kt\u00f3rego nie do\u015bwiadczyli, zachowali g\u0142\u0119bokie \u017cal. Pami\u0119\u0107 innych przekazywa\u0142a im tajemnicz\u0105 nostalgi\u0119 do tego czasu, kt\u00f3ry omin\u0119li o w\u0142os i nadziej\u0119, \u017ce kiedy\u015b go prze\u017cyj\u0105.\n\n", "text1_tag": "gtr", "text2_tag": "para"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.228809Z", "updated_at": "2023-04-29T12:27:47.337297Z", "inner_id": 7, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}, {"id": 2613, "annotations": [{"id": 1479, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"start": 134, "end": 144, "text": "potrawach,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "vdHS0GMp3_", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 256, "end": 263, "text": "chwieli", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "WtVagUMu_y", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 647, "end": 655, "text": "w innych", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "j-0us7hMuk", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 693, "end": 700, "text": "topi\u0105ca", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "efVe6RSL7w", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 980, "end": 999, "text": "p\u00f3\u0142 nagim poduszce,", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "6_RWSYWHq0", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "iCHq62NNsF", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["It's a difficult choice because the translations are complementary in their flaws. Where T1 fails, T2 succeeds and vice versa. For example, T1 captures the meaning of the last sentences better, while T2 wrongly attributes semi-nudity to a pillow. However, I ultimately choose T2 due to two serious mistranslations in T1 - \"repas\" translated as \"potrawy\" instead of \"posi\u0142ki\" or \"okazje\", and \"chwianie si\u0119\" instead of \"ustawieni w rz\u0119dach\" (\"s'etager\").\n\nORIGINAL:\n\nTrudny wyb\u00f3r, poniewa\u017c t\u0142umaczenia s\u0105 komplementarne w swojej u\u0142omno\u015bci. Tam, gdzie T\u0142umaczenie nr 1 nie daje rady, T\u0142umaczenie nr 2 sobie radzi i odwrotnie. Np. T\u0142umaczenie nr 1 lepiej oddaje ostatnie zdania, a T\u0142umaczenie nr 2 niepoprawnie przypisuje p\u00f3\u0142nago\u015b\u0107 poduszce. Ostatecznie jednak wskazuj\u0119 na T\u0142umaczenie nr 2 z uwagi na dwa powa\u017cne mistranslations T\u0142umaczenia nr 1 - repas jako potrawy zamiast posi\u0142ki lub okazje oraz chwianie si\u0119 zamiast ustawieni w rz\u0119dach (s'etager).  "]}, "id": "yOP-uLOpU5", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "6A40h3p3n2", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "gr8L8j6ejg", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 325, "end": 329, "text": "jego", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "PzJd4CBZbG", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-18T15:50:31.416488Z", "updated_at": "2023-04-28T23:55:17.613887Z", "lead_time": 1724.321, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2613, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 50, "langId": 50, "sent#": 3, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "De main en main passaient des photos brunies au dos tach\u00e9 par tous les doigts qui les avaient tenues dans d\u2019autres repas, m\u00e9lange de caf\u00e9 et de graisse fondu en une couleur ind\u00e9finissable. Dans les mari\u00e9s raides et graves, les invit\u00e9s de la noce s\u2019\u00e9tageant sur plusieurs rangs le long d\u2019un mur, on ne reconnaissait ni ses parents ni personne. Ce n\u2019\u00e9tait pas soi non plus qu\u2019on voyait dans le b\u00e9b\u00e9 de sexe indistinct \u00e0 demi nu sur un coussin mais quelqu\u2019un d\u2019autre, une cr\u00e9ature appartenant \u00e0 un temps muet et inaccessible.", "source_lang": "fr", "target": "Z r\u0119\u00adki do r\u0119\u00adki po\u00adda\u00adwa\u00adno so\u00adbie zbr\u0105\u00adzo\u00adwia\u00ad\u0142e fo\u00adto\u00adgra\u00adfie, po\u00adpla\u00admio\u00adne na od\u00adwro\u00adcie przez wszyst\u00adkie pal\u00adce, kt\u00f3\u00adre trzy\u00adma\u00ad\u0142y je w cza\u00adsie in\u00adnych po\u00adsi\u0142\u00adk\u00f3w, mie\u00adsza\u00adni\u00adna ka\u00adwy i t\u0142usz\u00adczu sto\u00adpio\u00adna w nie\u00adokre\u00ad\u015blo\u00adny ko\u00adlor. W sztyw\u00adnych i po\u00adwa\u017c\u00adnych no\u00adwo\u00ad\u017ce\u0144\u00adcach, go\u00ad\u015bciach we\u00adsel\u00adnych po\u00adzu\u00adj\u0105\u00adcych pi\u0119\u00adtro\u00adwo w kil\u00adku rz\u0119\u00addach na tle ja\u00adkiej\u015b \u015bcia\u00adny nie roz\u00adpo\u00adzna\u00adwa\u00ad\u0142o si\u0119 ani swo\u00adich ro\u00addzi\u00adc\u00f3w, ani ni\u00adko\u00adgo. Nie sie\u00adbie r\u00f3w\u00adnie\u017c wi\u00addzia\u00ad\u0142o si\u0119 w nie\u00admow\u00adl\u0119\u00adciu nie\u00adokre\u00ad\u015blo\u00adnej p\u0142ci sie\u00addz\u0105\u00adcym na\u00adgo na po\u00addusz\u00adce, lecz ko\u00adgo\u015b in\u00adne\u00adgo, isto\u00adt\u0119 na\u00adle\u00ad\u017c\u0105\u00adc\u0105 do \u015bwia\u00adta mil\u00adcz\u0105\u00adce\u00adgo i nie\u00addo\u00adst\u0119p\u00adne\u00adgo.", "target_lang": "pl", "text1": "Z r\u0119ki do r\u0119ki przechodzi\u0142y zbr\u0105zowia\u0142e zdj\u0119cia z odwrotn\u0105 stron\u0105 poplamion\u0105 ka\u017cdym palcem, kt\u00f3ry trzyma\u0142 je w innych potrawach, mieszank\u0105 kawy i t\u0142uszczu stopion\u0105 w nieokre\u015blonym kolorze. W sztywnych i powa\u017cnych nowo\u017ce\u0144cach go\u015bcie weselni chwieli si\u0119 w kilku rz\u0119dach pod \u015bcian\u0105, nie mo\u017cna by\u0142o rozpozna\u0107 ani jego rodzic\u00f3w, ani nikogo innego. W p\u00f3\u0142nagim na poduszce dziecku nieokre\u015blonej p\u0142ci nie widziano te\u017c siebie, ale kogo\u015b innego, istot\u0119 nale\u017c\u0105c\u0105 do niemego i niedost\u0119pnego czasu.", "text2": "Fotografie, kt\u00f3re przechodzi\u0142y z r\u0105k do r\u0105k, by\u0142y przybrudzone i zabrudzone od wszystkich palc\u00f3w, kt\u00f3re je trzyma\u0142y w innych okazjach. Mieszanka kawy i t\u0142uszczu, topi\u0105ca si\u0119 w nieokre\u015blonym kolorze, znajdowa\u0142a si\u0119 na ich odwrocie. Na zdj\u0119ciu m\u0142odej pary, sztywnej i powa\u017cnej, a tak\u017ce go\u015bci weselnych, ustawionych w kilku rz\u0119dach wzd\u0142u\u017c \u015bciany, nie rozpozna\u0142o si\u0119 ani rodzic\u00f3w, ani nikogo innego. To nie by\u0142o te\u017c to samo dziecko, kt\u00f3re wida\u0107 by\u0142o na p\u00f3\u0142 nagim poduszce, nie wiadomo czy to ch\u0142opiec, czy dziewczynka, ale kto\u015b inny, istota nale\u017c\u0105ca do niezrozumia\u0142ego i odleg\u0142ego czasu.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nZ r\u0119ki do r\u0119ki przechodzi\u0142y zbr\u0105zowia\u0142e zdj\u0119cia z odwrotn\u0105 stron\u0105 poplamion\u0105 ka\u017cdym palcem, kt\u00f3ry trzyma\u0142 je w innych potrawach, mieszank\u0105 kawy i t\u0142uszczu stopion\u0105 w nieokre\u015blonym kolorze. W sztywnych i powa\u017cnych nowo\u017ce\u0144cach go\u015bcie weselni chwieli si\u0119 w kilku rz\u0119dach pod \u015bcian\u0105, nie mo\u017cna by\u0142o rozpozna\u0107 ani jego rodzic\u00f3w, ani nikogo innego. W p\u00f3\u0142nagim na poduszce dziecku nieokre\u015blonej p\u0142ci nie widziano te\u017c siebie, ale kogo\u015b innego, istot\u0119 nale\u017c\u0105c\u0105 do niemego i niedost\u0119pnego czasu.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nFotografie, kt\u00f3re przechodzi\u0142y z r\u0105k do r\u0105k, by\u0142y przybrudzone i zabrudzone od wszystkich palc\u00f3w, kt\u00f3re je trzyma\u0142y w innych okazjach. Mieszanka kawy i t\u0142uszczu, topi\u0105ca si\u0119 w nieokre\u015blonym kolorze, znajdowa\u0142a si\u0119 na ich odwrocie. Na zdj\u0119ciu m\u0142odej pary, sztywnej i powa\u017cnej, a tak\u017ce go\u015bci weselnych, ustawionych w kilku rz\u0119dach wzd\u0142u\u017c \u015bciany, nie rozpozna\u0142o si\u0119 ani rodzic\u00f3w, ani nikogo innego. To nie by\u0142o te\u017c to samo dziecko, kt\u00f3re wida\u0107 by\u0142o na p\u00f3\u0142 nagim poduszce, nie wiadomo czy to ch\u0142opiec, czy dziewczynka, ale kto\u015b inny, istota nale\u017c\u0105ca do niezrozumia\u0142ego i odleg\u0142ego czasu.\n\n", "text1_tag": "gtr", "text2_tag": "para"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.229166Z", "updated_at": "2023-04-28T23:55:17.659690Z", "inner_id": 10, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}, {"id": 2612, "annotations": [{"id": 1478, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"start": 302, "end": 310, "text": "Rysowali", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "YqrrEwStPn", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 275, "end": 301, "text": "najambitniejsi przyst\u0105pi\u0142.", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "SpeEJr1R_m", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 631, "end": 639, "text": "stukania", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "tDY1nDtRKa", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1261, "end": 1275, "text": "mitologicznym,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "P9GX5G3ThO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1342, "end": 1347, "text": "r\u00f3zg\u0105", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "qnOk2VDY1m", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "BjlAv4OTro", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "MCTV58SDVa", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "gZTUrDWTxd", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T2 clearly better reflects the content and style of the original. It manages to maintain consistency of the subject - it is the voices that narrate (while T1 not only uses the masculine gender here, but also translates \"dessiner\" literally as \"rysowa\u0107\" (\"to draw\")). T1 also suddenly makes a mistake regarding the number. \"les plus ambitieux\" is clearly plural, while in T1 we have \"najambitniejsi przyst\u0105pi\u0142.\" T2 contains a few errors (including \"t\u0142o mitologiczne\" instead of \"mityczne\"), but they are less significant in the context of the reception of the whole.\n\nORIGINAL:\n\nT\u0142umaczenie nr 2 wyra\u017anie lepiej oddaje tre\u015b\u0107 i styl orygina\u0142u. Radzi sobie z zachowaniem sp\u00f3jno\u015bci podmiotu -- to g\u0142osy opowiadaj\u0105 (a T\u0142umaczenie nr 1 nie do\u015b\u0107, \u017ce stosuje tu rodzaj m\u0119skoos., to jeszcze \"dessiner\" t\u0142umaczy dos\u0142ownie jako \"rysowa\u0107\"). T\u0142umaczenie nr 1 nagle myli si\u0119 te\u017c co do liczby. \"les plus ambitieux\" to wyra\u017anie liczba mnoga, podczas gdy w T\u0142umaczeniu nr 1 mamy \"najambitniejsi przyst\u0105pi\u0142\". T\u0142umaczenie nr 2 zawiera kilka usterek (m.in. t\u0142o mitologiczne zamiast mityczne), ale s\u0105 one mniej znacz\u0105ce w kontek\u015bcie odbioru ca\u0142o\u015bci."]}, "id": "TPe51mmIGt", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 290, "end": 301, "text": "przyst\u0105pi\u0142.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "fg2sBzVJ2b", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 966, "end": 976, "text": "do kt\u00f3rych", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "xEFDRni0Eb", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-18T15:42:36.484948Z", "updated_at": "2023-04-28T23:39:44.894964Z", "lead_time": 2067.33, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2612, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 49, "langId": 49, "sent#": 4, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "R\u00e9cit familial et r\u00e9cit social c\u2019est tout un. Les voix des convives d\u00e9limitaient les espaces de la jeunesse : la campagne et les fermes o\u00f9, de m\u00e9moire perdue, les hommes avaient \u00e9t\u00e9 commis et les filles servantes, l\u2019usine o\u00f9 tous s\u2019\u00e9taient rencontr\u00e9s, fr\u00e9quent\u00e9s et mari\u00e9s, les petits commerces o\u00f9 avaient acc\u00e9d\u00e9 les plus ambitieux. Elles dessinaient des histoires sans \u00e9v\u00e9nements personnels autres que les naissances, les mariages et les deuils, sans voyages en dehors du r\u00e9giment dans une lointaine ville de garnison, des existences occup\u00e9es par le travail, sa duret\u00e9 et son usure, les menaces de la boisson. L\u2019\u00e9cole \u00e9tait un arri\u00e8re-fond mythique, un bref \u00e2ge d\u2019or dont l\u2019Instituteur avait \u00e9t\u00e9 le dieu rude avec sa r\u00e8gle en fer pour taper sur les doigts.", "source_lang": "fr", "target": "Opo\u00adwie\u015b\u0107 ro\u00addzin\u00adna i opo\u00adwie\u015b\u0107 spo\u00ad\u0142ecz\u00adna s\u0105 tym sa\u00admym. G\u0142o\u00adsy wsp\u00f3\u0142\u00adbie\u00adsiad\u00adni\u00adk\u00f3w okre\u00ad\u015bla\u00ad\u0142y gra\u00adni\u00adce m\u0142o\u00addo\u00ad\u015bci: wie\u015b i go\u00adspo\u00addar\u00adstwa, w kt\u00f3\u00adrych jak si\u0119\u00adgn\u0105\u0107 pa\u00admi\u0119\u00adci\u0105, m\u0119\u017c\u00adczy\u017a\u00adni za\u00adwsze by\u00adli pa\u00adrob\u00adka\u00admi, a dziew\u00adczy\u00adny s\u0142u\u00ad\u017c\u0105\u00adcy\u00admi, fa\u00adbry\u00adka, gdzie wszy\u00adscy si\u0119 po\u00adzna\u00adli, cho\u00addzi\u00adli ze so\u00adb\u0105 i si\u0119 po\u00adbra\u00adli, drob\u00adne in\u00adte\u00adre\u00adsy, kt\u00f3\u00adrych do\u00adro\u00adbi\u00adli si\u0119 naj\u00adbar\u00addziej am\u00adbit\u00adni. G\u0142o\u00adsy szki\u00adco\u00adwa\u00ad\u0142y hi\u00adsto\u00adrie po\u00adzba\u00adwio\u00adne ja\u00adkich\u00adkol\u00adwiek oso\u00adbi\u00adstych wy\u00adda\u00adrze\u0144 po\u00adza na\u00adro\u00addzi\u00adna\u00admi, \u015blu\u00adba\u00admi i po\u00adgrze\u00adba\u00admi, bez po\u00addr\u00f3\u00ad\u017cy, nie li\u00adcz\u0105c wy\u00adjaz\u00addu do woj\u00adska w ja\u00adkim\u015b od\u00adle\u00adg\u0142ym mie\u00ad\u015bcie gar\u00adni\u00adzo\u00adno\u00adwym, ist\u00adnie\u00adnia wy\u00adpe\u0142\u00adnio\u00adne twar\u00add\u0105 i wy\u00adczer\u00adpu\u00adj\u0105\u00adc\u0105 pra\u00adc\u0105, nie\u00adbez\u00adpie\u00adcze\u0144\u00adstwem uza\u00adle\u017c\u00adnie\u00adnia od al\u00adko\u00adho\u00adlu. Szko\u00ad\u0142a by\u00ad\u0142a mi\u00adtycz\u00adnym t\u0142em, kr\u00f3t\u00adkim z\u0142o\u00adtym wie\u00adkiem, a na\u00aduczy\u00adciel nie\u00adczu\u00ad\u0142ym bo\u00adgiem z me\u00adta\u00adlo\u00adw\u0105 li\u00adnij\u00adk\u0105, kt\u00f3\u00adr\u0105 bi\u0142 po \u0142a\u00adpach.", "target_lang": "pl", "text1": "Historia rodzinna i historia spo\u0142eczna s\u0105 jednym. G\u0142osy go\u015bci wyznacza\u0142y przestrzenie m\u0142odo\u015bci: wie\u015b i farmy, gdzie od zapomnienia m\u0119\u017cczy\u017ani byli urz\u0119dnikami, a dziewcz\u0119ta s\u0142u\u017c\u0105cymi, fabryka, gdzie wszyscy si\u0119 spotykali, bywali i \u017cenili, ma\u0142e sklepiki, gdzie najambitniejsi przyst\u0105pi\u0142. Rysowali historie bez wydarze\u0144 osobistych innych ni\u017c narodziny, \u015bluby i \u017ca\u0142oby, bez wyjazd\u00f3w poza pu\u0142k do odleg\u0142ego miasta garnizonowego, o \u017cyciu wype\u0142nionym prac\u0105, jej twardo\u015bci\u0105 i zu\u017cyciem, gro\u017abami picia. Szko\u0142a by\u0142a mitycznym t\u0142em, kr\u00f3tkim z\u0142otym wiekiem, w kt\u00f3rym Nauczyciel by\u0142 szorstkim bogiem ze swoj\u0105 \u017celazn\u0105 linijk\u0105 do stukania w palce.", "text2": "Opowie\u015b\u0107 rodzinna i spo\u0142eczna to jedno i to samo. G\u0142osy go\u015bci wyznacza\u0142y granice m\u0142odo\u015bci: wie\u015b i gospodarstwa, w kt\u00f3rych od zapomnianych czas\u00f3w m\u0119\u017cczy\u017ani byli zatrudnieni jako pomocnicy, a dziewcz\u0119ta jako s\u0142u\u017c\u0105ce, fabryka, w kt\u00f3rej wszyscy si\u0119 poznali, spotykali i pobrali, ma\u0142e sklepy, do kt\u00f3rych dost\u0105pili ci najbardziej ambitni. Opowiada\u0142y one historie bez wydarze\u0144 osobistych, poza narodzinami, ma\u0142\u017ce\u0144stwami i \u015bmierciami, bez podr\u00f3\u017cy poza s\u0142u\u017cb\u0119 w odleg\u0142ym garnizonie, istnienia zaj\u0119tych prac\u0105, jej surowo\u015bci\u0105 i zm\u0119czeniem, zagro\u017ceniami zwi\u0105zanymi z alkoholem. Szko\u0142a by\u0142a t\u0142em mitologicznym, kr\u00f3tkim z\u0142otym wiekiem, a nauczyciel by\u0142 surowym bogiem z \u017celazn\u0105 r\u00f3zg\u0105 do karania palc\u00f3w.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nHistoria rodzinna i historia spo\u0142eczna s\u0105 jednym. G\u0142osy go\u015bci wyznacza\u0142y przestrzenie m\u0142odo\u015bci: wie\u015b i farmy, gdzie od zapomnienia m\u0119\u017cczy\u017ani byli urz\u0119dnikami, a dziewcz\u0119ta s\u0142u\u017c\u0105cymi, fabryka, gdzie wszyscy si\u0119 spotykali, bywali i \u017cenili, ma\u0142e sklepiki, gdzie najambitniejsi przyst\u0105pi\u0142. Rysowali historie bez wydarze\u0144 osobistych innych ni\u017c narodziny, \u015bluby i \u017ca\u0142oby, bez wyjazd\u00f3w poza pu\u0142k do odleg\u0142ego miasta garnizonowego, o \u017cyciu wype\u0142nionym prac\u0105, jej twardo\u015bci\u0105 i zu\u017cyciem, gro\u017abami picia. Szko\u0142a by\u0142a mitycznym t\u0142em, kr\u00f3tkim z\u0142otym wiekiem, w kt\u00f3rym Nauczyciel by\u0142 szorstkim bogiem ze swoj\u0105 \u017celazn\u0105 linijk\u0105 do stukania w palce.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nOpowie\u015b\u0107 rodzinna i spo\u0142eczna to jedno i to samo. G\u0142osy go\u015bci wyznacza\u0142y granice m\u0142odo\u015bci: wie\u015b i gospodarstwa, w kt\u00f3rych od zapomnianych czas\u00f3w m\u0119\u017cczy\u017ani byli zatrudnieni jako pomocnicy, a dziewcz\u0119ta jako s\u0142u\u017c\u0105ce, fabryka, w kt\u00f3rej wszyscy si\u0119 poznali, spotykali i pobrali, ma\u0142e sklepy, do kt\u00f3rych dost\u0105pili ci najbardziej ambitni. Opowiada\u0142y one historie bez wydarze\u0144 osobistych, poza narodzinami, ma\u0142\u017ce\u0144stwami i \u015bmierciami, bez podr\u00f3\u017cy poza s\u0142u\u017cb\u0119 w odleg\u0142ym garnizonie, istnienia zaj\u0119tych prac\u0105, jej surowo\u015bci\u0105 i zm\u0119czeniem, zagro\u017ceniami zwi\u0105zanymi z alkoholem. Szko\u0142a by\u0142a t\u0142em mitologicznym, kr\u00f3tkim z\u0142otym wiekiem, a nauczyciel by\u0142 surowym bogiem z \u017celazn\u0105 r\u00f3zg\u0105 do karania palc\u00f3w.\n\n", "text1_tag": "gtr", "text2_tag": "para"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.229060Z", "updated_at": "2023-04-28T23:39:44.937404Z", "inner_id": 9, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}, {"id": 2611, "annotations": [{"id": 1477, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"start": 1010, "end": 1014, "text": "Wi\u0119c", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "EvJxjbNi0a", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1218, "end": 1226, "text": "kwatery,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "1IOIPszj2A", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1494, "end": 1501, "text": "odwie\u017a\u0107", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Ehyhpnrf9e", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1746, "end": 1755, "text": "\u015bpiewaj\u0105c", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "j53qzqYZpQ", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1772, "end": 1781, "text": "wspinaj\u0105c", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "vY2BWHxGcd", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "KSVwgshEA2", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "v6H2ujeDzX", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "70crbMbJel", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 clearly outperforms T2, which contains several serious mistranslations that alter the meaning. \"Alors\" here means \"wtedy\" (\"then\"), not \"wi\u0119c\" (\"therefore\"). \"Quartiers\" means \"dzielnice\" (\"districts\"), not \"kwatery\" (\"quarters\"). \"Pomnik\" (\"monument\") is a poor contextual choice - \"figura\" (\"figure\") or \"statua\" (\"statue\") would be appropriate here. In the sentence \"W niedzielny wiecz\u00f3r...\", the use of participles in this way creates a syntax where, in terms of meaning, the buses were singing and climbing.\n\nORIGINAL:\n\nT\u0142umaczenie nr 1 wyra\u017anie g\u00f3ruje nad t\u0142umaczeniem nr 2, kt\u00f3re zawiera kilka powa\u017cnych mistranslations, zmieniaj\u0105cych sens. Alors znaczy tu nie \"wi\u0119c\", a \"wtedy\". Quartiers - dzielnice, nie kwatery. Pomnik jest z\u0142ym wyborem kontekstowo - figura lub statua by\u0142yby odpowiednie. W zdaniu \"W niedzielny wiecz\u00f3r...\" takie zastosowanie imies\u0142ow\u00f3w powoduje, \u017ce je\u015bli chodzi o sens sk\u0142adniowy, to autokary \u015bpiewa\u0142y i wspina\u0142y si\u0119. "]}, "id": "h9o7VRPXVa", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1462, "end": 1479, "text": "pomnik Notre-Dame", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Yv9ShR8RM2", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 632, "end": 639, "text": "\u015awiecki", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "1pswgidO2Z", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 644, "end": 653, "text": "religijny", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "hnZN0mookO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1532, "end": 1539, "text": "\u015awieccy", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "8oq30U63ao", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1544, "end": 1553, "text": "religijni", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "D51Gng2xC_", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-18T15:19:30.625344Z", "updated_at": "2023-04-28T23:34:12.335145Z", "lead_time": 994.7550000000001, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2611, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 48, "langId": 48, "sent#": 8, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "La fr\u00e9n\u00e9sie qui avait suivi la Lib\u00e9ration s\u2019estompait. Alors les gens ne pensaient qu\u2019\u00e0 sortir et le monde \u00e9tait plein de d\u00e9sirs \u00e0 satisfaire sur-le-champ. Tout ce qui constituait la premi\u00e8re fois depuis la guerre provoquait la ru\u00e9e, les bananes, les billets de la Loterie nationale, le feu d\u2019artifice. Par quartiers entiers, de la grand-m\u00e8re soutenue par ses filles au nourrisson en landau, les gens se pr\u00e9cipitaient \u00e0 la f\u00eate foraine, \u00e0 la retraite aux flambeaux, au cirque Bouglione o\u00f9 ils manquaient \u00eatre pi\u00e9tin\u00e9s dans la bousculade. Ils se portaient en foule priante et chantante sur la route pour accueillir la statue de Notre-Dame de Boulogne et la reconduire le lendemain sur des kilom\u00e8tres. Profane ou religieuse, toute occasion leur \u00e9tait bonne d\u2019\u00eatre au-dehors ensemble, comme s\u2019ils voulaient continuer de vivre collectivement. Le dimanche soir, les cars revenaient de la mer avec de grands jeunes gens en short qui chantaient \u00e0 tue-t\u00eate, grimp\u00e9s sur le toit \u00e0 bagages. Les chiens se promenaient en libert\u00e9 et s\u2019accouplaient au milieu de la rue.", "source_lang": "fr", "target": "En\u00adtu\u00adzjazm, kt\u00f3\u00adry wy\u00adbuch\u0142 po Wy\u00adzwo\u00adle\u00adniu, przy\u00adga\u00adsa\u0142. Lu\u00addzie mie\u00adli ocho\u00adt\u0119 wy\u00adcho\u00addzi\u0107 z do\u00admu, a \u015bwiat by\u0142 pe\u00ad\u0142en pra\u00adgnie\u0144 do\u00adma\u00adga\u00adj\u0105\u00adcych si\u0119 na\u00adtych\u00admia\u00adsto\u00adwe\u00adgo za\u00adspo\u00adko\u00adje\u00adnia. Rzu\u00adca\u00adli si\u0119 na wszyst\u00adko, co po\u00adja\u00adwia\u00ad\u0142o si\u0119 pierw\u00adszy raz od woj\u00adny, ba\u00adna\u00adny, ku\u00adpo\u00adny Lo\u00adte\u00adrii Na\u00adro\u00addo\u00adwej, sztucz\u00adne ognie. Ca\u00ad\u0142y\u00admi dziel\u00adni\u00adca\u00admi, od bab\u00adki pod\u00adtrzy\u00admy\u00adwa\u00adnej przez c\u00f3r\u00adki po nie\u00admow\u00adl\u0119 w w\u00f3z\u00adku, spie\u00adszy\u00adli na jar\u00admark, prze\u00admarsz z po\u00adchod\u00adnia\u00admi, do cyr\u00adku Bo\u00aduglio\u00adne\u2019\u00f3w, gdzie ry\u00adzy\u00adko\u00adwa\u00adli za\u00addep\u00adta\u00adnie w ci\u017c\u00adbie. T\u0142o\u00adczy\u00adli si\u0119 w roz\u00admo\u00addlo\u00adnym i roz\u00ad\u015bpie\u00adwa\u00adnym t\u0142u\u00admie wi\u00adta\u00adj\u0105\u00adcym fi\u00adgu\u00adr\u0119 Mat\u00adki Bo\u00adskiej Bu\u00adlo\u0144\u00adskiej, a na\u00adst\u0119p\u00adne\u00adgo dnia ca\u00ad\u0142y\u00admi ki\u00adlo\u00adme\u00adtra\u00admi j\u0105 od\u00adpro\u00adwa\u00addza\u00adli. Ka\u017c\u00adda oka\u00adzja, \u015bwiec\u00adka czy re\u00adli\u00adgij\u00adna, by\u00ad\u0142a do\u00adbra, by sp\u0119\u00addzi\u0107 ra\u00adzem czas po\u00adza do\u00admem, jak\u00adby pra\u00adgn\u0119\u00adli \u017cy\u0107 we wsp\u00f3l\u00adno\u00adcie. W nie\u00addzie\u00adl\u0119 wie\u00adczo\u00adrem au\u00adto\u00adbu\u00adsy wra\u00adca\u00ad\u0142y znad mo\u00adrza pe\u0142\u00adne wy\u00adso\u00adkich m\u0142o\u00addych lu\u00addzi w szor\u00adtach, kt\u00f3\u00adrzy \u015bpie\u00adwa\u00adli jak op\u0119\u00adta\u00adni, sie\u00addz\u0105c na da\u00adchu w miej\u00adscu prze\u00adzna\u00adczo\u00adnym na ba\u00adga\u00ad\u017ce. Psy snu\u00ad\u0142y si\u0119 nie\u00adpil\u00adno\u00adwa\u00adne i pa\u00adrzy\u00ad\u0142y si\u0119 na \u015brod\u00adku uli\u00adcy.", "target_lang": "pl", "text1": "Frenetyczne zachowanie, kt\u00f3re nast\u0105pi\u0142o po wyzwoleniu, zacz\u0119\u0142o s\u0142abn\u0105\u0107. Ludzie chcieli tylko wyj\u015b\u0107 i \u015bwiat by\u0142 pe\u0142en pragnie\u0144, kt\u00f3re trzeba by\u0142o natychmiast zaspokoi\u0107. Wszystko, co by\u0142o pierwsze od czasu wojny, wywo\u0142ywa\u0142o szturm \u2013 banany, kupony loterii narodowej, fajerwerki. Ca\u0142e dzielnice \u2013 od babci wspieranej przez swoje c\u00f3rki po dziecko w w\u00f3zku \u2013 rzuca\u0142y si\u0119 na festyny, na poch\u00f3d z pochodniami, do cyrku Bouglione, gdzie grozili im, \u017ce zostan\u0105 przygnieceni w t\u0142umie. Zbiegali si\u0119 w modlitwie i \u015bpiewie na drog\u0119, by powita\u0107 figur\u0119 Matki Boskiej z Boulogne i odprowadzi\u0107 j\u0105 nast\u0119pnego dnia na wiele kilometr\u00f3w. \u015awiecki lub religijny, ka\u017cda okazja by\u0142a dobra, by by\u0107 razem na zewn\u0105trz, jakby chcieli nadal \u017cy\u0107 wsp\u00f3lnie. W niedzielne wieczory autobusy wraca\u0142y z morza z wieloma m\u0142odymi lud\u017ami w kr\u00f3tkich spodenkach, kt\u00f3rzy \u015bpiewali g\u0142o\u015bno, wspi\u0119ci na dach baga\u017cowy. Psy chodzi\u0142y swobodnie i kopulowa\u0142y na \u015brodku ulicy.", "text2": "Sza\u0142, kt\u00f3ry nast\u0105pi\u0142 po wyzwoleniu, s\u0142ab\u0142. Wi\u0119c ludzie my\u015bleli tylko o wyj\u015bciu, a \u015bwiat by\u0142 pe\u0142en pragnie\u0144, by zaspokoi\u0107 si\u0119 na miejscu. Wszystko, co stanowi\u0142o pierwszy raz od wojny, wywo\u0142a\u0142o po\u015bpiech, banany, losy loterii narodowej, fajerwerki. Ca\u0142e kwatery, od wspieranej przez c\u00f3rki babci po niemowl\u0119 w w\u00f3zku, ludzie gnali na karnawa\u0142, na korow\u00f3d z pochodniami, do cyrku Bouglione, gdzie w po\u015bpiechu prawie zostali stratowani. Wyszli w modl\u0105cym si\u0119 i \u015bpiewaj\u0105cym t\u0142umie na drog\u0119, aby powita\u0107 pomnik Notre-Dame de Boulogne i odwie\u017a\u0107 go nast\u0119pnego dnia wiele mil. \u015awieccy lub religijni, ka\u017cda okazja by\u0142a dla nich dobra, aby by\u0107 razem na zewn\u0105trz, tak jakby chcieli nadal \u017cy\u0107 wsp\u00f3lnie. W niedzielny wiecz\u00f3r autokary wraca\u0142y znad morza z wysokimi m\u0142odymi m\u0119\u017cczyznami w szortach, \u015bpiewaj\u0105c na ca\u0142e gard\u0142o, wspinaj\u0105c si\u0119 na dach baga\u017cowy. Psy w\u0119drowa\u0142y swobodnie i \u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 w pary na \u015brodku ulicy.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nFrenetyczne zachowanie, kt\u00f3re nast\u0105pi\u0142o po wyzwoleniu, zacz\u0119\u0142o s\u0142abn\u0105\u0107. Ludzie chcieli tylko wyj\u015b\u0107 i \u015bwiat by\u0142 pe\u0142en pragnie\u0144, kt\u00f3re trzeba by\u0142o natychmiast zaspokoi\u0107. Wszystko, co by\u0142o pierwsze od czasu wojny, wywo\u0142ywa\u0142o szturm \u2013 banany, kupony loterii narodowej, fajerwerki. Ca\u0142e dzielnice \u2013 od babci wspieranej przez swoje c\u00f3rki po dziecko w w\u00f3zku \u2013 rzuca\u0142y si\u0119 na festyny, na poch\u00f3d z pochodniami, do cyrku Bouglione, gdzie grozili im, \u017ce zostan\u0105 przygnieceni w t\u0142umie. Zbiegali si\u0119 w modlitwie i \u015bpiewie na drog\u0119, by powita\u0107 figur\u0119 Matki Boskiej z Boulogne i odprowadzi\u0107 j\u0105 nast\u0119pnego dnia na wiele kilometr\u00f3w. \u015awiecki lub religijny, ka\u017cda okazja by\u0142a dobra, by by\u0107 razem na zewn\u0105trz, jakby chcieli nadal \u017cy\u0107 wsp\u00f3lnie. W niedzielne wieczory autobusy wraca\u0142y z morza z wieloma m\u0142odymi lud\u017ami w kr\u00f3tkich spodenkach, kt\u00f3rzy \u015bpiewali g\u0142o\u015bno, wspi\u0119ci na dach baga\u017cowy. Psy chodzi\u0142y swobodnie i kopulowa\u0142y na \u015brodku ulicy.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nSza\u0142, kt\u00f3ry nast\u0105pi\u0142 po wyzwoleniu, s\u0142ab\u0142. Wi\u0119c ludzie my\u015bleli tylko o wyj\u015bciu, a \u015bwiat by\u0142 pe\u0142en pragnie\u0144, by zaspokoi\u0107 si\u0119 na miejscu. Wszystko, co stanowi\u0142o pierwszy raz od wojny, wywo\u0142a\u0142o po\u015bpiech, banany, losy loterii narodowej, fajerwerki. Ca\u0142e kwatery, od wspieranej przez c\u00f3rki babci po niemowl\u0119 w w\u00f3zku, ludzie gnali na karnawa\u0142, na korow\u00f3d z pochodniami, do cyrku Bouglione, gdzie w po\u015bpiechu prawie zostali stratowani. Wyszli w modl\u0105cym si\u0119 i \u015bpiewaj\u0105cym t\u0142umie na drog\u0119, aby powita\u0107 pomnik Notre-Dame de Boulogne i odwie\u017a\u0107 go nast\u0119pnego dnia wiele mil. \u015awieccy lub religijni, ka\u017cda okazja by\u0142a dla nich dobra, aby by\u0107 razem na zewn\u0105trz, tak jakby chcieli nadal \u017cy\u0107 wsp\u00f3lnie. W niedzielny wiecz\u00f3r autokary wraca\u0142y znad morza z wysokimi m\u0142odymi m\u0119\u017cczyznami w szortach, \u015bpiewaj\u0105c na ca\u0142e gard\u0142o, wspinaj\u0105c si\u0119 na dach baga\u017cowy. Psy w\u0119drowa\u0142y swobodnie i \u0142\u0105czy\u0142y si\u0119 w pary na \u015brodku ulicy.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.228945Z", "updated_at": "2023-04-28T23:34:12.378254Z", "inner_id": 8, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}, {"id": 2609, "annotations": [{"id": 1475, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "28YknRJUEH", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "OekhgKxvPN", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 931, "end": 939, "text": "tranzytu", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "zpdKZGV3kr", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 completely loses the sense of the first sentence: it is obviously about the Great War (\"Wielka Wojna\"), not about the \"Great\" who won it. It also makes errors in choosing equivalents: \"nazywali wioski\", instead of \"wymieniali wsie\", \"walczyli\" instead of \"dyskutowali\" (or \"spierali si\u0119\"). The abbreviation for the year 1940 - \"40\" is wrongly taken as the number of prisoners in T1.\n\nORIGINAL:\n\nT\u0142umaczenie nr 1 zupe\u0142nie gubi sens pierwszego zdania: chodzi oczywi\u015bcie o Wielk\u0105 Wojn\u0119, nie o \"Wielkiego\", kt\u00f3ry j\u0105 wygrywa\u0142. Pope\u0142nia te\u017c b\u0142\u0119dy w doborze ekwiwalent\u00f3w: \"nazywali wioski\", zamiast \"wymieniali wsie\", \"walczyli\" zamiast \"dyskutowali\" (lub spierali si\u0119). Skr\u00f3towe okre\u015blenie roku 1940 - \"40\" b\u0142\u0119dnie bierze za liczb\u0119 wi\u0119\u017ani\u00f3w. "]}, "id": "4M1Nb6Y59L", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "8SDh8FNf2b", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1048, "end": 1059, "text": "Dyskutowali", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "leQTGqtlrB", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-18T14:59:06.212095Z", "updated_at": "2023-04-28T22:53:24.571575Z", "lead_time": 795.155, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2609, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 46, "langId": 46, "sent#": 5, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "Ils embrayaient par comparaison sur la guerre d\u2019avant, la Grande, celle de 14, gagn\u00e9e, elle, dans le sang et la gloire, une guerre d\u2019hommes que les femmes de la table \u00e9coutaient avec respect. Ils parlaient du Chemin des Dames et de Verdun, des gaz\u00e9s, des cloches du 11 novembre 1918. Ils nommaient des villages dont pas un enfant parti au front n\u2019\u00e9tait revenu. Ils opposaient les soldats dans la boue des tranch\u00e9es aux prisonniers de 40, au chaud et \u00e0 l\u2019abri pendant cinq ans, qui n\u2019avaient m\u00eame pas re\u00e7u de bombes sur la t\u00eate. Ils se disputaient l\u2019h\u00e9ro\u00efsme et le malheur.", "source_lang": "fr", "target": "Przez po\u00adr\u00f3w\u00adna\u00adnie na\u00adwi\u0105\u00adzy\u00adwa\u00adli do po\u00adprzed\u00adniej woj\u00adny, tej Wiel\u00adkiej, z czter\u00adna\u00adste\u00adgo ro\u00adku, w od\u00adr\u00f3\u017c\u00adnie\u00adniu od ostat\u00adniej tam\u00adt\u0105 wy\u00adgra\u00adli\u00ad\u015bmy we krwi i w chwa\u00adle, by\u00ad\u0142a woj\u00adn\u0105 m\u0119\u017c\u00adczyzn, o kt\u00f3\u00adrej zgro\u00adma\u00addzo\u00adne wo\u00adk\u00f3\u0142 sto\u00ad\u0142u ko\u00adbie\u00adty s\u0142u\u00adcha\u00ad\u0142y z sza\u00adcun\u00adkiem. A oni m\u00f3\u00adwi\u00adli o Che\u00admin des Da\u00admes i o Ver\u00addun, o za\u00adga\u00adzo\u00adwa\u00adnych, o bi\u00adciu dzwo\u00adn\u00f3w 11 li\u00adsto\u00adpa\u00adda 1918 ro\u00adku. Wy\u00admie\u00adnia\u00adli na\u00adzwy wio\u00adsek, do kt\u00f3\u00adrych nie po\u00adwr\u00f3\u00adci\u0142 z fron\u00adtu ani je\u00adden ch\u0142o\u00adpak. Prze\u00adciw\u00adsta\u00adwia\u00adli \u017co\u0142\u00adnie\u00adrzy w b\u0142o\u00adcie oko\u00adp\u00f3w je\u0144\u00adcom wo\u00adjen\u00adnym wzi\u0119\u00adtym w czter\u00addzie\u00adstym ro\u00adku, kt\u00f3\u00adrzy prze\u00ad\u017cy\u00adli pi\u0119\u0107 lat w cie\u00adple pod da\u00adchem i na\u00adwet nie by\u00adli bom\u00adbar\u00addo\u00adwa\u00adni. Li\u00adcy\u00adto\u00adwa\u00adli si\u0119 na bo\u00adha\u00adter\u00adstwo i nie\u00adszcz\u0119\u00ad\u015bcie.", "target_lang": "pl", "text1": "Dla por\u00f3wnania, oni przygotowywali si\u0119 do wojny, kt\u00f3r\u0105 Wielki, ten z 14, wygra\u0142 krwi\u0105 i chwa\u0142\u0105, wojn\u0119 m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rej kobiety przy stole s\u0142ucha\u0142y z szacunkiem. M\u00f3wili o Chemin des Dames i Verdun, o zagazowanych, o dzwonach z 11 listopada 1918 roku. Nazywali wioski, z kt\u00f3rych nie wr\u00f3ci\u0142o \u017cadne dziecko, kt\u00f3re posz\u0142o na front. Ustawili \u017co\u0142nierzy w b\u0142ocie okop\u00f3w przeciwko 40 wi\u0119\u017aniom, ciep\u0142ym i chronionym przez pi\u0119\u0107 lat, kt\u00f3rym nawet bomby nie trafi\u0142y w g\u0142owy. Walczyli o bohaterstwo i nieszcz\u0119\u015bcie.", "text2": "Por\u00f3wnuj\u0105c, zacz\u0119li m\u00f3wi\u0107 o poprzedniej wojnie, o Wielkiej Wojnie, wojnie z 1914 roku, kt\u00f3ra zako\u0144czy\u0142a si\u0119 krwi\u0105 i chwa\u0142\u0105. Kobiety przy stole s\u0142ucha\u0142y z szacunkiem opowie\u015bci o wojnie m\u0119\u017cczyzn. M\u00f3wili o Chemin des Dames i Verdun, o gazowanych, o dzwonach 11 listopada 1918. Wymieniali wsie, z kt\u00f3rych \u017caden z wyje\u017cd\u017caj\u0105cych na front ch\u0142opc\u00f3w nie wr\u00f3ci\u0142. Por\u00f3wnywali \u017co\u0142nierzy w b\u0142ocie tranzytu do je\u0144c\u00f3w z 1940 roku, kt\u00f3rzy przez pi\u0119\u0107 lat byli ciep\u0142o i bezpiecznie, nie otrzymuj\u0105c nawet bomb na g\u0142ow\u0119. Dyskutowali o bohaterstwie i nieszcz\u0119\u015bciu.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nDla por\u00f3wnania, oni przygotowywali si\u0119 do wojny, kt\u00f3r\u0105 Wielki, ten z 14, wygra\u0142 krwi\u0105 i chwa\u0142\u0105, wojn\u0119 m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rej kobiety przy stole s\u0142ucha\u0142y z szacunkiem. M\u00f3wili o Chemin des Dames i Verdun, o zagazowanych, o dzwonach z 11 listopada 1918 roku. Nazywali wioski, z kt\u00f3rych nie wr\u00f3ci\u0142o \u017cadne dziecko, kt\u00f3re posz\u0142o na front. Ustawili \u017co\u0142nierzy w b\u0142ocie okop\u00f3w przeciwko 40 wi\u0119\u017aniom, ciep\u0142ym i chronionym przez pi\u0119\u0107 lat, kt\u00f3rym nawet bomby nie trafi\u0142y w g\u0142owy. Walczyli o bohaterstwo i nieszcz\u0119\u015bcie.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nPor\u00f3wnuj\u0105c, zacz\u0119li m\u00f3wi\u0107 o poprzedniej wojnie, o Wielkiej Wojnie, wojnie z 1914 roku, kt\u00f3ra zako\u0144czy\u0142a si\u0119 krwi\u0105 i chwa\u0142\u0105. Kobiety przy stole s\u0142ucha\u0142y z szacunkiem opowie\u015bci o wojnie m\u0119\u017cczyzn. M\u00f3wili o Chemin des Dames i Verdun, o gazowanych, o dzwonach 11 listopada 1918. Wymieniali wsie, z kt\u00f3rych \u017caden z wyje\u017cd\u017caj\u0105cych na front ch\u0142opc\u00f3w nie wr\u00f3ci\u0142. Por\u00f3wnywali \u017co\u0142nierzy w b\u0142ocie tranzytu do je\u0144c\u00f3w z 1940 roku, kt\u00f3rzy przez pi\u0119\u0107 lat byli ciep\u0142o i bezpiecznie, nie otrzymuj\u0105c nawet bomb na g\u0142ow\u0119. Dyskutowali o bohaterstwie i nieszcz\u0119\u015bciu.\n\n", "text1_tag": "gtr", "text2_tag": "para"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.228685Z", "updated_at": "2023-04-28T22:53:24.618027Z", "inner_id": 6, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}, {"id": 2608, "annotations": [{"id": 1474, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"start": 1176, "end": 1186, "text": "straszyd\u0142a", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "AxP3UPxYdq", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "uRVUrfVmLg", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "6doZe7G3z1", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "mVnBJIxCWo", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 definitely conveys the meaning of the original text better. It manages to maintain the meaning of sentence no. 3 (which T2 loses - it doesn't see that it's a continuation of sentence no. 2). Although it doesn't manage to keep the sentence about the impression that nothing later dispelled (unlike T2). In T2, the alarm signals are inexplicably translated as  \"straszyd\u0142a\" (\"monsters\"), which completely disqualifies it. T1 also better conveys stylistic nuances, such as in the phrase: \" co wiedzieli, ale (czego) nie widzieli\".\n\nORIGINAL:\n\nZdecydowanie T\u0142umaczenie nr 1 lepiej oddaje orygina\u0142. Uda\u0142o si\u0119 mu zachowa\u0107 sens zdania nr 3 (t\u0142umaczenie nr 2 je gubi - nie widzi, \u017ce to kontynuacja zdania nr 2). Cho\u0107 nie udaje mu si\u0119 zachowa\u0107 zdania o wra\u017ceniu, kt\u00f3rego nic ju\u017c p\u00f3\u017aniej nie rozwia\u0142o (w przeciwie\u0144stwie do T\u0142umaczenia nr 2). W T\u0142umaczeniu nr 2 sygna\u0142y alarmowe s\u0105 niezrozumiale przet\u0142umaczone jako \"straszyd\u0142a\", co ca\u0142kowicie je dyskwalifikuje. T\u0142umaczenie nr 1 r\u00f3wnie\u017c lepiej oddaje niuanse stylistyczne, tak jak we fragmencie: \" co wiedzieli, ale (czego) nie widzieli\""]}, "id": "PYXZe93aP8", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-18T14:50:22.162768Z", "updated_at": "2023-04-28T22:48:41.586658Z", "lead_time": 3283.906, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2608, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 45, "langId": 45, "sent#": 4, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "Mais ils ne parlaient que de ce qu\u2019ils avaient vu, qui pouvait se revivre en mangeant et buvant. Ils n\u2019avaient pas assez de talent ou de conviction pour parler de ce qu\u2019ils savaient mais qu\u2019ils n\u2019avaient pas vu. Donc ni des enfants juifs montant dans des trains pour Auschwitz, ni des morts de faim ramass\u00e9s au matin dans le ghetto de Varsovie, ni des 10 000 degr\u00e9s \u00e0 Hiroshima. D\u2019o\u00f9 cette impression que les cours d\u2019histoire, les documentaires et les films, plus tard, ne dissiperaient pas : ni les fours cr\u00e9matoires ni la bombe atomique ne se situaient dans la m\u00eame \u00e9poque que le beurre au march\u00e9 noir, les alertes et les descentes \u00e0 la cave.", "source_lang": "fr", "target": "M\u00f3\u00adwi\u00adli tyl\u00adko o tym, co wi\u00addzie\u00adli, co mo\u017c\u00adna by\u00ad\u0142o so\u00adbie przy\u00adpo\u00admnie\u0107 w cza\u00adsie \u015bwi\u0105\u00adtecz\u00adne\u00adgo po\u00adsi\u0142\u00adku. Nie mie\u00adli do\u015b\u0107 ta\u00adlen\u00adtu czy prze\u00adko\u00adna\u00adnia, by opo\u00adwia\u00adda\u0107 o tym, o czym wie\u00addzie\u00adli, ale cze\u00adgo nie wi\u00addzie\u00adli na w\u0142a\u00adsne oczy. Za\u00adtem o \u017cy\u00addow\u00adskich dzie\u00adciach wcho\u00addz\u0105\u00adcych do wa\u00adgo\u00adn\u00f3w, kt\u00f3\u00adre je\u00adcha\u00ad\u0142y w kie\u00adrun\u00adku Au\u00adschwitz, o umar\u00ad\u0142ych z g\u0142o\u00addu zbie\u00adra\u00adnych ra\u00adno z ulic war\u00adszaw\u00adskie\u00adgo get\u00adta, o dzie\u00adsi\u0119\u00adciu ty\u00adsi\u0105\u00adcach stop\u00adni w Hi\u00adro\u00adszi\u00admie. St\u0105d to wra\u00ad\u017ce\u00adnie, kt\u00f3\u00adre\u00adgo nie roz\u00adwie\u00adj\u0105 p\u00f3\u017a\u00adniej wy\u00adk\u0142a\u00addy hi\u00adsto\u00adry\u00adk\u00f3w, fil\u00admy do\u00adku\u00admen\u00adtal\u00adne i fa\u00adbu\u00adlar\u00adne: ani pie\u00adce kre\u00adma\u00adto\u00adryj\u00adne, ani bom\u00adba ato\u00admo\u00adwa nie po\u00adcho\u00addzi\u00ad\u0142y z tej sa\u00admej epo\u00adki, co ma\u00ads\u0142o sprze\u00adda\u00adwa\u00adne na czar\u00adnym ryn\u00adku, alar\u00admy lot\u00adni\u00adcze i zbie\u00adga\u00adnie do schro\u00adn\u00f3w.", "target_lang": "pl", "text1": "Ale m\u00f3wili tylko o tym, co widzieli, co mo\u017cna by\u0142o sobie przypomnie\u0107, jedz\u0105c i pij\u0105c. Nie mieli wystarczaj\u0105cego talentu ani przekonania, by m\u00f3wi\u0107 o tym, co wiedzieli, ale czego nie widzieli. Wi\u0119c ani o dzieciach \u017cydowskich wsiadaj\u0105cych do poci\u0105g\u00f3w do Auschwitz, ani o ludziach umieraj\u0105cych z g\u0142odu zbieranych rano w getcie warszawskim, ani o 10 000 stopniach w Hiroszimie. St\u0105d wra\u017cenie, \u017ce ani lekcje historii, ani dokumenty, ani filmy p\u00f3\u017aniej nie rozwia\u0142y: ani piec\u00f3w krematoryjnych, ani bomby atomowej nie da\u0142o si\u0119 umie\u015bci\u0107 w tym samym czasie, co czarny rynek mas\u0142a, alarmy i schodzenie do piwnicy.", "text2": "Ale m\u00f3wili tylko o tym, co widzieli, co mo\u017cna by\u0142o prze\u017cy\u0107 na nowo, jedz\u0105c i pij\u0105c. Nie mieli do\u015b\u0107 talentu ani przekonania, by m\u00f3wi\u0107 o tym, co wiedzieli, ale nie widzieli. A wi\u0119c ani dzieci \u017cydowskie wsiadaj\u0105ce do poci\u0105g\u00f3w do O\u015bwi\u0119cimia, ani zmarli z g\u0142odu nie odebrali rano w getcie warszawskim, ani 10 000 stopni w Hiroszimie. St\u0105d wra\u017cenie, kt\u00f3rego nie rozwia\u0142y p\u00f3\u017aniejsze lekcje historii, filmy dokumentalne i filmy: ani piece krematoryjne, ani bomba atomowa nie by\u0142y usytuowane w tej samej epoce, co mas\u0142o na czarnym rynku, straszyd\u0142a i zej\u015bcia do piwnic.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nAle m\u00f3wili tylko o tym, co widzieli, co mo\u017cna by\u0142o sobie przypomnie\u0107, jedz\u0105c i pij\u0105c. Nie mieli wystarczaj\u0105cego talentu ani przekonania, by m\u00f3wi\u0107 o tym, co wiedzieli, ale czego nie widzieli. Wi\u0119c ani o dzieciach \u017cydowskich wsiadaj\u0105cych do poci\u0105g\u00f3w do Auschwitz, ani o ludziach umieraj\u0105cych z g\u0142odu zbieranych rano w getcie warszawskim, ani o 10 000 stopniach w Hiroszimie. St\u0105d wra\u017cenie, \u017ce ani lekcje historii, ani dokumenty, ani filmy p\u00f3\u017aniej nie rozwia\u0142y: ani piec\u00f3w krematoryjnych, ani bomby atomowej nie da\u0142o si\u0119 umie\u015bci\u0107 w tym samym czasie, co czarny rynek mas\u0142a, alarmy i schodzenie do piwnicy.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nAle m\u00f3wili tylko o tym, co widzieli, co mo\u017cna by\u0142o prze\u017cy\u0107 na nowo, jedz\u0105c i pij\u0105c. Nie mieli do\u015b\u0107 talentu ani przekonania, by m\u00f3wi\u0107 o tym, co wiedzieli, ale nie widzieli. A wi\u0119c ani dzieci \u017cydowskie wsiadaj\u0105ce do poci\u0105g\u00f3w do O\u015bwi\u0119cimia, ani zmarli z g\u0142odu nie odebrali rano w getcie warszawskim, ani 10 000 stopni w Hiroszimie. St\u0105d wra\u017cenie, kt\u00f3rego nie rozwia\u0142y p\u00f3\u017aniejsze lekcje historii, filmy dokumentalne i filmy: ani piece krematoryjne, ani bomba atomowa nie by\u0142y usytuowane w tej samej epoce, co mas\u0142o na czarnym rynku, straszyd\u0142a i zej\u015bcia do piwnic.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.228582Z", "updated_at": "2023-04-28T22:48:41.633383Z", "inner_id": 5, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}, {"id": 2607, "annotations": [{"id": 1329, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"start": 640, "end": 657, "text": "zainstalowa\u0142a si\u0119", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "D9Bh4-dHVa", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 410, "end": 415, "text": "trasy", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "CQBwNSnT8D", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1727, "end": 1729, "text": "iw", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "eNl70TgNUR", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "AcZ9e-1VYa", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["YES, both translations are close in quality and it was hard to choose between them."]}, "id": "2n6EqqRFgM", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T2 much better captures the conventions of literary translation. \"Secouer\" is not translated literally as \"wstrz\u0105sn\u0105\u0107\" (\"shake\") but rather as \"zachwia\u0107\" (\"sway\"). T2 recognizes the Quinzaine Commerciale as a ritual and even attempts to translate and explain its meaning to the reader (unfortunately making a mistake in Place de la Mairie, which is simply a \"plac ratuszowy\" (\"town hall square\"), and translating the game Crochet literally as \"szyde\u0142ko\" (\"crochet\")). These are, however, smaller errors than those in T1, which is much worse stylistically.\n\nBoth translations completely fail to deal with the last two sentences and with the construction \"pour,\" which they translate literally as \"to win\" or \"in order to win.\" A less literal translation and sentence structure are needed here.\n\nORIGINAL:\n\nT\u0142umaczenie nr 2 du\u017co lepiej oddaje konwencje t\u0142umaczenie literackiego. \"Secouer\" nie traktuje dos\u0142ownie jako \"wstrz\u0105sn\u0105\u0107\", ale \"zachwia\u0107\". Rozpoznaje Quinzaine Commerciale jako obrz\u0119d i nawet podejmuje pr\u00f3b\u0119 t\u0142umaczenia i przybli\u017cenia osobie czytaj\u0105cej znaczenie (niestety pope\u0142nia b\u0142\u0105d przy Place de la Mairie, kt\u00f3ry jest zwyczajnie Placem Ratuszowym, a nazw\u0119 zabawy Crochet, t\u0142umaczy dos\u0142ownie jako szyde\u0142ko). S\u0105 to jednak mniejsze usterki, ni\u017c w przypadku t\u0142uaczenia nr 1, ktore jest du\u017co gorsze stylistycznie. \n\nOba t\u0142umaczenia kompletnie nie radz\u0105 sobie z dwoma ostatnimi zdaniami, a tak\u017ce z konstrukcj\u0105 \"pour\", kt\u00f3r\u0105 t\u0142umacz\u0105 dos\u0142ownie \"\u017ceby wygra\u0107\" lub \"w celu wygrania\". Tu potrzebne jest mniej dos\u0142owne t\u0142umaczenie oraz szyk zdania."]}, "id": "UtKxv92MEn", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "XjutpfV4vv", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1003, "end": 1058, "text": "Siedz\u0105c w k\u0105cie podium, pod jej koron\u0105, Kr\u00f3lowa Handlu.", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "jJfOK6Fxb5", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1147, "end": 1155, "text": "zap\u0119dzi\u0107", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "WmfxNN9KT4", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1164, "end": 1173, "text": "zaciemnia", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "vTnkvxPr-L", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 2134, "end": 2143, "text": "\u015bmia\u0142 si\u0119", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "p-mVSJDojv", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1175, "end": 1188, "text": "trzymaj\u0105c si\u0119", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "53DMEfBcjN", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 678, "end": 679, "text": "W", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "K5oMU_Nubp", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T15:44:18.311982Z", "updated_at": "2023-04-28T22:29:54.231113Z", "lead_time": 9153.483, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2607, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 44, "langId": 44, "sent#": 10, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "Sous l\u2019immuabilit\u00e9, les affiches du cirque de l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re avec la photo de Roger Lanzac, les images de premi\u00e8re communion distribu\u00e9es aux camarades, le Club des Chansonniers sur Radio Luxembourg, les jours se remplissaient de d\u00e9sirs nouveaux. Le dimanche apr\u00e8s-midi, on s\u2019agglutinait \u00e0 la vitrine du magasin d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 g\u00e9n\u00e9rale devant la t\u00e9l\u00e9vision. Des caf\u00e9s investissaient dans l\u2019achat d\u2019un poste pour attirer la client\u00e8le. Au flanc des collines serpentaient des pistes de motocross et l\u2019on regardait monter et descendre les engins assourdissants la journ\u00e9e enti\u00e8re. L\u2019impatience grandissante du commerce avec ses nouveaux mots d\u2019ordre, \u00ab initiative \u00bb, \u00ab dynamisme \u00bb, secouait le train-train des villes. Entre la f\u00eate foraine et la kermesse, la Quinzaine commerciale s\u2019installait comme rite de printemps. Dans les rues du centre, les haut-parleurs beuglaient des incitations \u00e0 acheter, entrecoup\u00e9es de chansons d\u2019Annie Cordy et d\u2019Eddie Constantine, pour gagner la Simca ou la salle \u00e0 manger. Sur le podium, place de la Mairie, un animateur local faisait rire avec les blagues de Roger Nicolas et de Jean Richard, rameutait des candidats pour le Crochet ou Quitte ou double, comme \u00e0 la radio. Assise dans un coin du podium tr\u00f4nait sous sa couronne la Reine du Commerce. La marchandise avan\u00e7ait sous les couleurs de la f\u00eate. Les gens disaient \u00ab \u00e7a change \u00bb ou \u00ab il ne faut pas s\u2019encro\u00fbter, on s\u2019abrutit \u00e0 rester chez soi \u00bb.", "source_lang": "fr", "target": "Dni na\u00adzna\u00adczo\u00adne nie\u00adzmien\u00adno\u00ad\u015bci\u0105 rze\u00adczy, ze\u00adsz\u0142o\u00adrocz\u00adny\u00admi afi\u00adsza\u00admi cyr\u00adko\u00adwy\u00admi ze zdj\u0119\u00adciem Ro\u00adge\u00adra Lan\u00adza\u00adca, ob\u00adraz\u00adka\u00admi z pierw\u00adszej ko\u00admu\u00adnii roz\u00adda\u00adwa\u00adny\u00admi ko\u00adle\u00ad\u017can\u00adkom, Klu\u00adbem \u015apie\u00adwa\u00adk\u00f3w Ra\u00addia Luk\u00adsem\u00adburg wy\u00adpe\u0142\u00adnia\u00ad\u0142y si\u0119 no\u00adwy\u00admi pra\u00adgnie\u00adnia\u00admi. W nie\u00addzie\u00adl\u0119 po po\u00ad\u0142u\u00addniu sta\u00adwa\u00ad\u0142o si\u0119 przed wi\u00adtry\u00adn\u0105 skle\u00adpu elek\u00adtrycz\u00adne\u00adgo i przy\u00adkle\u00adja\u00ad\u0142o do szy\u00adby, za kt\u00f3\u00adr\u0105 mi\u00adgo\u00adta\u0142 od\u00adbior\u00adnik te\u00adle\u00adwi\u00adzyj\u00adny. Ka\u00adwiar\u00adnie in\u00adwe\u00adsto\u00adwa\u00ad\u0142y w za\u00adkup te\u00adle\u00adwi\u00adzo\u00adr\u00f3w, \u017ce\u00adby przy\u00adci\u0105\u00adgn\u0105\u0107 klien\u00adte\u00adl\u0119. Na zbo\u00adczach wzg\u00f3rz wi\u00ad\u0142y si\u0119 szla\u00adki mo\u00adto\u00adcros\u00adsu i przez ca\u00ad\u0142y dzie\u0144 ogl\u0105\u00adda\u00ad\u0142o si\u0119, jak je\u017c\u00add\u017c\u0105 ni\u00admi w g\u00f3\u00adr\u0119 i w d\u00f3\u0142 og\u0142u\u00adsza\u00adj\u0105\u00adce ma\u00adszy\u00adny. Ro\u00adsn\u0105\u00adca nie\u00adcier\u00adpli\u00adwo\u015b\u0107 han\u00addlu z je\u00adgo no\u00adwy\u00admi slo\u00adga\u00adna\u00admi \u2013 \u201eini\u00adcja\u00adty\u00adwa\u201d, \u201edy\u00adna\u00admizm\u201d \u2013 wstrz\u0105\u00adsa\u00ad\u0142a spo\u00adkoj\u00adn\u0105 co\u00addzien\u00adno\u00ad\u015bci\u0105 miast. No\u00adwym wio\u00adsen\u00adnym ob\u00adrz\u0119\u00addem po przy\u00adje\u017a\u00addzie we\u00adso\u00ad\u0142e\u00adgo mia\u00adstecz\u00adka a przed od\u00adpu\u00adstem sta\u00adwa\u00ad\u0142a si\u0119 dwu\u00adty\u00adgo\u00addnio\u00adwa wy\u00adprze\u00adda\u017c o na\u00adzwie La Qu\u00adin\u00adza\u00adine com\u00admer\u00adcia\u00adle. Z g\u0142o\u00ad\u015bni\u00adk\u00f3w na uli\u00adcach cen\u00adtrum, w prze\u00adrwach po\u00admi\u0119\u00addzy pio\u00adsen\u00adka\u00admi An\u00adnie Cor\u00addy i Ed\u00addie\u00adgo Con\u00adstan\u00adti\u00adne\u2019a, le\u00adcia\u00ad\u0142y za\u00adch\u0119\u00adty do ro\u00adbie\u00adnia za\u00adku\u00adp\u00f3w, a w na\u00adgro\u00add\u0119 mo\u017c\u00adna by\u00ad\u0142o wy\u00adgra\u0107 sim\u00adc\u0119 al\u00adbo kom\u00adplet me\u00adbli do ja\u00addal\u00adni. Na po\u00addium przed me\u00adro\u00adstwem lo\u00adkal\u00adny ani\u00adma\u00adtor roz\u00ad\u015bmie\u00adsza\u0142 pu\u00adblicz\u00adno\u015b\u0107 ka\u00adwa\u00ad\u0142a\u00admi Ro\u00adge\u00adra Ni\u00adco\u00adla\u00adsa i Je\u00adana Ri\u00adchar\u00adda i za\u00adch\u0119\u00adca\u0142 kan\u00addy\u00adda\u00adt\u00f3w do wzi\u0119\u00adcia udzia\u00ad\u0142u w qu\u00adizach, ni\u00adczym w ra\u00addiu. W k\u0105\u00adcie po\u00addium tro\u00adno\u00adwa\u00ad\u0142a Kr\u00f3\u00adlo\u00adwa Han\u00addlu w ko\u00adro\u00adnie. Lu\u00addzie m\u00f3\u00adwi\u00adli: \u201eNad\u00adcho\u00addz\u0105 zmia\u00adny\u201d al\u00adbo \u201eNie mo\u017c\u00adna ci\u0105\u00adgle sie\u00addzie\u0107 w do\u00admu, bo cz\u0142o\u00adwiek za\u00adt\u0119ch\u00adnie\u201d.", "target_lang": "pl", "text1": "Pod niezmienno\u015bci\u0105, plakaty zesz\u0142orocznego cyrku z fotografi\u0105 Rogera Lanzaca, obrazki pierwszej komunii rozdawane kolegom, Klub \u015apiewak\u00f3w w Radiu Luxembourg, dni wype\u0142nia\u0142y si\u0119 nowymi pragnieniami. W niedzielne popo\u0142udnie t\u0142umy gromadzi\u0142y si\u0119 przed witryn\u0105 sklepu z elektronik\u0105, aby ogl\u0105da\u0107 telewizj\u0119. Kawiarnie inwestowa\u0142y w zakup odbiornik\u00f3w, aby przyci\u0105gn\u0105\u0107 klient\u00f3w. Po zboczach g\u00f3r sun\u0119\u0142y trasy motocrossu, a przez ca\u0142y dzie\u0144 s\u0142ycha\u0107 by\u0142o ha\u0142asy tych maszyn. Narastaj\u0105ca niecierpliwo\u015b\u0107 handlu z jego nowymi has\u0142ami, \u201einicjatywa\u201d, \u201edynamizm\u201d, wstrz\u0105sa\u0142a rutyn\u0105 miast. Mi\u0119dzy jarmarkiem a festynem, Quinzaine commerciale zainstalowa\u0142a si\u0119 jako rytua\u0142 wiosny. W ulicach centrum, g\u0142o\u015bniki rycza\u0142y zach\u0119ty do kupowania, przerywane piosenkami Annie Cordy i Eddiego Constantina, w celu wygrania Simki lub jadalni. Na podium, na placu Ratusza, lokalny animator rozbawia\u0142 publiczno\u015b\u0107 \u017cartami Rogera Nicolasa i Jeana Richarda, zbiera\u0142 kandydat\u00f3w do Crochet lub Quitte ou double, jak w radiu. Siedz\u0105c w k\u0105cie podium, pod jej koron\u0105, Kr\u00f3lowa Handlu. Towary napiera\u0142y pod barwami \u015bwi\u0119ta. Ludzie m\u00f3wili \u201eto si\u0119 zmienia\u201d albo \u201enie mo\u017cna si\u0119 zap\u0119dzi\u0107, bo si\u0119 zaciemnia, trzymaj\u0105c si\u0119 w domu\u201d.", "text2": "Pod niezmienno\u015bci\u0105, zesz\u0142oroczne plakaty cyrkowe ze zdj\u0119ciem Rogera Lanzaca, zdj\u0119cia z pierwszej komunii rozdawane towarzyszom, Club des Chansonniers w Radio Luxembourg, dni wype\u0142nia\u0142y nowe pragnienia. W niedzielne popo\u0142udnia gromadzili\u015bmy si\u0119 przed telewizorem w oknie og\u00f3lnodost\u0119pnego sklepu z elektryczno\u015bci\u0105. Kawiarnie zainwestowa\u0142y w zakup stacji, aby przyci\u0105gn\u0105\u0107 klient\u00f3w. Wzd\u0142u\u017c zboczy wi\u0142y si\u0119 tory motocrossowe i przez ca\u0142y dzie\u0144 obserwowali\u015bmy, jak og\u0142uszaj\u0105ce maszyny poruszaj\u0105 si\u0119 w g\u00f3r\u0119 iw d\u00f3\u0142. Rosn\u0105ca niecierpliwo\u015b\u0107 handlu z jego nowymi has\u0142ami, \u201einicjatywa\u201d, \u201edynamizm\u201d, zachwia\u0142a rutyn\u0105 miast. Pomi\u0119dzy karnawa\u0142em a jarmarkiem ustanowiono jako obrz\u0119d wiosenny Dwutygodni\u00f3wk\u0119 Handlow\u0105. Na ulicach centrum z g\u0142o\u015bnik\u00f3w rycza\u0142y nawo\u0142ywania do kupowania, przeplatane piosenkami Annie Cordy i Eddiego Constantine'a, aby wygra\u0107 Simc\u0119 lub jadalni\u0119. Na podium, Place de la Mairie, lokalny gospodarz \u015bmia\u0142 si\u0119 z dowcip\u00f3w Rogera Nicolasa i Jeana Richarda, zebra\u0142 kandydat\u00f3w do szyde\u0142ka lub Quitte ou podw\u00f3jnie, jak w radiu. W rogu podium siedzia\u0142a na tronie pod swoj\u0105 koron\u0105 Kr\u00f3lowa Handlu. Towar ruszy\u0142 do przodu w barwach imprezy. Ludzie m\u00f3wili \u201eto si\u0119 zmienia\u201d albo \u201enie mo\u017cemy utkn\u0105\u0107 w miejscu, jeste\u015bmy g\u0142upi, \u017ceby zosta\u0107 w domu\u201d.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nPod niezmienno\u015bci\u0105, plakaty zesz\u0142orocznego cyrku z fotografi\u0105 Rogera Lanzaca, obrazki pierwszej komunii rozdawane kolegom, Klub \u015apiewak\u00f3w w Radiu Luxembourg, dni wype\u0142nia\u0142y si\u0119 nowymi pragnieniami. W niedzielne popo\u0142udnie t\u0142umy gromadzi\u0142y si\u0119 przed witryn\u0105 sklepu z elektronik\u0105, aby ogl\u0105da\u0107 telewizj\u0119. Kawiarnie inwestowa\u0142y w zakup odbiornik\u00f3w, aby przyci\u0105gn\u0105\u0107 klient\u00f3w. Po zboczach g\u00f3r sun\u0119\u0142y trasy motocrossu, a przez ca\u0142y dzie\u0144 s\u0142ycha\u0107 by\u0142o ha\u0142asy tych maszyn. Narastaj\u0105ca niecierpliwo\u015b\u0107 handlu z jego nowymi has\u0142ami, \u201einicjatywa\u201d, \u201edynamizm\u201d, wstrz\u0105sa\u0142a rutyn\u0105 miast. Mi\u0119dzy jarmarkiem a festynem, Quinzaine commerciale zainstalowa\u0142a si\u0119 jako rytua\u0142 wiosny. W ulicach centrum, g\u0142o\u015bniki rycza\u0142y zach\u0119ty do kupowania, przerywane piosenkami Annie Cordy i Eddiego Constantina, w celu wygrania Simki lub jadalni. Na podium, na placu Ratusza, lokalny animator rozbawia\u0142 publiczno\u015b\u0107 \u017cartami Rogera Nicolasa i Jeana Richarda, zbiera\u0142 kandydat\u00f3w do Crochet lub Quitte ou double, jak w radiu. Siedz\u0105c w k\u0105cie podium, pod jej koron\u0105, Kr\u00f3lowa Handlu. Towary napiera\u0142y pod barwami \u015bwi\u0119ta. Ludzie m\u00f3wili \u201eto si\u0119 zmienia\u201d albo \u201enie mo\u017cna si\u0119 zap\u0119dzi\u0107, bo si\u0119 zaciemnia, trzymaj\u0105c si\u0119 w domu\u201d.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nPod niezmienno\u015bci\u0105, zesz\u0142oroczne plakaty cyrkowe ze zdj\u0119ciem Rogera Lanzaca, zdj\u0119cia z pierwszej komunii rozdawane towarzyszom, Club des Chansonniers w Radio Luxembourg, dni wype\u0142nia\u0142y nowe pragnienia. W niedzielne popo\u0142udnia gromadzili\u015bmy si\u0119 przed telewizorem w oknie og\u00f3lnodost\u0119pnego sklepu z elektryczno\u015bci\u0105. Kawiarnie zainwestowa\u0142y w zakup stacji, aby przyci\u0105gn\u0105\u0107 klient\u00f3w. Wzd\u0142u\u017c zboczy wi\u0142y si\u0119 tory motocrossowe i przez ca\u0142y dzie\u0144 obserwowali\u015bmy, jak og\u0142uszaj\u0105ce maszyny poruszaj\u0105 si\u0119 w g\u00f3r\u0119 iw d\u00f3\u0142. Rosn\u0105ca niecierpliwo\u015b\u0107 handlu z jego nowymi has\u0142ami, \u201einicjatywa\u201d, \u201edynamizm\u201d, zachwia\u0142a rutyn\u0105 miast. Pomi\u0119dzy karnawa\u0142em a jarmarkiem ustanowiono jako obrz\u0119d wiosenny Dwutygodni\u00f3wk\u0119 Handlow\u0105. Na ulicach centrum z g\u0142o\u015bnik\u00f3w rycza\u0142y nawo\u0142ywania do kupowania, przeplatane piosenkami Annie Cordy i Eddiego Constantine'a, aby wygra\u0107 Simc\u0119 lub jadalni\u0119. Na podium, Place de la Mairie, lokalny gospodarz \u015bmia\u0142 si\u0119 z dowcip\u00f3w Rogera Nicolasa i Jeana Richarda, zebra\u0142 kandydat\u00f3w do szyde\u0142ka lub Quitte ou podw\u00f3jnie, jak w radiu. W rogu podium siedzia\u0142a na tronie pod swoj\u0105 koron\u0105 Kr\u00f3lowa Handlu. Towar ruszy\u0142 do przodu w barwach imprezy. Ludzie m\u00f3wili \u201eto si\u0119 zmienia\u201d albo \u201enie mo\u017cemy utkn\u0105\u0107 w miejscu, jeste\u015bmy g\u0142upi, \u017ceby zosta\u0107 w domu\u201d.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.228474Z", "updated_at": "2023-04-28T22:29:54.280202Z", "inner_id": 4, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}, {"id": 2606, "annotations": [{"id": 1326, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"start": 102, "end": 121, "text": "naradzie wojskowej,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "28Sb6DE4Ni", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 287, "end": 298, "text": "ma\u0142\u017ce\u0144stwa.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "6kTXbk_P5P", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1011, "end": 1022, "text": "ma\u0142\u017ce\u0144stwa.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "fySkcwB18M", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "XkpM1cSlJr", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "7QgnagqEyl", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 836, "end": 854, "text": "komisji rewizyjnej", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "ZyRNBWqXI4", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["I choose translation T1 because T2 loses its meaning entirely from the \"cie\u0144 zwyci\u0119skich \u017co\u0142nierzy\" - although it successfully uses vocabulary typical of the military in previous sentences (e.g., \"by\u0107 na przepustce\"). Here T2 changes the \"uniform\" to an \"apron,\" then loses the subject (the singular form sounds too colloquial for a literary register, it's better to use the impersonal form). T2 completely avoids the \"fight\" with the GI (American soldiers) completely omitting it and uses two synonyms next to each other \"wojownicy, \u017co\u0142nierze\" (\"warriors, soldiers\").\n\n\"Rynek ma\u0142\u017ce\u0144stwa,\" in both translations, is a too literal - the word \"matrymonialny\" is commonly used.\n\nORIGINAL:\n\nWybieram t\u0142umaczenie nr 1, poniewa\u017c T\u0142umaczenie nr 2 od momentu \"cie\u0144 zwyci\u0119skich \u017co\u0142nierzy\" zupe\u0142nie gubi sens - cho\u0107 we wcze\u015bniejszych zdaniach udanie stosuje s\u0142ownictwo typowe dla wojska (np. by\u0107 na przepustce), tu zamienia mundur na fartuch, potem gubi podmiot (liczba poj. brzmi tu zbyt potocznie dla rejestru literackiego, lepiej bezosobowo). Zupe\u0142nie nie podejmuje \"walki\" z GI (czyli po prostu ameryka\u0144scy \u017co\u0142nierze) i stosuje dwa synonimy obok siebie (wojownicy, \u017co\u0142nierze). \n\n\"Rynek ma\u0142\u017ce\u0144stwa\" w obu przypadkach to t\u0142umaczenie zbyt dos\u0142owne - m\u00f3wi si\u0119 matrymonialny. "]}, "id": "j37b397VTm", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NEITHER of the translations add or omit information that significantly change the meaning of the text"]}, "id": "kde9IOxfmt", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T15:10:10.294130Z", "updated_at": "2023-04-28T20:40:21.270983Z", "lead_time": 1390.173, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2606, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 43, "langId": 43, "sent#": 8, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "Les gar\u00e7ons \u00e9taient fiers de partir au r\u00e9giment et on les trouvait beaux en soldats. Le soir du conseil de r\u00e9vision, ils faisaient la tourn\u00e9e des caf\u00e9s pour c\u00e9l\u00e9brer la gloire d\u2019\u00eatre reconnus comme de vrais hommes. Avant le r\u00e9giment, ils \u00e9taient encore des gamins et ne valaient rien sur le march\u00e9 du travail et du mariage. Apr\u00e8s, ils pourraient avoir une femme et des enfants. L\u2019uniforme qu\u2019ils promenaient dans le quartier lors des permissions les enveloppait de beaut\u00e9 patriotique et de sacrifice virtuel. L\u2019ombre des combattants vainqueurs, des GI, flottait autour d\u2019eux. Le drap r\u00eache de la vareuse, effleur\u00e9e quand on se hissait sur la pointe des pieds pour les embrasser, mat\u00e9rialisait la coupure absolue entre l\u2019univers des hommes et celui des femmes. \u00c0 les voir on \u00e9prouvait un sentiment d\u2019h\u00e9ro\u00efsme.", "source_lang": "fr", "target": "Ch\u0142op\u00adcy by\u00adli dum\u00adni, \u017ce id\u0105 do woj\u00adska, i uwa\u00ad\u017ca\u00ad\u0142o si\u0119, \u017ce do twa\u00adrzy im w mun\u00addu\u00adrach. Wie\u00adczo\u00adrem po kwa\u00adli\u00adfi\u00adka\u00adcji w ko\u00admi\u00adsji po\u00adbo\u00adro\u00adwej ro\u00adbi\u00adli ob\u00adch\u00f3d ka\u00adwiar\u00adni, \u017ce\u00adby uczci\u0107 dzie\u0144, gdy zo\u00adsta\u00adli uzna\u00adni za praw\u00addzi\u00adwych m\u0119\u017c\u00adczyzn. Przed od\u00adby\u00adciem s\u0142u\u017c\u00adby woj\u00adsko\u00adwej by\u00adli jesz\u00adcze dzie\u0107\u00admi, nie mie\u00adli \u017cad\u00adnej war\u00adto\u00ad\u015bci ani na ryn\u00adku pra\u00adcy, ani ja\u00adko kan\u00addy\u00adda\u00adci do ma\u0142\u00ad\u017ce\u0144\u00adstwa. Po po\u00adwro\u00adcie z woj\u00adska mo\u00adgli mie\u0107 \u017co\u00adn\u0119 i dzie\u00adci. Mun\u00addur, w kt\u00f3\u00adrym pa\u00adra\u00addo\u00adwa\u00adli po dziel\u00adni\u00adcy, gdy przy\u00adje\u017c\u00add\u017ca\u00adli na prze\u00adpust\u00adki, opro\u00admie\u00adnia\u0142 ich pa\u00adtrio\u00adtycz\u00adnym pi\u0119k\u00adnem i po\u00adten\u00adcja\u00ad\u0142em po\u00ad\u015bwi\u0119\u00adce\u00adnia.\nOta\u00adcza\u00ad\u0142a ich au\u00adra zwy\u00adci\u0119\u00adskich kom\u00adba\u00adtan\u00adt\u00f3w, fron\u00adto\u00adwych wia\u00adru\u00ads\u00f3w. Szorst\u00adki ma\u00adte\u00adria\u0142 ich bluz, mu\u00adska\u00adny, gdy sta\u00adwa\u00ad\u0142o si\u0119 na czub\u00adkach pal\u00adc\u00f3w, \u017ce\u00adby ich po\u00adca\u00ad\u0142o\u00adwa\u0107, ucie\u00adle\u00ad\u015bnia\u0142 ab\u00adso\u00adlut\u00adn\u0105 prze\u00adpa\u015b\u0107 od\u00addzie\u00adla\u00adj\u0105\u00adc\u0105 \u015bwiat m\u0119\u017c\u00adczyzn od \u015bwia\u00adta ko\u00adbiet. Pa\u00adtrz\u0105c na nich, mia\u00ad\u0142o si\u0119 wra\u00ad\u017ce\u00adnie he\u00adro\u00adizmu.", "target_lang": "pl", "text1": "Ch\u0142opcy byli dumni z wyjazdu do wojska i wygl\u0105dali pi\u0119knie w mundurach. Wieczorem, po naradzie wojskowej, chodzili po kawiarniach, aby \u015bwi\u0119towa\u0107 s\u0142aw\u0119 bycia uznanym za prawdziwych m\u0119\u017cczyzn. Przed wojskiem byli jeszcze dzie\u0107mi i nie mieli \u017cadnej warto\u015bci na rynku pracy i ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Po wojsku b\u0119d\u0105 mogli mie\u0107 \u017con\u0119 i dzieci. Mundur, kt\u00f3ry prezentowali w okolicy podczas urlop\u00f3w, otula\u0142 ich patriotyczn\u0105 urod\u0105 i wirtualnym po\u015bwi\u0119ceniem. Cienie zwyci\u0119skich \u017co\u0142nierzy, GI, unosi\u0142y si\u0119 wok\u00f3\u0142 nich. Szorstka tkanina munduru, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna by\u0142o poczu\u0107, gdy wyci\u0105gali\u015bmy si\u0119 na palcach, aby ich poca\u0142owa\u0107, materializowa\u0142a absolutn\u0105 granic\u0119 mi\u0119dzy \u015bwiatem m\u0119\u017cczyzn i kobiet. Patrz\u0105c na nich, odczuwa\u0142o si\u0119 poczucie bohaterstwa.", "text2": "Ch\u0142opcy z dum\u0105 szli do pu\u0142ku i uchodzili za przystojnych \u017co\u0142nierzy. W noc komisji rewizyjnej kr\u0105\u017cyli po kawiarniach, aby uczci\u0107 chwa\u0142\u0119 bycia uznanymi za prawdziwych m\u0119\u017cczyzn. Przed pu\u0142kiem byli jeszcze dzie\u0107mi i byli bezwarto\u015bciowi na rynku pracy i ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Potem mogli mie\u0107 \u017con\u0119 i dzieci. Mundur, kt\u00f3rym paradowali po okolicy na przepustce, otacza\u0142 ich patriotycznym pi\u0119knem i wirtualnym po\u015bwi\u0119ceniem. Wok\u00f3\u0142 nich unosi\u0142 si\u0119 cie\u0144 zwyci\u0119skich wojownik\u00f3w, \u017co\u0142nierzy. Szorstka p\u0142achta fartucha, wyczesana, gdy sta\u0142e\u015b na palcach, by je poca\u0142owa\u0107, zmaterializowa\u0142a absolutn\u0105 granic\u0119 mi\u0119dzy \u015bwiatem m\u0119\u017cczyzn i \u015bwiata kobiet. Widz\u0105c ich, czu\u0142o si\u0119 bohaterstwo.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nCh\u0142opcy byli dumni z wyjazdu do wojska i wygl\u0105dali pi\u0119knie w mundurach. Wieczorem, po naradzie wojskowej, chodzili po kawiarniach, aby \u015bwi\u0119towa\u0107 s\u0142aw\u0119 bycia uznanym za prawdziwych m\u0119\u017cczyzn. Przed wojskiem byli jeszcze dzie\u0107mi i nie mieli \u017cadnej warto\u015bci na rynku pracy i ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Po wojsku b\u0119d\u0105 mogli mie\u0107 \u017con\u0119 i dzieci. Mundur, kt\u00f3ry prezentowali w okolicy podczas urlop\u00f3w, otula\u0142 ich patriotyczn\u0105 urod\u0105 i wirtualnym po\u015bwi\u0119ceniem. Cienie zwyci\u0119skich \u017co\u0142nierzy, GI, unosi\u0142y si\u0119 wok\u00f3\u0142 nich. Szorstka tkanina munduru, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna by\u0142o poczu\u0107, gdy wyci\u0105gali\u015bmy si\u0119 na palcach, aby ich poca\u0142owa\u0107, materializowa\u0142a absolutn\u0105 granic\u0119 mi\u0119dzy \u015bwiatem m\u0119\u017cczyzn i kobiet. Patrz\u0105c na nich, odczuwa\u0142o si\u0119 poczucie bohaterstwa.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nCh\u0142opcy z dum\u0105 szli do pu\u0142ku i uchodzili za przystojnych \u017co\u0142nierzy. W noc komisji rewizyjnej kr\u0105\u017cyli po kawiarniach, aby uczci\u0107 chwa\u0142\u0119 bycia uznanymi za prawdziwych m\u0119\u017cczyzn. Przed pu\u0142kiem byli jeszcze dzie\u0107mi i byli bezwarto\u015bciowi na rynku pracy i ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Potem mogli mie\u0107 \u017con\u0119 i dzieci. Mundur, kt\u00f3rym paradowali po okolicy na przepustce, otacza\u0142 ich patriotycznym pi\u0119knem i wirtualnym po\u015bwi\u0119ceniem. Wok\u00f3\u0142 nich unosi\u0142 si\u0119 cie\u0144 zwyci\u0119skich wojownik\u00f3w, \u017co\u0142nierzy. Szorstka p\u0142achta fartucha, wyczesana, gdy sta\u0142e\u015b na palcach, by je poca\u0142owa\u0107, zmaterializowa\u0142a absolutn\u0105 granic\u0119 mi\u0119dzy \u015bwiatem m\u0119\u017cczyzn i \u015bwiata kobiet. Widz\u0105c ich, czu\u0142o si\u0119 bohaterstwo.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.228297Z", "updated_at": "2023-04-28T20:40:21.317249Z", "inner_id": 3, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}, {"id": 2605, "annotations": [{"id": 1324, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"start": 102, "end": 119, "text": "z\u0142oty obramowanie", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "ADiLemoNNR", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 172, "end": 185, "text": "rozdzielno\u015bci", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "c9rxmf7nLX", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 358, "end": 379, "text": "przy pomocy spinkami,", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "jl0gBI9h46", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1 adds or omits information that significantly change the meaning of the text."]}, "id": "XVbweWLgFl", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1247, "end": 1255, "text": "staniku,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "Tui59EkZb9", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1078, "end": 1084, "text": "kraty,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "V8XWQUB8Q5", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "hDbRS1l32L", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 2"]}, "id": "-W3iV9V1fQ", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["I chose T2 as it correctly translates the word \"table\" which is missing in T1, making the sentence \"Lewa r\u0119ka...\" incomplete. \nT1 also contains grammatical errors. \"Corsage\" should be translated as a \"gorset\" (\"corset\"), \"bluzka\" (\"blouse\") is still OK, but using the term \"stanik\" (\"bra\"), as in T2, seems inappropriate in this context since the girl is only 4 years old. For some unclear reason, T2 translates \"barettes\" as \"krata\" (grid), which is singular instead of plural. I appreciate that T2 reversed the order and generated \"oko\u0142o 1944\" (around 1944) instead of \"1944, oko\u0142o\".\n\nORIGINAL:\n\nWskazuj\u0119 na T\u0142umaczenie nr 2, poniewa\u017c w T\u0142umaczeniu nr 1 nie przet\u0142umaczono s\u0142owa \"st\u00f3\u0142\", wobec czego zdanie \"Lewa r\u0119ka...\" nie ma dope\u0142nienia. Zawiera ono tak\u017ce b\u0142\u0119dy gramatyczne. Corsage to gorset, bluzka jest jeszcze wyborem ok, natomiast stanik wydaje si\u0119 nietrafiony w tym kontek\u015bcie (dziewczynka ma 4 lata). Z niezrozumia\u0142ych powod\u00f3w barettes (spinki) t\u0142umaczenie nr 2 oddaje jako krata (czyli dodatkowo liczba poj. zamiast l. mn. w oryginale). Podoba mi si\u0119, \u017ce T\u0142umaczenie nr 2 potrafi\u0142o odwr\u00f3ci\u0107 kolejno\u015b\u0107 i napisa\u0107 \"oko\u0142o 1944\" zamiast \"1944, oko\u0142o\"."]}, "id": "Bm1iKaIEL3", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 425, "end": 512, "text": "Lewa r\u0119ka opiera si\u0119 na tej samej, w ca\u0142o\u015bci widocznej, rze\u017abionej w stylu Ludwika XVI.", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "HlI270Z2D8", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 554, "end": 561, "text": "bluzce,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "U_0WmzrxnO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 30, "end": 60, "text": "podpisane tym samym fotografem", "labels": ["GRAMMAR"]}, "id": "vZmpt7QdZq", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T14:58:25.033440Z", "updated_at": "2023-04-28T20:28:42.467365Z", "lead_time": 3713.174, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2605, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 42, "langId": 42, "sent#": 3, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "Une autre photo, sign\u00e9e du m\u00eame photographe \u2014 mais le papier du livret est plus ordinaire et le liser\u00e9 d\u2019or a disparu \u2014, sans doute vou\u00e9e \u00e0 la m\u00eame distribution familiale, montre une petite fille d\u2019environ quatre ans, s\u00e9rieuse, presque triste malgr\u00e9 une bonne bouille rebondie sous des cheveux courts, s\u00e9par\u00e9s par une raie au milieu et tir\u00e9s en arri\u00e8re par des barrettes auxquelles sont attach\u00e9s des rubans, comme des papillons. La main gauche repose sur la m\u00eame table sculpt\u00e9e, enti\u00e8rement visible, de style Louis XVI. Elle appara\u00eet boudin\u00e9e dans son corsage, sa jupe \u00e0 bretelles remonte par-devant \u00e0 cause d\u2019un ventre pro\u00e9minent, peut-\u00eatre signe de rachitisme (1944, environ).", "source_lang": "fr", "target": "In\u00adne zdj\u0119\u00adcie, sy\u00adgno\u00adwa\u00adne przez te\u00adgo sa\u00adme\u00adgo fo\u00adto\u00adgra\u00adfa \u2013 lecz pa\u00adpier w al\u00adbu\u00admie jest bar\u00addziej po\u00adspo\u00adli\u00adty i z\u0142o\u00adta la\u00adm\u00f3w\u00adka znik\u00adn\u0119\u00ad\u0142a \u2013 z pew\u00adno\u00ad\u015bci\u0105 r\u00f3w\u00adnie\u017c prze\u00adzna\u00adczo\u00adne do ro\u00addzin\u00adnej dys\u00adtry\u00adbu\u00adcji, uka\u00adzu\u00adje ma\u00ad\u0142\u0105, oko\u00ad\u0142o czte\u00adro\u00adlet\u00adni\u0105 dziew\u00adczyn\u00adk\u0119, po\u00adwa\u017c\u00adn\u0105, pra\u00adwie smut\u00adn\u0105 po\u00admi\u00admo py\u00adza\u00adtej bu\u00adzi. W\u0142o\u00adsy ma kr\u00f3t\u00adkie, roz\u00addzie\u00adlo\u00adne prze\u00addzia\u0142\u00adkiem i \u015bci\u0105\u00adgni\u0119\u00adte do ty\u00ad\u0142u spin\u00adka\u00admi, do kt\u00f3\u00adrych przy\u00adcze\u00adpio\u00adno wst\u0105\u017c\u00adki przy\u00adpo\u00admi\u00adna\u00adj\u0105\u00adce mo\u00adty\u00adle. Le\u00adwa d\u0142o\u0144 spo\u00adczy\u00adwa na tym sa\u00admym rze\u017a\u00adbio\u00adnym sto\u00adle, do\u00adk\u0142ad\u00adnie wi\u00addocz\u00adnym, w sty\u00adlu Lu\u00addwi\u00adka XVI. Blu\u00adzecz\u00adka opi\u00adna cia\u00ad\u0142o, sp\u00f3d\u00adnicz\u00adka na szel\u00adkach od\u00adsta\u00adje z przo\u00addu z po\u00adwo\u00addu wy\u00addat\u00adne\u00adgo brzu\u00adcha \u2013 by\u0107 mo\u00ad\u017ce ozna\u00adki krzy\u00adwi\u00adcy (oko\u00ad\u0142o 1944 ro\u00adku).", "target_lang": "pl", "text1": "Inne zdj\u0119cie, podpisane tym samym fotografem \u2013 ale papier w ksi\u0105\u017ceczce jest zwyk\u0142y, a z\u0142oty obramowanie znikn\u0119\u0142o \u2013 prawdopodobnie przeznaczone do tej samej rozdzielno\u015bci rodzinnej, pokazuje ma\u0142\u0105 dziewczynk\u0119, oko\u0142o czteroletni\u0105, powa\u017cn\u0105, niemal smutn\u0105, mimo \u017ce ma \u0142adn\u0105, okr\u0105g\u0142\u0105 buzi\u0119 i kr\u00f3tkie w\u0142osy, podzielone na \u015brodku i zaczesane do ty\u0142u przy pomocy spinkami, na kt\u00f3rych s\u0105 przypi\u0119te wst\u0105\u017cki, jak motyle. Lewa r\u0119ka opiera si\u0119 na tej samej, w ca\u0142o\u015bci widocznej, rze\u017abionej w stylu Ludwika XVI. Wygl\u0105da na to, \u017ce jest wybrzuszona w jej bluzce, a sp\u00f3dniczka z szelkami podnosi si\u0119 z przodu z powodu wystaj\u0105cego brzucha, mo\u017ce oznaka rachityczno\u015bci (1944, oko\u0142o).", "text2": "Inne zdj\u0119cie, podpisane przez tego samego fotografa \u2013 ale papier ksi\u0105\u017ceczki jest bardziej zwyczajny, a z\u0142ota obw\u00f3dka znikn\u0119\u0142a \u2013 niew\u0105tpliwie po\u015bwi\u0119cone tej samej dystrybucji rodzinnej, przedstawia ma\u0142\u0105 dziewczynk\u0119 w wieku oko\u0142o czterech lat, powa\u017cn\u0105, prawie smutn\u0105. \u0142adna, pulchna twarz pod kr\u00f3tkimi w\u0142osami, oddzielona przedzia\u0142kiem po\u015brodku i \u015bci\u0105gni\u0119ta do ty\u0142u przez kraty, do kt\u00f3rych przyczepione s\u0105 wst\u0105\u017cki, jak motyle. Lewa r\u0119ka spoczywa na tym samym rze\u017abionym stole, ca\u0142kowicie widocznym, w stylu Ludwika XVI. Wydaje si\u0119 pulchna w staniku, sp\u00f3dnica na szelkach podwija si\u0119 z przodu z powodu wystaj\u0105cego brzucha, by\u0107 mo\u017ce oznaki krzywicy (oko\u0142o 1944).", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nInne zdj\u0119cie, podpisane tym samym fotografem \u2013 ale papier w ksi\u0105\u017ceczce jest zwyk\u0142y, a z\u0142oty obramowanie znikn\u0119\u0142o \u2013 prawdopodobnie przeznaczone do tej samej rozdzielno\u015bci rodzinnej, pokazuje ma\u0142\u0105 dziewczynk\u0119, oko\u0142o czteroletni\u0105, powa\u017cn\u0105, niemal smutn\u0105, mimo \u017ce ma \u0142adn\u0105, okr\u0105g\u0142\u0105 buzi\u0119 i kr\u00f3tkie w\u0142osy, podzielone na \u015brodku i zaczesane do ty\u0142u przy pomocy spinkami, na kt\u00f3rych s\u0105 przypi\u0119te wst\u0105\u017cki, jak motyle. Lewa r\u0119ka opiera si\u0119 na tej samej, w ca\u0142o\u015bci widocznej, rze\u017abionej w stylu Ludwika XVI. Wygl\u0105da na to, \u017ce jest wybrzuszona w jej bluzce, a sp\u00f3dniczka z szelkami podnosi si\u0119 z przodu z powodu wystaj\u0105cego brzucha, mo\u017ce oznaka rachityczno\u015bci (1944, oko\u0142o).\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nInne zdj\u0119cie, podpisane przez tego samego fotografa \u2013 ale papier ksi\u0105\u017ceczki jest bardziej zwyczajny, a z\u0142ota obw\u00f3dka znikn\u0119\u0142a \u2013 niew\u0105tpliwie po\u015bwi\u0119cone tej samej dystrybucji rodzinnej, przedstawia ma\u0142\u0105 dziewczynk\u0119 w wieku oko\u0142o czterech lat, powa\u017cn\u0105, prawie smutn\u0105. \u0142adna, pulchna twarz pod kr\u00f3tkimi w\u0142osami, oddzielona przedzia\u0142kiem po\u015brodku i \u015bci\u0105gni\u0119ta do ty\u0142u przez kraty, do kt\u00f3rych przyczepione s\u0105 wst\u0105\u017cki, jak motyle. Lewa r\u0119ka spoczywa na tym samym rze\u017abionym stole, ca\u0142kowicie widocznym, w stylu Ludwika XVI. Wydaje si\u0119 pulchna w staniku, sp\u00f3dnica na szelkach podwija si\u0119 z przodu z powodu wystaj\u0105cego brzucha, by\u0107 mo\u017ce oznaki krzywicy (oko\u0142o 1944).\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.228172Z", "updated_at": "2023-04-28T20:28:42.514610Z", "inner_id": 2, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}, {"id": 2604, "annotations": [{"id": 1321, "completed_by": 49, "result": [{"value": {"start": 724, "end": 736, "text": "postrz\u0119pione", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "S7JTYKJuij", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 804, "end": 812, "text": "dziecko,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "DkNHeIJcat", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 859, "end": 869, "text": "balonowymi", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "ZVH38b8Duu", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1 adds or omits information that significantly change the meaning of the text."]}, "id": "5JfIDJNPlA", "from_name": "AdditionOmission", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1015, "end": 1021, "text": "bu\u0142ki.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "zJ1ivcTmAs", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1240, "end": 1247, "text": "obw\u00f3dk\u0105", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "qb3WU0m4ce", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 562, "end": 571, "text": "kraw\u0119dzi\u0105", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "d9M1rEUWTe", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 632, "end": 637, "text": "lina,", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "nHckCfhIEy", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 672, "end": 680, "text": "szpilka.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "xpDDUgCcpO", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"start": 1358, "end": 1366, "text": "szpilka.", "labels": ["MISTRANSLATION"]}, "id": "POBFGeHtAF", "from_name": "label", "to_name": "text", "type": "labels", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["TRANSLATION 1"]}, "id": "4HEnBiGlu9", "from_name": "BetterTranslation", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"choices": ["NO, the translations I have chosen is visibly better."]}, "id": "B66pm-ntra", "from_name": "DifficultToChoose", "to_name": "src", "type": "choices", "origin": "manual"}, {"value": {"text": ["T1 is definitely better than T2, although it contains two significant omissions: the woman with a massive silhouette is wearing a dress and it ignores the phrase \"\u00e0 linge\" - \"for laundry\" (which was correctly identified in T2). However, T2 translated \"enfant\" as \"dziecko\" (\"child\"), ignoring the article \"la\", which leaves no doubt that it refers to a girl. Even worse, rouleaux - meaning \"loki\" (\"curls\") - is translated completely incomprehensibly as \"bu\u0142ki\" (\"bread rolls\"). The sleeves should not be ballooned, but buff. The photos are not \"postrz\u0119pione,\" but \"z\u0105bkowane.\"\n\nBoth translations did not manage to translate the \"bordure de fleurs\" (should be \"rabata kwiatowa\") and \"\u00e9pingle\", which in this context should be translated as a \"spinacz/klamerka\" (\"clothespin\").\n\nORIGINAL:\n\nT\u0142umaczenie nr 1 zdecydowanie g\u00f3ruje na nr. 2, cho\u0107 zawiera dwa istotne pomini\u0119cia: kobieta o masywnej sylwetce jest ubrana w sukienk\u0119 oraz ignoruje fragment \"\u00e0 linge\" - \"na pranie\" (co poprawnie wychwyci\u0142o T\u0142umaczenie nr 2). Natomiast T\u0142umaczenie nr 2 przet\u0142umaczy\u0142o \"enfant\" jako dziecko, ignoruj\u0105c przedimek \"la\", kt\u00f3ry nie pozostawia z\u0142udze\u0144, \u017ce chodzi o dziewczynk\u0119. Co gorsza, rouleaux - tu: loki - t\u0142umaczy zupe\u0142nie niezrozumiale jako \"bu\u0142ki\". R\u0119kawy nie powinny by\u0107 balonowe, a bufiaste. Zdj\u0119cia nie s\u0105 postrz\u0119pione, a z\u0105bkowane. \n\nOba t\u0142umaczenia nie poradzi\u0142y sobie z rabat\u0105 kwiatow\u0105 (bordure de fleurs) oraz \"\u00e9pingle\", kt\u00f3r\u0105 w tym kontek\u015bcie nale\u017cy przet\u0142umaczy\u0107 jako spinacz na pranie/klamerka."]}, "id": "660Hy19PTd", "from_name": "comments", "to_name": "src", "type": "textarea", "origin": "manual"}], "was_cancelled": false, "ground_truth": false, "created_at": "2023-02-16T14:46:02.063103Z", "updated_at": "2023-04-28T20:07:32.062550Z", "lead_time": 1155.9209999999998, "prediction": {}, "result_count": 0, "task": 2604, "parent_prediction": null, "parent_annotation": null}], "file_upload": "d12d09f5-translations_DAVINCI_vs_GTr_merged_test_-_fr_pl_1.csv", "drafts": [], "predictions": [], "data": {"id": 41, "langId": 41, "sent#": 5, "book": "the_years", "author": "annie_ernaux", "source": "Deux autres petites photos \u00e0 bords dentel\u00e9s, datant vraisemblablement de la m\u00eame ann\u00e9e, montrent la m\u00eame enfant, mais plus menue, dans une robe \u00e0 volants et manches ballon. Sur la premi\u00e8re, elle se blottit de fa\u00e7on espi\u00e8gle contre une femme au corps massif, d\u2019un seul tenant dans une robe \u00e0 larges rayures, les cheveux relev\u00e9s en gros rouleaux. Sur l\u2019autre, elle l\u00e8ve le poing gauche, le droit est retenu par la main d\u2019un homme, grand, en veste claire et pantalon \u00e0 pinces, \u00e0 la posture nonchalante. Les deux photos ont \u00e9t\u00e9 prises le m\u00eame jour devant un muret surmont\u00e9 d\u2019une bordure de fleurs, dans une cour pav\u00e9e. Au-dessus des t\u00eates passe une corde \u00e0 linge sur laquelle une \u00e9pingle est rest\u00e9e accroch\u00e9e.", "source_lang": "fr", "target": "Dwa in\u00adne zdj\u0119\u00adcia o z\u0105b\u00adko\u00adwa\u00adnych brze\u00adgach, po\u00adcho\u00addz\u0105\u00adce praw\u00addo\u00adpo\u00addob\u00adnie z te\u00adgo sa\u00adme\u00adgo ro\u00adku, uka\u00adzu\u00adj\u0105 to sa\u00admo dziec\u00adko, ale drob\u00adniej\u00adsze, w su\u00adkien\u00adce z fal\u00adban\u00adka\u00admi i buf\u00adka\u00admi przy r\u0119\u00adka\u00adwach. Na pierw\u00adszym fi\u00adlu\u00adter\u00adnie przy\u00adtu\u00adla si\u0119 do kor\u00adpu\u00adlent\u00adnej ko\u00adbie\u00adty w suk\u00adni w sze\u00adro\u00adkie pa\u00adsy, z w\u0142o\u00adsa\u00admi za\u00adcze\u00adsa\u00adny\u00admi do g\u00f3\u00adry i za\u00adkr\u0119\u00adco\u00adny\u00admi w gru\u00adbe lo\u00adki. Na dru\u00adgim pod\u00adno\u00adsi le\u00adw\u0105 pi\u0105st\u00adk\u0119. Pra\u00adw\u0105 przy\u00adtrzy\u00admu\u00adje w swo\u00adjej d\u0142o\u00adni wy\u00adso\u00adki m\u0119\u017c\u00adczy\u00adzna w ja\u00adsnym gar\u00adni\u00adtu\u00adrze i spodniach w kant, non\u00adsza\u00adlanc\u00adko sto\u00adj\u0105\u00adcy obok. Oba zdj\u0119\u00adcia zro\u00adbio\u00adno te\u00adgo sa\u00adme\u00adgo dnia przed mur\u00adkiem z d\u0142u\u00adg\u0105 skrzyn\u00adk\u0105 z kwia\u00adta\u00admi, na wy\u00adbru\u00adko\u00adwa\u00adnym dzie\u00addzi\u0144\u00adcu. Po\u00adnad g\u0142o\u00adwa\u00admi roz\u00adci\u0105\u00adga si\u0119 sznur do bie\u00adli\u00adzny, na kt\u00f3\u00adrym po\u00adzo\u00adsta\u00ad\u0142a jed\u00adna kla\u00admer\u00adka.", "target_lang": "pl", "text1": "Dwie inne ma\u0142e fotografie z wyci\u0119tymi brzegami, prawdopodobnie z tego samego roku, przedstawiaj\u0105 t\u0119 sam\u0105 dziewczynk\u0119, ale ju\u017c bardziej wychudzon\u0105, w sukience z falbankami i bufiastymi r\u0119kawami. Na pierwszej dziecko wygl\u0105da zabawnie, przytulone do kobiety o masywnym ciele, ubranej w szerokie paski, z w\u0142osami zwini\u0119tymi w grube loki. Na drugiej dziecko unosi lew\u0105 pi\u0119\u015b\u0107, praw\u0105 trzyma m\u0119\u017cczyzna, wysoki, w jasnej marynarce i spodniach z fa\u0142dami, w niezobowi\u0105zuj\u0105cej pozie. Obie fotografie zosta\u0142y wykonane tego samego dnia przed murkiem z ozdobn\u0105 kraw\u0119dzi\u0105 kwiat\u00f3w, na brukowanym dziedzi\u0144cu. Nad g\u0142owami przechodzi\u0142a lina, na kt\u00f3rej zosta\u0142a przypi\u0119ta jedna szpilka.", "text2": "Dwa inne ma\u0142e postrz\u0119pione zdj\u0119cia, przypuszczalnie z tego samego roku, przedstawiaj\u0105 to samo dziecko, ale bardziej drobne, w marszczonej sukience z balonowymi r\u0119kawami. W pierwszym figlarnie przytula si\u0119 do masywnej kobiety, ca\u0142a w jednym kawa\u0142ku, w szerokiej sukience w paski, z w\u0142osami upi\u0119tymi w du\u017ce bu\u0142ki. Z drugiej podnosi lew\u0105 pi\u0119\u015b\u0107, praw\u0105 trzyma w d\u0142oni m\u0119\u017cczyzna, wysoki, w lekkiej kurtce i plisowanych spodniach, o nonszalanckiej sylwetce. Oba zdj\u0119cia zosta\u0142y zrobione tego samego dnia przed niskim murkiem zwie\u0144czonym obw\u00f3dk\u0105 z kwiat\u00f3w, na brukowanym dziedzi\u0144cu. Nad g\u0142owami przechodzi sznur do bielizny, na kt\u00f3rym pozosta\u0142a zawieszona szpilka.", "merged": "TRANSLATION 1:\n\nDwie inne ma\u0142e fotografie z wyci\u0119tymi brzegami, prawdopodobnie z tego samego roku, przedstawiaj\u0105 t\u0119 sam\u0105 dziewczynk\u0119, ale ju\u017c bardziej wychudzon\u0105, w sukience z falbankami i bufiastymi r\u0119kawami. Na pierwszej dziecko wygl\u0105da zabawnie, przytulone do kobiety o masywnym ciele, ubranej w szerokie paski, z w\u0142osami zwini\u0119tymi w grube loki. Na drugiej dziecko unosi lew\u0105 pi\u0119\u015b\u0107, praw\u0105 trzyma m\u0119\u017cczyzna, wysoki, w jasnej marynarce i spodniach z fa\u0142dami, w niezobowi\u0105zuj\u0105cej pozie. Obie fotografie zosta\u0142y wykonane tego samego dnia przed murkiem z ozdobn\u0105 kraw\u0119dzi\u0105 kwiat\u00f3w, na brukowanym dziedzi\u0144cu. Nad g\u0142owami przechodzi\u0142a lina, na kt\u00f3rej zosta\u0142a przypi\u0119ta jedna szpilka.\n\n\n########\n\n\nTRANSLATION 2:\n\nDwa inne ma\u0142e postrz\u0119pione zdj\u0119cia, przypuszczalnie z tego samego roku, przedstawiaj\u0105 to samo dziecko, ale bardziej drobne, w marszczonej sukience z balonowymi r\u0119kawami. W pierwszym figlarnie przytula si\u0119 do masywnej kobiety, ca\u0142a w jednym kawa\u0142ku, w szerokiej sukience w paski, z w\u0142osami upi\u0119tymi w du\u017ce bu\u0142ki. Z drugiej podnosi lew\u0105 pi\u0119\u015b\u0107, praw\u0105 trzyma w d\u0142oni m\u0119\u017cczyzna, wysoki, w lekkiej kurtce i plisowanych spodniach, o nonszalanckiej sylwetce. Oba zdj\u0119cia zosta\u0142y zrobione tego samego dnia przed niskim murkiem zwie\u0144czonym obw\u00f3dk\u0105 z kwiat\u00f3w, na brukowanym dziedzi\u0144cu. Nad g\u0142owami przechodzi sznur do bielizny, na kt\u00f3rym pozosta\u0142a zawieszona szpilka.\n\n", "text1_tag": "para", "text2_tag": "gtr"}, "meta": {}, "created_at": "2023-02-16T00:51:10.228019Z", "updated_at": "2023-04-28T20:07:32.115869Z", "inner_id": 1, "total_annotations": 1, "cancelled_annotations": 0, "total_predictions": 0, "project": 113, "updated_by": 4}]